<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании 67-й годовщины со дня основания Культурного и спортивного клуба «В.Г.Белинский» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se festeja el 67° Aniversario de la fundación del Club Social Cultural y Deportivo “Vissarion Griegorievich Belinski” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_67_y_godovshchiny_so_dnya_osnovaniya_kulturnogo_i_sportivnogo_kluba_v_g_belinskiy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_festeja_el_67_aniversario_de_la_fundaci_n_del_club_social_cultural_y_deportivo_vissarion_griegori/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 октября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов принял участие в праздновании 67-й годовщины со дня основания Культурного и спортивного клуба «В.Г.Белинский».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 28 de octubre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov se unió a la celebración del 67° Aniversario de la fundación del Club Social Cultural y Deportivo “Vissarion Griegorievich Belinski”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта авторитетная организация проживающих в Аргентине соотечественников вносит большой вклад в дело сохранения и распространения знаний о культуре, истории и традициях славянских народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta reconocida institución de compatriotas de Rusia en Argentina contribuye de modo significativo a la preservación y divulgación de los conocimientos sobre la cultura, historia y tradiciones de los pueblos eslavos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Д.В.Феоктистов отметил важность продолжения образовательно-просветительской деятельности организации, в том числе в плане изучения русского языка и патриотического воспитания молодежи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov resaltó en su palabra la importancia de las actividades educativas de la organización, incluyendo de la enseñanza del idioma ruso y formación patriótica de la juventud.</se>
    </para>
  </body>
</html>