<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованная изданием "Нотисиас Урбанас" 2 мая 2023 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, publicado en Noticias Urbanas el 2 de mayo de 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_opublikovannaya_izdaniem_notisias_urbanas_2_maya_202/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_publicado_en_noticias_urbanas_el_2_de/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С нацизмом должно быть покончено раз и навсегда 9 мая в России большой праздник.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay que acabar con el nazismo de una vez y para siempre El día 9 de mayo es una gran fiesta en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы будем отмечать 78-ю годовщину Дня Победы в Великой Отечественной Войне 1941-1945 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Celebraremos el 78° aniversario del Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria de los años 1941-1945.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот день навеки вписан в историю нашей страны как триумф сплочённости и духа советского народа, его беспрецедентного подвига на фронте и в тылу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este día está inscrito para siempre en la historia de nuestro país como un triunfo de la solidaridad y el espíritu del pueblo soviético, su hazaña sin precedentes en el frente y en la retaguardia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Длившаяся долгих 1418 дней война оставила трагический след в каждой советской семье, унеся около 27 млн. человеческих жизней.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La guerra que duró 1418 días dejó una huella trágica en cada familia soviética, cobrando unos 27 millones de vidas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помним и чтим наших героев, вставших на защиту Родины от нацистских преступников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordamos y honramos a nuestros héroes que se levantaron para defender la Patria de los criminales nazis.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">С каждым годом остаётся все меньше участников и очевидцев тех драматических событий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con el paso del tiempo se queda cada vez menos participantes y testigos de aquellos acontecimientos dramáticos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас в Аргентине проживает единственный русскоязычный ветеран Великой Отечественной войны – Мария Степановна Кадар.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora en Argentina vive la única veterana ruso parlante de la Gran Guerra Patria, Maria Kadar.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Её судьба поистине удивительна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su destino es verdaderamente extraordinario.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Родилась 23 марта 1931 г. в Курской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nació el 23 de marzo de 1931 en la región de Kursk.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время войны была эвакуирована в Свердловскую область, где занималась заготовкой дров для теплоэлектростанции и другими тяжёлыми работами для нужд фронта и тыла.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la guerra fue evacuada a la región de Sverdlovsk, donde se dedicó a la preparación de leña para una central térmica y otros trabajos duros para las necesidades del frente y la retaguardia.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">За самоотверженность впоследствии получила звание «Ветеран Войны и Труда».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su dedicación recibió posteriormente el título de “Veterano de Guerra y Trabajo”.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В послевоенное время Мария Кадар долгое время проживала на Донбассе, в городе Горловка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el período de posguerra, Maria Kadar vivió durante mucho tiempo en el Donbass en la ciudad de Gorlovka.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Казалось, выпавшие в годы войны на неё испытания больше никогда не повторятся.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Parecía que las pruebas que habían caído sobre ella durante los años de guerra nunca volverían a suceder.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в 2014 г. после насильственного государственного переворота в Киеве Донбасс стал мишенью пришедших к власти на Украине озлобленных националистов, желавших вытравить из страны всё русское.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en 2014, después de un violento golpe de Estado en Kiev Donbass se convirtió en el blanco de los nacionalistas enojados que llegaron al poder en Ucrania buscando borrar todo lo ruso del país.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">По воспоминаниям соотечественницы, осколки украинских снарядов порой прилетали ей прямо под окна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según las memorias de la compatriota, a veces volaban fragmentos de proyectiles ucranianos justo debajo de sus ventanas.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спасаясь от постоянных бомбежек и артобстрелов, она была вынуждена покинуть родную землю и уехать в далекую Аргентину, чтобы воссоединиться с семьей своей дочери.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Huyendo de los constantes bombardeos, se vio obligada a abandonar su tierra natal e trasladarse a la lejana Argentina para reunirse con la familia de su hija.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем временем на Украине развернулась страшная трагедия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras tanto, una terrible tragedia se desarrollaba en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подстрекаемые Западом наследники нацизма развязали полномасштабную войну против собственных сограждан из юго-восточных регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incitados por Occidente, los herederos del nazismo desencadenaron una guerra a gran escala contra sus propios ciudadanos de las regiones del sureste del país.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждая, что русским и русскому языку нет места в «их» государстве, стремились насильно выкорчевать из людей глубокую связь с Россией, лишить их собственной идентичности, выдавить из Украины или просто уничтожить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Argumentando que los rusos y el idioma ruso no tienen cabida en “su” Estado, buscaron erradicar por la fuerza la conexión profunda de las sus compatriotas con Rusia, privarlas de su propia identidad, sacarlas de Ucrania o simplemente destruirlas.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако атаки киевского режима натолкнулись на ожесточенное сопротивление жителей Донбасса, которые решительно встали на защиту своей земли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, los ataques del régimen de Kiev encontraron una feroz resistencia por parte de los habitantes de Donbass, quienes se levantaron con determinación para defender su tierra.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, как в свое время это сделали легендарные герои Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal como lo hicieron en su tiempo los legendarios héroes de la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ради защиты людей и в целях ликвидации исходящей от неонацистов угрозы 24 февраля 2022 г. Россия приняла решение о проведении специальной военной операции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para proteger a la gente y eliminar la amenaza que representan los neonazis, el 24 de febrero de 2022 Rusia decidió iniciar una operación militar especial.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня мы сражаемся бок о бок с защитниками Донбасса, которые стали нашими согражданами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy luchamos codo con codo con los defensores de Donbass, que se han convertido en nuestros conciudadanos.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украина же, к сожалению, оказалась лишь пешкой в руках западных «стратегов», развернувших прокси-войну против российского государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desafortunadamente, Ucrania resultó ser solo un peón en manos de los “estrategas” occidentales que lanzaron una guerra proxy contra el estado ruso.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Причины происходящего любому вдумчивому наблюдателю понятны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las causas de lo que está sucediendo son claras para cualquier observador reflexivo.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия как самобытная страна-цивилизация с тысячелетним опытом государственности, независимой внешней политикой и традиционными ценностями является опасным препятствием для США и их союзников на пути к построению моноцентричной глобальной системы, опирающейся на безусловную гегемонию Вашингтона и доминирование «золотого миллиарда».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, como un país-civilización distintivo con una experiencia milenaria de la estatalidad, una política exterior independiente y valores tradicionales, representa un obstáculo peligroso para los Estados Unidos y sus aliados en su camino hacia la construcción de un sistema global monocéntrico basado en la hegemonía incondicional de Washington y el dominio de los “mil millones de oro”.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно поэтому Запад тратит на военную поддержку киевского режима астрономические суммы, накачивает его все новыми видами современных вооружений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es por eso que Occidente está gastando sumas astronómicas en apoyo militar al régimen de Kiev, bombeándolo con nuevos tipos de armas modernas.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия же, напротив, стремится к формированию справедливого и демократического многополярного мироустройства, построенного на принципах суверенного равенства и учета интересов всех государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, por el contrario, busca formar un orden mundial multipolar justo y democrático, construido sobre los principios de la igualdad soberana y teniendo en cuenta los intereses de todos los estados.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отрадно, что это ясно мировому большинству, не присоединившемуся к нелегитимным антироссийским санкциям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es alentador que esto es evidente a la mayoría de los países del mundo, que no se han sumado a las sanciones ilegítimas contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня, как и 78 лет назад, надо избавить человечество от гнилой идеи национального превосходства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy, igual como hace 78 años, la humanidad debe deshacerse de la podrida idea de la superioridad nacional.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">С нацизмом должно быть покончено раз и навсегда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay que acabar con el nazismo de una vez y para siempre.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это подтверждает и судьба Марии Кадар.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto lo confirma el destino de Maria Kadar.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дмитрий Феоктистов Посол России в Аргентине Оригинал публикации: https://www.noticiasurbanas.com.ar/noticias/feoktistov-hay-que-acabar-con-el-nazismo-de-una-vez-y-para-siempre/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov Embajador de Rusia en Argentina El original de la publicación en Noticias Urbanas: https://www.noticiasurbanas.com.ar/noticias/feoktistov-hay-que-acabar-con-el-nazismo-de-una-vez-y-para-siempre/</se>
    </para>
  </body>
</html>