<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии проводов В.В.Коронелли в МИД Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La ceremonia de despedida del Embajador Víctor Koronelli en el Palacio San Martín </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 июля / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 julio / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_provodov_v_v_koronelli_v_mid_argentiny/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/la_ceremonia_de_despedida_del_embajador_v_ctor_koronelli_en_el_palacio_san_mart_n/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В протокольном особняке МИД Аргентины состоялась торжественная церемония проводов завершающего свою миссиию в стране Посла России В.В.Коронелли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el Palacio San Martín se celebró la ceremonia solemne de despedida del Embajador de Rusia Víctor Koronelli, que está terminando su misión en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Церемонию провел министр иностранных дел Х.Фори, вручивший роспослу высшую награду Аргентинской Республики – Орден Освободителя Сан-Мартина в в степени Большого креста, которой он был удостоен за вклад в развитие двусторонних отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ceremonia fue conducida por el Ministro de Relaciones Exteriores y Culto, Jorge Faurie, quien hizo la entrega al Embajador de la condecoración más alta de la República Argentina, la Orden del Libertador San Martín en el grado de Gran Cruz, conferida por su aporte en el desarrollo de las relaciones bilaterales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На мероприятии присутствовали министр безопасности Аргентины П.Буллрич, секретарь по стратегическим вопросам администрации Президента Ф.Помпео, первый заммининдел Д.Раймонди, заммининдел Г.Злаувинен, директора ключевых департаментов МИД, аккредитованные в Буэнос-Айресе послы, а также российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento estuvieron presentes la Ministra de Seguridad de la Nación, Patricia Bullrich, el Secretario de Asuntos Estratégicos de la Presidencia de la Nación, Fulvio Pompeo, el Secretario de Relaciones Exteriores, Daniel Raimondi, el Subsecretario de Política Exterior, Gustavo Zlauvinen, varios Directores de la Cancillería Argentina, los Embajadores acreditados en Buenos Aires y los compatriotas rusos.</se>
    </para>
  </body>
</html>