<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова с министром транспорта А.Геррерой </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador de Rusia Dmitry Feoktistov con el Ministro de Transporte Sr. Alexis Guerrera </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_s_ministrom_transporta_a_gerreroy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_con_el_ministro_de_transporte_sr_alexis_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 июня с.г. по инициативе аргентинской стороны состоялась встреча Д.В.Феоктистова с А.Геррерой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 29 de junio el Embajador de Rusia Dmitry Feoktistov se reunió con el Ministro Alexis Guerrera por la iniciativa de la parte argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждены перспективы развития двустороннего взаимодействия в области транспорта и инфраструктуры, а также реализации совместных проектов в сфере реконструкции и строительства железных дорог, поставок подвижного состава.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la conversación abordaron las perspectivas del desarrollo de la cooperación bilateral en ámbitos de infraestructura y transporte, así como la realización de proyectos conjuntos en materia de reconstrucción y construcción de las vía s ferroviarias, entregas del material rodante.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр подтвердил заинтересованность Аргентины в расширении контактов с российскими компаниями по профильным направлениям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro reiteró el interés de la Argentina en ampliar los contactos con las compañías de Rusia en las esferas correspondientes.</se>
    </para>
  </body>
</html>