<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встречe Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c членами правления Совета предпринимателей Аргентина-Россия </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con la Comisión Directiva del Consejo Empresario Argentino-Ruso </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvych_i_polnomochn_posla_rossiyskoy_federatsii_d_v_feoktistova_c_chlenami_pr/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajad_extraor_y_plenipote_de_la_federaci_n_de_rusia_dmitry_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 апреля с.г. состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова с членами правления Совета предпринимателей Аргентина-Россия (СПАР).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de abril el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov sostuvo el encuentro con la Comisión Directiva del Consejo Empresario Argentino-Ruso (CEAR).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В контексте предстоящего в Буэнос-Айресе 27-28 мая с.г. 14-го заседания Межправительственной Российско-Аргентинской комиссии по торгово-экономическому и научно-техническому сотрудничеству обсуждались перспективы дальнейшего развития экономических связей и увеличения объемов двустороннего товарооборота, который в прошлом году показал рекордные темпы роста (+39,8%).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas de la XIV Reunión de la Comisión Intergubernamental Argentino-Rusa para la Cooperación Económico-Comercial y Científico-Técnica, que se celebrará los días 27 y 28 de mayo en Buenos Aires lo s participantes del encuentro intercambiaron opiniones sobre perspectivas del desarrollo de los lazos económicos y incremento continuo del volumen del comercio bilateral que el año pasado mostró la dinámica récord del crecimiento (+39,8%).</se>
    </para>
  </body>
</html>