<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине стартовали русские новогодние утренники </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Actividades festivas de fin de año en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 декабря / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 diciembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_startovali_russkie_novogodnie_utrenniki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/actividades_festivas_de_fin_de_a_o_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 декабря 2019 года в Буэнос-Айресе прошла праздничная елка для детей российской общины, организованная Молодежным координационным советом соотечественников в Аргентине при поддержке Посольства России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 14 de diciembre en la ciudad de Buenos Aires se celebró la actividad festiva para los niños de la comunidad rusa con motivo del Año Nuevo, organizada por el Consejo Coordinador de Jóvenes Compatriotas Rusos en Argentina bajo el auspicio de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ребята приняли участие в веселых конкурсах и викторинах, познакомились с героями русских сказок, увидели отрывок из балета «Щелкунчик» в исполнении учеников школы театра «Колон».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los chicos participaron en divertidos concursos, conocieron a los protagonistas de los cuentos populares de Rusia, vieron una parte de la obra de ballet “El Cascanueces” a cargo de los bailarines del Instituto Superior de Arte del Teatro Colón.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дед Мороз и Снегурочка вручили памятные подарки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Papá Noel y su nieta Snegurochka entregaron regalos memorables a los chicos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новогодние утренники при поддержке Посольства пройдут также в Мар-дель-Плате (22 декабря) и Росарио (28 декабря).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las   actividades festivas con motivo del Año Nuevo auspiciadas por la   Embajada de Rusia se celebrarán en las ciudades de Mar del Plata (22 de   diciembre) y Rosario (28 de diciembre).</se>
    </para>
  </body>
</html>