<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Председателю КСОРС Аргентины С.Ярмолюк вручён Почётный знак соотечественника </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Presidenta de la CCOCR en Argentina Silvana Jarmoluk recibió la Insignia de honor de compatriota </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/predsedatelyu_ksors_argentiny_s_yarmolyuk_vruchyen_pochyetnyy_znak_sootechestvennika/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/presidenta_de_la_ccocr_en_argentina_silvana_jarmoluk_recibi_la_insignia_de_honor_de_compatriota/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 апреля с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов вручил председателю Координационного совета организаций российских соотечественников в Аргентине Сильване Ярмолюк Почётный знак соотечественника Правительственной комиссии по делам соотечественников за рубежом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de abril el Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov entregó a la presidenta del Consejo Coordinador de organizaciones de compatriotas de Rusia en Argentina Silvana Jarmoluk la Insignia de honor de compatriota de la Comisión Gubernamental para los asuntos de compatriotas en el extranjero.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Высокая награда присуждена С.Ярмолюк за многолетний успешный труд по консолидации российской диаспоры в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Le otorgó un alto galardón por muchos años del trabajo exitoso en el campo de consolidación de la diáspora rusa en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи обсуждались вопросы практической реализации культурно-гуманитарных проектов по линии возглавляемого С.Ярмолюк «Русского центра» фонда «Русский мир» при Университете Буэнос-Айреса, а также итоги прошедшей в марте XIV-й Конференции организаций российских соотечественников в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión se discutieron las cuestiones de la implementación práctica de proyectos culturales y humanitarios del "Centro Ruso" de la Fundación «El Mundo Ruso» de la Universidad de Buenos Aires, encabezado por Silvana Jarmoluk, así como los resultados de XIV conferencia de organizaciones de compatriotas rusos celebrada en marzo en Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>