<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии роспосольства в Дне иммигранта </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación de la Embajada de Rusia del Día de los Inmigrantes </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_rosposolstva_v_dne_immigranta/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_de_la_embajada_de_rusia_los_inmigrantes/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Советник-посланник Д.В.Белов принял участие в традиционных мероприятиях по случаю Дня иммигранта, состоявшихся в аргентинском городе Обера (провинция Мисьонес) – параде национальных общин и торжественном акте в концертном зале Парка наций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro-consejero de la Embajada de Rusia en Argentina, Dmitry Belov, participó en los festejos del Día de los Inmigrantes que se celebraron en la ciudad argentina de Obera (provincia Misiones) – el desfile de las comunidades y el acto solemne en la sala de conciertos del Parque de Naciones.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российский дипломат был принят мэром Обера К.Фернандесом, деканами факультетов Национального университета Мисьонес, встретился с почетным консулом России З. Арцюх де Сабчук и активом объединений соотечественников, дал интервью местным СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El diplomático ruso fue recibido por el alcalde de Obera, Sr. Carlos Fernández, los decanos de la Universidad de Misiones. Tuvo varias reuniones con la cónsul honoraria de Rusia en esta ciudad, Sra. Zinona de Zabchuk, los dirigentes de la diáspora rusa. Dio una entrevista a los medios de comunicación locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>