<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">К 75-й годовщине Победы в Великой Отечественной войне </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el Acta con Motivo del 75o Aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 мая / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 mayo / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/k_75_y_godovshchine_pobedy_v_velikoy_otechestvennoy_voyne/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_acta_con_motivo_del_75o_aniversario_de_la_victoria_en_la_gran_guerra_patria/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 мая 2020 года Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов и сотрудники РЗУ приняли участие в символической акции «Бессмертный полк», которая в этом году из-за пандемии коронавируса прошла в стенах дипмиссии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de mayo del año en curso el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry V. Feoktistov y el personal de las representaciones rusas en Argentina participaron del evento simbólico “Regimiento Inmortal” que debido a la pandemia de coronavirus se celebró en la sede de la Embajada.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении Д.В.Феоктистов подчеркнул, что память о Великой Победе будет всегда жить в сердцах нашего народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso Sr. Dmitry V. Feoktistov subrayo que la memoria sobre la Gran Victoria permanecería en los corazones de nuestro pueblo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отметил значимость гуманитарной помощи, которая в военные годы была оказана Советскому Союзу проживающими в Аргентине соотечественниками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Destacó el valor de la ayuda humanitaria que enviaron los compatriotas residentes en Argentina a la Unión Soviética en los años de la Guerra.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Военный атташе Посольства В.О.Сафронов рассказал о проекте Минобороны России «Дорога памяти» и о важности не допускать искажения истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Agregado Militar de la Embajada Vyacheslav O. Safronov contó sobre el proyecto del Ministerio de Defensa de Rusia denominado “Camino de Memoria” y la importancia de no permitir la tergiversación de la historia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Собравшиеся почтили память героев Великой Отечественной войны минутой молчания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los asistentes honraron la memoria de los héroes de la Gran Guerra Patria con el minuto de silencio.</se>
    </para>
  </body>
</html>