<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О принятии в гражданство России Н.Орейро </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la adquisición de la ciudadanía de Rusia por Natalia Oreiro </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 ноября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 noviembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prinyatii_v_grazhdanstvo_rossii_n_oreyro/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_adquisici_n_de_la_ciudadan_a_de_rusia_por_natalia_oreiro/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 ноября с.г. в Посольстве Российской Федерации в Аргентинской Республике состоялась торжественная церемония принятия в гражданство известной южноамериканской певицы и актрисы Наталии Орейро и её сына.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de noviembre a.c. en la Embajada de la Federación de Rusia en la República Argentina se celebró una ceremonia solemne de la adquisición de la ciudadanía rusa por la famosa cantante y actriz sudamericana, Natalia Oreiro, y su hijo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующий Указ № 603 был подписан Президентом России В.В.Путиным 25 октября с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Decreto correspondiente Nº 603 fue firmado por el Presidente de la Federación de Rusia, Vladimir Putin, el 25 de octubre del año corriente.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе церемонии Н.Орейро зачитала текст присяги гражданина Российской Федерации на русском и испанском языках и вместе с сыном получила паспорт гражданина России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la ceremonia Natalia Oreiro prestó el juramento en ruso y español, así como recibió los pasaportes rusos junto con el hijo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе последующей пресс-конференции в Посольстве Н.Орейро ответила на многочисленные вопросы отечественных и иностранных журналистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante una conferencia de prensa posterior en la Embajada la actriz respondió a las preguntas numerosas de los periodistas argentinos y rusos.</se>
    </para>
  </body>
</html>