<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О присоединении Аргентины к БРИКС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la incorporación de Argentina a los BRICS </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prisoedinenii_argentiny_k_briks/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_incorporacion_de_argentina_a_los_brics/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов: Сердечно поздравляю Аргентину с присоединением к БРИКС!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov: ¡Felicito de todo corazón a Argentina por unirse a los BRICS!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия с самого начала твёрдо и последовательно поддерживала заявку Буэнос-Айреса на вступление в «пятёрку».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el principio Rusia ha apoyado firmemente y constantemente la solicitud de Buenos Aires de ser parte de los Cinco.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не только потому что нас связывают отношения всеобъемлющего стратегического партнёрства, но и потому что чувства дружбы и взаимной симпатии между нашими народами проверены временем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No sólo porque nos unen relaciones de asociación estratégica integral, sino también porque los sentimientos de amistad y simpatía mutua entre nuestros pueblos son comprobados por el tiempo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с Аргентиной и другими партнёрами по БРИКС выступаем за формирование многополярного миропорядка, который был бы подлинно сбалансированным и учитывал суверенные интересы максимально широкого круга государств, открывал бы возможности для реализации различных моделей развития, помогая сохранять многообразие национальных культур и традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Junto con Argentina y otros socios de los BRICS estamos a favor de la formación de un orden mundial multipolar que sea verdaderamente justo y responda a los intereses soberanos de la más amplia gama de Estados, brindando oportunidades para implementar varios modelos de desarrollo, ayudando a preservar la diversidad de culturas y tradiciones nacionales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выражаем готовность к дальнейшему конструктивному взаимодействию с Буэнос-Айресом, в том числе в рамках нового объединяющего нас формата.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos dispuestos a cooperar constructivamente con Buenos Aires, incluso en el marco del nuevo formato que nos une.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверены, что Аргентина может внести весомый вклад в повышение авторитета и значимости БРИКС на мировой арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos seguros de que Argentina puede hacer una contribución significativa al fortalecimiento de la autoridad y la importancia de los BRICS en la arena internacional.</se>
    </para>
  </body>
</html>