<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России в связи с планами США провести «саммит за демократию»  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia en relación con los planes de EEUU de celebrar la "cumbre por la democracia" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_mid_rossii_v_svyazi_s_planami_ssha_provesti_sammit_za_demokratiyu_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/declaraci_n_del_ministerio_de_asuntos_exteriores_de_rusia_en_relaci_n_con_los_planes_de_eeuu_de_cele/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с проведением 9-10 декабря с.г. по инициативе администрации США так называемого саммита за демократию считаем необходимым заявить следующее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En relación con la celebración los próximos 9 y 10 de diciembre, por iniciativa de la administración de Estados Unidos, de la llamada cumbre por la democracia, consideramos necesario señalar lo siguiente.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Организаторы и энтузиасты этого странного мероприятия претендуют на лидерство в продвижении демократии и прав человека в общемировом масштабе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los organizadores y entusiastas de este extraño evento pretenden ser líderes en la promoción de la democracia y los Derechos Humanos en todo el mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако «послужной список» и репутация Соединенных Штатов Америки, Великобритании, стран-членов Европейского союза в части обеспечения демократических прав и свобод у себя дома, а также на международной арене, мягко говоря, далеки от идеала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, el "historial" y la reputación de los Estados Unidos de América, Gran Bretaña y los estados miembros de la Unión Europea, en cuanto a la garantía de los derechos y libertades democráticas en sus propios países, así como en el escenario internacional, está lejos de ser ideal, por decirlo suavemente.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Факты свидетельствуют о том, что США и их союзники не могут и не должны претендовать на звание «маяка» демократии, так как сами имеют хронические проблемы в области свободы слова, избирательной системы, коррупции и прав человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los hechos manifiestan que Estados Unidos y sus aliados no pueden ni deben pretender ser un “faro” de la democracia, ya que ellos mismos tienen problemas crónicos en el ámbito de libertad de expresión, sistema electoral, corrupción y Derechos Humanos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Редакционной политикой крупнейших западных СМИ де-факто управляют партийные и корпоративные элиты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La política editorial de los medios occidentales más importantes está controlada, de hecho, por las élites partidarias y corporativas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для подавления инакомыслия в информационной среде действуют отлаженные механизмы цензуры, самоцензуры и удаления нежелательных аккаунтов и контента с цифровых платформ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para reprimir la disidencia en el entorno de la información, operan mecanismos bien configurados de censura, autocensura y eliminación de cuentas y contenido indeseables de las plataformas digitales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это грубое нарушение пропагандируемого Западом права на свободное выражение мнения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una flagrante violación del derecho a la libertad de expresión, publicitado por Occidente.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Контролируемые американскими компаниями социальные сети широко используются для дезинформации, пропаганды и манипуляции общественным мнением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las redes sociales controladas por empresas estadounidenses son ampliamente utilizadas para la desinformación, propaganda y manipulación de la opinión pública.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Реальностью повседневной жизни граждан западных государств стала массовая электронная слежка со стороны спецслужб и сотрудничающих с ними IT-корпораций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El espionaje electrónico masivo por parte de servicios especiales y corporaciones de TI, que cooperan con ellos, se ha convertido en una realidad de la vida cotidiana de los ciudadanos de los Estados occidentales.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Около года тому назад в период избирательной кампании в США весь мир увидел, как начала рассыпаться архаичная электоральная система этой страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace aproximadamente un año, durante la campaña electoral en Estados Unidos, el mundo entero vio cómo el arcaico sistema electoral de este país comenzaba a desmoronarse.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Существующий механизм учета голосов продемонстрировал множество слабых звеньев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mecanismo de recuento de votos existente demostró muchas deficiencias.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Миллионы американцев сомневаются в честности и прозрачности президентских выборов 2020 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Millones de estadounidenses ponen en duda la imparcialidad y transparencia de las elecciones presidenciales de 2020.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это понятно, ведь их проведение и итоги были сопряжены с такими сомнительными практиками, как искусственная «нарезка» избирательных округов, многонедельное голосование по почте, недопуск наблюдателей, особенно международных, на участки для голосования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y esto es comprensible, porque su organización y resultados estuvieron asociados con prácticas tan dudosas como el "corte" artificial de distritos electorales, la votación por correo de varias semanas y la no admisión de observadores, especialmente internacionales, a las mesas electorales.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Серьезные вопросы вызывают продолжающиеся репрессии американских властей против участников протестной акции у Капитолия 6 января с.г., которых в администрации США и связанных с нею СМИ открыто называют «внутренними террористами».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Surgen serios interrogantes por la continua represión por parte de las autoridades estadounidenses contra los manifestantes frente al Capitolio el 6 de enero del corriente, a quienes la administración estadounidense y los medios de comunicación asociados llaman abiertamente "terroristas domésticos".</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Десятки людей, несогласных с итогами президентских выборов, получили тюремные сроки, несоразмерные с их оппозиционной активностью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Decenas de personas que no estaban de acuerdo con los resultados de las elecciones presidenciales recibieron penas de prisión desproporcionadas a su actividad opositora.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пытающиеся примерить на себя роль «глобального демократического лидера» Соединенные Штаты Америки уже много лет лидируют в мире по числу заключенных в тюрьмах (более 2 млн человек).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tratando de asumir el papel de "líder democrático global", los Estados Unidos de América ya durante muchos años lideran a nivel mundial en número de presos en las cárceles (más de 2.000.000 de personas).</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Условия содержания во многих пенитенциарных учреждениях унижают человеческое достоинство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las condiciones de reclusión en muchas instituciones penitenciarias degradan la dignidad humana.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вашингтон продолжает замалчивать случаи применения пыток в спецтюрьме Гуантанамо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington sigue guardando silencio sobre los casos de tortura en la prisión de Guantánamo.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спецслужбам США принадлежит авторство беспрецедентной для современного мира практики создания тайных тюрем на территориях союзных государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los servicios de inteligencia estadounidenses son los autores de la creación de cárceles secretas en los territorios de los Estados aliados, práctica sin precedentes para el mundo moderno.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лоббизм в Соединенных Штатах фактически является узаконенной формой коррупции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El cabildeo en EEUU es, en realidad, una forma legitimada de corrupción.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представители органов законодательной власти де-факто контролируются крупным бизнесом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los representantes del poder legislativo están controlados, de facto, por las grandes empresas.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как внутри страны, так и за ее пределами они отстаивают в первую очередь интересы своих «спонсоров», как правило – частных корпораций, а не народа, не избирателей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tanto dentro, como fuera del país, ellos defienden principalmente los intereses de sus "patrocinadores", corporaciones privadas, por regla general, y no de los ciudadanos, ni de los votantes.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этом фоне раздающаяся из Вашингтона демократизаторская риторика не только абсолютно оторвана от реальности, но и в высокой степени лицемерна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este contexto, la retórica democratizadora que emana de Washington, no solo está completamente alejada de la realidad, sino que además es muy hipócrita.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прежде чем приниматься за «экспорт демократии», призываем североамериканских партнеров сначала уладить нерешенные проблемы у себя дома, попробовать преодолеть углубляющийся раскол в обществе по вопросам этики, ценностей, видения своего прошлого и будущего.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Antes de ponerse a "exportar la democracia", instamos a los socios norteamericanos a solucionar primero los problemas no resueltos en su propia casa, y tratar de superar la división cada vez más profunda en la sociedad en cuestiones de ética, valores, visión de su pasado y futuro.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь явно недостаточно скромных признаний в том, что американская демократия несовершенна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y aquí no resulta suficiente la admisión humilde de que la democracia estadounidense sea imperfecta.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не вправе позиционировать себя в качестве прогрессивной демократии и Великобритания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gran Bretaña tampoco tiene derecho a posicionarse como una democracia progresista.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">В стране комфортно существуют организации, исповедующие неонацистскую идеологию, отмечается рост проявлений расизма, дискриминация этнокультурных меньшинств во многих сферах общественной жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el país existen cómodamente organizaciones que profesan la ideología neonazi, se registra un aumento de las manifestaciones de racismo, discriminación de minorías étnicas y culturales en muchos ámbitos de la vida pública.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всплывают факты незаконного сбора британскими спецслужбами личных данных своих же граждан, становится обыденностью полицейское насилие, в том числе в отношении мирных демонстрантов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están surgiendo los hechos de la recopilación ilegal de datos personales de sus propios ciudadanos por parte de los servicios especiales británicos, se está volviendo común la violencia policial, incluso contra manifestantes pacíficos.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не лучше обстоят дела и на пространстве Евросоюза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La situación no es mejor en la Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Брюссель последовательно игнорирует законные права и интересы русских и русскоязычных жителей в странах Прибалтики, на Украине и в Молдавии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bruselas siempre ha ignorado los derechos e intereses legales de los residentes rusos y de habla rusa en los países bálticos, Ucrania y Moldavia.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Закрывает глаза на мифотворчество «младоевропейцев» в сфере политической истории, когда бывшие нацистские пособники, совершавшие военные преступления, провозглашаются национальными героями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace la vista gorda ante los mitos de la historia política, creados por los "jóvenes europeos", cuando los ex cómplices nazis, que cometieron crímenes de guerra, son proclamados héroes nacionales.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Повседневной нормой для многих государств ЕС становится административное подавление инакомыслия, агрессивное насаждение ультралиберальных ценностей и практик, разрушающих христианские основы европейской цивилизации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La supresión administrativa de la disidencia, la implantación agresiva de valores y prácticas ultraliberales, que destruyen los cimientos cristianos de la civilización europea, se está convirtiendo en una norma diaria para muchos estados de la UE.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Претендующие на идеологическую и моральную правоту США и узкая группа их союзников подорвали к себе доверие агрессивными действиями на мировой арене под вывеской «продвижения демократии».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estados Unidos y un reducido grupo de sus aliados, que pretenden tener la justeza ideológica y moral, socavaron su fiabilidad mediante acciones agresivas en el escenario mundial bajo el disfraz de "promover la democracia".</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Силовые интервенции и попытки «смены режима» – их было более десятка за последние 30 лет, провокационные действия в военно-политической сфере зачастую грубо нарушают международное право, генерируют хаос и разруху.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las intervenciones violentas e intentos de "cambiar el régimen" (ha habido más de una docena de ellos en los últimos 30 años), acciones provocadoras en el ámbito político-militar a menudo violan gravemente el Derecho Internacional, generan caos y devastación.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новейшая история показывает, что военные авантюры по принудительной «демократизации» привели к кровопролитным войнам и завершились национальными трагедиями для стран, ставших жертвами такой политики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La historia contemporánea muestra que las aventuras militares de "democratización" forzada llevaron a guerras sangrientas y desembocaron en tragedias nacionales para los países que fueron víctimas de tales políticas.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это бывшая Югославия, Афганистан, Ирак, Ливия, Сирия и ряд других государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puede mencionar a la ex Yugoslavia, Afganistán, Irak, Libia, Siria y otros Estados.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для развязывания войн пускались в ход любые предлоги – борьба с терроризмом, распространением ОМУ, «защита гражданского населения».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para desencadenar guerras se utilizaron todos los pretextos – la lucha contra el terrorismo, la proliferación de armas de destrucción masiva, la "protección de la población civil".</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все помнят, как в 2003 году после военной интервенции в Ирак «коалиции желающих» президент Дж.Буш-младший с борта авианосца «Авраам Линкольн» объявил о «победе демократии» в этой стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos recuerdan cómo en 2003, tras la intervención militar en Irak de la "Coalición de la Voluntad", el presidente George Walker Bush anunció, desde el bordo de portaaviones “Abraham Lincoln”, la "victoria de la democracia" en ese país.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что было дальше, хорошо известно: точной статистики погибших до сих пор нет, по некоторым оценкам, из жизни безвременно ушли сотни тысяч иракцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo que sucedió a continuación es bien conocido: todavía no hay estadísticas exactas sobre el número de muertos, pero según algunas estimaciones, cientos de miles de iraquíes murieron prematuramente.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на колоссальные, триллионные расходы, полным провалом окончилась американская миссия в Афганистане.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de los colosales gastos de un billón de dólares, la misión estadounidense en Afganistán culminó con un estrepitoso fracaso.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Печальным итогом длившейся более 20 лет «войны с терроризмом» стал лихорадочный уход американцев и других участников возглавляемой ими коалиции из Кабула в августе с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El triste resumen de la "guerra contra el terrorismo", que duró más de 20 años, fue la febril retirada de Kabul de los estadounidenses y otros miembros de la coalición liderada por ellos en agosto de este año.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">До сих пор не может прийти в себя после натовской операции по «защите гражданского населения» Ливия, в которой – при всех особенностях социально-политического устройства бывшей Джамахирии – поддерживалась стабильность и были обеспечены достойные условия жизни населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hasta ahora no puede recuperarse, después de la operación de la OTAN para "proteger a la población civil", Libia, el país que, con todas las peculiaridades de la estructura sociopolítica de la ex Yamahiriya, mantenía la estabilidad y aseguraba condiciones de vida dignas para la población.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта плохо просчитанная силовая акция привела, среди прочих пагубных последствий, к неконтролируемому распространению оружия и террористов по всему Сахаро-Сахельскому региону.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta acción militar mal calculada condujo, entre otras consecuencias desastrosas, a la proliferación incontrolada de armas y terroristas en toda la región del Sahara-Sahel.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Можно продолжать приводить примеры, показывающие двуличие вдохновителей «саммита за демократию».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puede seguir aduciendo los ejemplos que muestran la hipocresía de los inspiradores de la “cumbre por la democracia”.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но нужно ли?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero, ¿es necesario?</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия, которую в последнее время наши западные коллеги обвиняют чуть ли не во всех смертных грехах, выстраивает свою внешнеполитическую линию по-иному.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, a que nuestros colegas occidentales últimamente han acusado de casi todos los pecados mortales, está construyendo su línea de política exterior de una manera diferente.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы никому не навязываем собственную модель развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No imponemos a nadie nuestro propio modelo de desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаем культурно-религиозную самобытность и особенности политической системы любого государства, право каждой нации самостоятельно определять свой путь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respetamos la identidad cultural y religiosa y las peculiaridades del sistema político de cualquier Estado, el derecho de cada nación a determinar independientemente su propio camino.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никому не собираемся диктовать собственное представление о жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No vamos a dictar nuestra propia idea de la vida a nadie.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">На международной арене #НашиПравилаУставООН .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y en el ámbito internacional nuestras reglas son disposiciones de la Carta de las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия стремится играть уравновешивающую, стабилизирующую роль в глобальной политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia busca jugar un papel equilibrador y estabilizador en la política global.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отстаиваем суверенное равенство государств, невмешательство в их внутренние дела, неприменение силы или угрозы силой, мирное разрешение споров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Defendemos la igualdad soberana de los Estados, la no injerencia en sus asuntos internos, no uso de la fuerza o amenaza de fuerza, resolución pacífica de controversias.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступаем за международные отношения, основанные на мирном сосуществовании, сотрудничестве и солидарности, всеобщей равной безопасности и справедливом распределении благ глобализации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Defendemos las relaciones internacionales basadas en la coexistencia pacífica, la cooperación y la solidaridad, la igualdad de seguridad universal y la distribución justa de los beneficios de la globalización.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия – мировая держава, имеющая в основании своей идентичности евразийские и европейские корни и не соотносящая свою траекторию развития исключительно с трансатлантическими политическими, экономическими и культурными шаблонами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia es una potencia mundial que tiene raíces euroasiáticas y europeas en la base de su identidad y no correlaciona su trayectoria de desarrollo exclusivamente con patrones políticos, económicos y culturales transatlánticos.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не согласны с агрессивным внедрением т.н. «новой этики», разрушающей закрепленные традиционными религиями нормы морали, на протяжении веков почитаемые человечеством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No estamos de acuerdo con la implementación agresiva de la llamada nueva ética, que destruye las normas de moral, consagradas en las religiones tradicionales, veneradas por la Humanidad durante siglos.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проводя неконфронтационную сбалансированную внешнеполитическую линию, стремимся к созданию возможностей для беспрепятственного развития всех участников международной жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siguiendo una línea de política exterior equilibrada y sin confrontaciones, nos esforzamos por crear oportunidades para el desarrollo sin obstáculos de todos los participantes de la vida internacional.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не копируем пример стран Запада и не вторгаемся в их внутреннюю повестку: если проживающие там люди или какая-то их часть согласны следовать курсом на разрушение традиционных духовно-нравственных ценностей, это вызывает у нас сожаление, но не более того.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No copiamos el ejemplo de los países occidentales y no nos inmiscuimos en su agenda interna: si las personas que viven allí o alguna parte de ellos quieren seguir el rumbo de la destrucción de los valores espirituales y morales tradicionales, esto nos causa compasión, pero nada más.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступаем за межкультурный, межрелигиозный и межцивилизационный диалог как важный инструмент формирования объединительной повестки дня, расширения пространства доверия в отношениях между государствами и обществами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Defendemos el diálogo intercultural, interreligioso e intercivilizacional como una herramienta importante para dar forma a una agenda unificadora, ampliando el espacio de confianza en las relaciones entre Estados y sociedades.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для решения насущных проблем современности призываем всех зарубежных партнеров не заниматься «демократизаторством», не чертить новые разделительные линии, а вернуться к соблюдению норм международного права и на практике признать закрепленный в Уставе ООН принцип суверенного равенства государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para resolver los problemas urgentes de nuestro tiempo, instamos a todos los socios extranjeros a que no se involucren en la "democratización", no tracen nuevas líneas divisorias, sino que vuelvan a la observancia del Derecho Internacional y, en la práctica, reconozcan el principio de igualdad soberana de los Estados consagrado en la Carta de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он воплощает в себе основу демократического мироустройства, которое США и их союзники не приемлют.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Plasma la base de un orden mundial democrático que Estados Unidos y sus aliados rechazan.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас, когда человечество борется с пандемией COVID-19 и ее последствиями, как никогда востребовано сотрудничество всех государств при безусловном соблюдении принципов, зафиксированных в Уставе ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora, cuando la Humanidad está luchando contra la pandemia de COVID-19 y sus consecuencias, la cooperación de todos los Estados es necesaria más que nunca, con la observancia incondicional de los principios consagrados en la Carta de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Будем внимательно следить за ходом «саммита за демократию».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Seguiremos de cerca la marcha de la "cumbre por la democracia".</se>
    </para>
  </body>
</html>