<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выступлении "Хора Турецкого" и "Сопрано" в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la actuación del “Coro Turetsky” y “Soprano” en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vystuplenii_khora_turetskogo_i_soprano_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_actuaci_n_del_coro_turetsky_y_soprano_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 августа с.г. в Буэнос-Айресе выступили российские музыкальные коллективы «Хор Турецкого» и «Soprano» в рамках концертного тура по странам Латинской Америки «Песни Единения».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de agosto en Buenos Aires los grupos artísticos rusos "Coro Turetsky" y "Soprano" dieron un concierto en el marco de su gira por América Latina "Canciones de Unidad".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На сцене столичного театра «Астрал» артисты исполнили классические оперные арии, народные песни и всемирно известные композиции, явив публике уникальное сочетание певческих голосов, искренность и душевный настрой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el escenario del Teatro Astral, los músicos interpretaron arias de ópera clásica, canciones populares y composiciones conocidas por todo el mundo, mostrando al público una combinación única de voces, sinceridad y espíritu especial.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Культура и искусство – те сферы, которые во все времена были призваны объединять людей, сегодня оказались в эпицентре геополитического противостояния.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cultura y el arte, aquellas esferas que en todo momento fueron llamadas para unir a las personas, hoy se encuentran en el epicentro de la confrontación geopolítica.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Русская культура стала объектом нападок со стороны тех, кто, следуя известному принципу «разделяй и властвуй», пытается вычеркнуть всё, что связано с Россией, из достояния цивилизации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cultura rusa ha sido atacada por aquellos que, siguiendo el conocido principio de "divide y vencerás", intentan borrar todo lo relacionado con Rusia del Patrimonio de la civilización.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но те, кто этим занимаются, обрекают себя на духовное обнищание.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No obstante, los que hacen esto se condenan a sí mismos al empobrecimiento espiritual.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша культура – это уникальная сущность, основанная на русской самобытности и вобравшая в себя огромное множество языков, укладов, традиций и жанров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra cultura es una sustancia excepcional basada en la identidad rusa e incorpora una gran variedad de idiomas, formas, tradiciones y géneros.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы дали миру столько талантов и шедевров на все времена, как, возможно, ни одна другая страна на Земле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Le hemos dado al mundo tantos talentos y obras maestras de todos los tiempos, como quizás ningún otro país del Mundo.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша культура живёт и будет жить как в России, так и за её пределами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra cultura vive y vivirá tanto en Rusia como en el extranjero.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спасибо тем, кто продолжает нести её людям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gracias a los que siguen llevándolo a la gente.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спасибо коллективам «Хора Турецкого» и «Soprano» и лично их руководителю Михаилу Турецкому, которые выполняют важную миссию – объединяют страны и людей посредством музыки и раскрывают глубину русской души миру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gracias a los grupos "Coro Turetsky" y "Soprano" y personalmente a su líder Mikhail Turetsky, quienes están cumpliendo una misión muy importante: unir países y personas a través de la música y revelar la profundidad del alma rusa al mundo.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подобные проекты – лучшая прививка от русофобии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales proyectos son la mejor vacuna contra la rusofobia.</se>
    </para>
  </body>
</html>