<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова с представителями Сената Национального конгресса Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador de Rusia Dmitry FEOKTISTOV con los representantes del Honorable Senado de la Nación Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_senat/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_con_los_representantes_del_honorable_sen/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 сентября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил верхнюю палату аргентинского парламента, где провел встречу с председателем сенатского комитета по международным делам Х.Кобосом и начальником управления международных связей сената С.Бестани.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de agosto del año en curso se celebró la reunión entre el Sr. Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia S.E.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 сентября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил верхнюю палату аргентинского парламента, где провел встречу с председателем сенатского комитета по международным делам Х.Кобосом и начальником управления международных связей сената С.Бестани.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">D. Dmitry FEOKTISTOV y el senador, Sr. Julio COBOS, Presidente de la Comisión de Relaciones Exteriores del Honorable Senado de la Nación Argentina, acompañado por el Sr. Simón BESTANI, Director General de la Diplomacia Parlamentaria del Honorable Senado de la Nación Argentina.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе состоявшейся беседы обсуждены вопросы укрепления двустороннего межпарламентского сотрудничества в духе всеобъемлющего стратегического партнерства между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En curso de la entrevista detallada abordaron las cuestiones del desarrollo de los lazos bilaterales en cooperación interparlamentaria, que forman una parte importante de la alianza estratégica integral entre Rusia y Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>