<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открытое письмо Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова  в редакцию портала Инфобае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Carta abierta del Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, a la redacción del portal Infobae </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/otkrytoe_pismo_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_v_redaktsiyu_portala_infobae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/carta_abierta_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_a_la_redacci_n_del_portal_infoba/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с публикацией на ваших ресурсах письма на мое имя по поводу задержания в России корреспондента The Wall Street Journal Э.Гершковича хотел бы заявить следующее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En relación con la publicación en sus recursos de una carta dirigida a mí nombre en torno a la detención en Rusia del corresponsal del diario The Wall Street Journal, Evan Gershkovich, me gustaría destacar lo siguiente.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Э.Гершкович был взят с поличным при попытке получить секретные сведения об одном из предприятий российского военно-промышленного комплекса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Evan Gershkovich fue atrapado in fraganti mientras intentaba obtener información clasificada sobre una de las empresas del complejo militar-industrial ruso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это далеко не первый случай, когда статус иностранного корреспондента, журналистская виза и аккредитация используются для прикрытия незаконной деятельности, не имеющей отношения к журналистике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es la primera vez que el estatus de corresponsal extranjero, la visa y acreditación periodística se utilizan para encubrir actividades ilegales que no están relacionadas con el periodismo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия обеспечит консульский доступ к Э.Гершковичу в соответствии со своими внутренними процедурами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia proporcionará acceso consular a Evan Gershkovich de acuerdo con sus procedimientos internos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается других иностранных корреспондентов, никаких препятствий для их дальнейшей работы в России нет, если они будут осуществлять нормальную журналистскую деятельность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto a otros corresponsales extranjeros, no hay obstáculos para sus actividades en Rusia si desempeñen el trabajo periodístico normal.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом раздуваемая вокруг этого дела шумиха, имеющая целью оказать давление на российские власти и суд, который должен решить судьбу Э.Гершковича, бесперспективна и бессмысленна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, la exageración en torno a este caso, que tiene como objetivo presionar a las autoridades rusas y al tribunal, que debe decidir el destino de Evan Gershkovich, es inútil y poco prometedora.</se>
    </para>
  </body>
</html>