<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованная в газете "Перфиль" 19 мая 2023 г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, publicado en Perfil el 19 de mayo de 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_opublikovannaya_v_gazete_perfil_19_maya_2023_g/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_art_culo_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_publicado_en_perfil_el_19_de_mayo_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Аргентине Дмитрий Феоктистов: Время неоколониализма подходит к концу Мы живем в эпоху глобальных исторических перемен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov: El tiempo del neocolonialismo se acaba Vivimos en una época del cambio historico global.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На наших глазах коллективный Запад в лице США и их союзников утрачивает доминирование на международной арене, отличительной чертой которого стали многовековой грабеж и эксплуатация развивающихся стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ante nuestros ojos, el Occidente colectivo, representado por los Estados Unidos y sus aliados, está perdiendo su dominio en el escenario internacional, cuyo sello distintivo era robo y explotación por muchos siglos de los países en desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Начало этой тенденции было заложено ещё в 1960-е гг. в ходе процесса деколонизации, в котором активно участвовал СССР, оказавший многим странам поддержку в становлении государственности, создании основ национальной экономики, укреплении обороноспособности, подготовке квалифицированных кадров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta tendencia nació ya en los años 1960 durante el proceso de la descolonización, en el cual participó activamente la Unión Soviética, que brindó apoyo a muchos países en formación de instituciones estatales y bases de la economía nacional, fortalecimiento de la defensa y capacitación de personal cualificado.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе Советского Союза в декабре 1960 г. Генеральная Ассамблея ООН приняла Декларацию о предоставлении независимости колониальным странам и народам, которая позволила получить политическую независимость десяткам европейских колоний (доминионов, протекторатов и подмандатных территорий), главным образом, в Азии и Африке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de la Unión Soviética, en diciembre de 1960, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó la Declaración sobre la Concesión de la Independencia a los Países y Pueblos Coloniales, que permitió a decenas de colonias europeas (dominios, protectorados y territorios bajo mandato), principalmente en Asia y Africa, obtener su independencia política.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако процесс освобождения от колониального гнёта полностью пока не завершен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, el proceso de liberación de la opresión colonial aún no se ha completado.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все еще существуют земли, которые контролируются метрополиями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todavía hay tierras que están controladas por las metrópolis.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из 17 несамоуправляющихся территорий в разных регионах планеты 10 остаются под властью Великобритании, включая Мальвинские острова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De los 17 territorios no autónomos del mundo, 10 permanecen bajo el dominio británico, incluidas las Islas Malvinas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пользуясь монополией доллара и контролируя «печатный станок», привилегированное меньшинство продолжает грабить страны «третьего мира», скупая за не обеспеченные материальными ценностями банкноты реальные активы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Usando el monopolio del dólar y controlando su imprenta, la minoría privilegiada continúa robando a los países del tercer mundo, acaparando activos reales por billetes que no están asegurados por valores materiales.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если раньше в метрополии вывозились преимущественно золото и серебро, то сегодня в цене нефть, литий (для развития «зеленой» энергетики), медь (производство ветряных турбин) и другие редкие металлы (использование в электронике и ракетостроении).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si antes se llevaban a las metrópolis principalmente el oro y la plata, hoy se valoran el petróleo, el litio (para desarrollar energía "verde"), el cobre (para producir turbinas eólicas) y otros metales raros (utilizados en electrónica y ciencia espacial).</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Неслучайно в Латинскую Америку в последнее время зачастили высокопоставленные визитёры из США и ЕС, не скрывающие заинтересованности в получении доступа к стратегическим природным ресурсам региона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es casualidad que en los últimos tiempos frecuentan América Latina visitantes de alto rango de los EE.UU. y la UE, que no ocultan su interés por acceder a los recursos naturales estratégicos de la región.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В «обмен» предлагаются новые кредиты (которые потом придётся возвращать под проценты), обусловленные различными (в том числе политическими) требованиями инвестиции, содействие в международных финансовых организациях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"A cambio", se ofrecen nuevos préstamos (que luego deben reembolsarse con interés), inversiones condicionadas a diversos requisitos (incluyendo de carácter político), asistencia en organizaciones financieras internacionales.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вся эта «помощь» на деле ведет к цементированию подчинённого положения государств-реципиентов и утрате ими самостоятельности, в том числе на международной арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Toda esta "asistencia" conduce de hecho a la cementación de la posición subordinada de los Estados receptores y la pérdida de su independencia, incluso en el ámbito internacional.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отрадно, что многие развивающиеся страны хорошо понимают истинную подоплёку таких сугубо корыстных подходов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es alentador que muchos países en desarrollo sean muy conscientes del verdadero trasfondo de tales enfoques puramente egoístas.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">При формируемой Западом зависимой модели развития нужды населения многих государств оказываются глубоко вторичны по отношению к интересам колонизаторов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con el modelo de desarrollo dependiente que está formando el Occidente, las necesidades de la población de muchos Estados resultan profundamente secundarias en relación con los intereses de los colonialistas.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсюда хроническая экономическая отсталость и букет социально-экономических проблем: бедность, безработица, голод, плохая экология, которые в западных столицах лицемерно объясняют неэффективностью госуправления и распространением коррупции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De ahí surge el crónico atraso económico y un montón de problemas socioeconómicos como pobreza, desempleo, hambre, mala ecología, que se achacan hipócritamente en las capitales occidentales a la ineficiencia de la administración pública y la expansión de la corrupción.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">В действительности мир недалеко ушёл от колониальной эпохи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, el mundo no se ha alejado mucho de la era colonial.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Деление человечества на небольшую группу состоятельных стран и «всех остальных» сохранилось.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se ha preservado la división de la humanidad en un pequeño grupo de países ricos y "todos los demás".</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цели хозяев мира остались прежними, изменились лишь их методы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los objetivos de los amos del mundo siguien siendo los mismos, solo sus métodos han cambiado.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">В отношении тех, кто твёрдо придерживается своих принципов и не согласен мириться с таким положением дел, задействуются торговые ограничения, финансово-экономические санкции, долговое закабаление, вплоть до операций по смене режимов и военных вторжений, как это было в Ираке, Ливии и Сирии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los que se adhieren firmemente a sus principios y no están dispuestos a soportar tal estado de cosas, están sometidos a restricciones comerciales, sanciones financieras y económicas, servidumbre por deudas, hasta operaciones de cambio de régimen e incursiones militares como en Irak, Libia y Siria.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В случае с Россией Запад испробовал весь доступный ему инструментарий, сделав в конечном итоге ставку на опосредованный конфликт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el caso de Rusia, Occidente ha probado todas las herramientas disponibles y en última instancia ha apostado por un conflicto indirecto (proxy).</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Натравливая киевский режим на всё русское, спровоцировал ответную реакцию и теперь обвиняет в империализме страну, которая в действительности от него защищается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Azuzando al régimen de Kiev contra todo lo ruso, provocó una reacción de parte de Rusia y ahora acusa de imperialismo al país que en realidad se está defendiendo de él.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для оправдания неоколониальных устремлений разработана и внедряется концепция «порядка, основанного на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para legitimar las aspiraciones neocoloniales, se ha inventado y se está implementando el concepto de "orden basado en reglas".</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как отметил Министр иностранных дел России С.В.Лавров, в действительности она предполагает «расистское деление мира на группу “исключительных”, обладающих индульгенцией на любые действия, и остальные страны, обязанные следовать в фарватере “золотого миллиарда” и обслуживать его интересы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como señaló el Ministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, en realidad se trata de “una división racista del mundo en un grupo de "excepcionales", que tienen indulgencia para cualquier acción, y otros países que están obligados a seguir el rumbo de la "mil millones de oro" y servir a sus intereses”.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведь «правила» придумываются на ходу под реализацию собственных геополитических задач и не имеют ничего общего с международным правом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Porque estas "reglas" se inventan sobre la marcha para atender sus propias tareas geopolíticas, ellas no tienen nada que ver con el derecho internacional.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Латинской Америке многие самостоятельные страны ещё не забыли про «доктрину Монро», провозгласившую Западное полушарие зоной исключительного влияния США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En América Latina, muchos países independientes aún no se han olvidado de la Doctrina Monroe, que proclamó al Hemisferio Occidental como zona de influencia exclusiva de Estados Unidos.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Примечательно, что в Вашингтоне и по сей день высокомерно называют ЛАКБ своим «задним двором», регулярно указывая расположенным там странам на то, как им жить и с кем дружить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de destacar que Washington hasta el día de hoy llama arrogantemente a América Latina y el Caribe su "patio trasero", señalando regularmente a los países ubicados allí cómo vivir y con quién ser amigos.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот такой «справедливый» миропорядок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este es un orden mundial "justo".</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гегемонистским планам США, а также их союзников служат и попытки реидеологизации международных отношений на основе примитивной формулы «демократии против автократий».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los planes hegemónicos de Estados Unidos y sus aliados sirven también los intentos de reideologización de las relaciones internacionales sobre la base de la fórmula simplista de "democracias contra autocracias".</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом в 1960-е гг. Вашингтон отказался от демократической солидарности с латиноамериканцами, сделав выбор в пользу военных режимов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, en la década de 1960, Washington hizo caso omiso a la solidaridad democrática con los latinoamericanos, optando por apoyar a los regímenes militares.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">О такой неразборчивости многие помнят и не спешат встраиваться в американский фарватер, задумываясь о стратегической традиции неприсоединения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos recuerdan tal promiscuidad y no tienen prisa por encajar en el rumbo estadounidense, evocando la tradición estratégica de no alineación.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Последствия колониализма и порочная практика его современных проявлений являются одной из главных причин серьёзных диспропорций в развитии государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las consecuencias del colonialismo y la práctica viciosa de sus manifestaciones modernas representan unas de las principales causas de las graves desequilibrios en el desarrollo de los Estados.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Свидетельством осознания этого мировым большинством, в том числе на Глобальном Юге, становятся усилия по уменьшению зависимости от доллара США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La evidencia de que la mayoría del mundo, incluso en el Sur Global, lo comprende, está demostrada por los esfuerzos por reducir la dependencia del dólar estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня не только Россия, но и другие страны последовательно снижают его долю в финансовых операциях, работают над переводом международных расчётов в национальные валюты, создают альтернативные платёжные и логистические системы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy no solo Rusia, sino también otros Estados están reduciendo paulatinamente la proporción de esta divisa en las transacciones financieras, trabajando para efectuar los pagos internacionales en monedas nacionales y creando sistemas alternativos de pago y logística.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Жизнь показывает, что технологические обмены в наши дни возможны и за пределами Глобального Севера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La vida demuestra que los intercambios tecnológicos hoy son posibles también más alla del Norte Global.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно сейчас появляются реальные возможности для выстраивания эффективных схем взаимодействия и развития в обход Запада или вовсе без его участия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha llegado el momento en que se presentan oportunidades reales para construir esquemas efectivos de interacción y desarrollo sin la participación de Occidente.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возникают условия для окончательного завершения процесса деколонизации и выведения международных экономических отношений из-под контроля узкой группы государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Surgen las condiciones para finalizar definitivamente el proceso de descolonización y liberar las relaciones económicas internacionales del control del escaso grupo de Estados.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кто-то по-прежнему считает для себя более выгодным оставаться в зависимости от США и их союзников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay quienes aún consideran más rentable para ellos seguir dependiendo de Estados Unidos y sus aliados.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это их право.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están en su derecho.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возможно, что в краткосрочной перспективе данная линия приносит определённые дивиденды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es posible que a corto plazo esta táctica traiga ciertos dividendos.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в стратегическом плане такие страны упускают шанс стать равноправными участниками процесса формирования будущей, более справедливой глобальной политической, торгово-экономической и финансовой архитектуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, estratégicamente, esos países pierden la oportunidad de convertirse en actores equitativos en el proceso de formación de una futura arquitectura política, económica y financiera internacional más justa.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">К тому же исторический опыт показывает, что новых членов в «эксклюзивный клуб» колонизаторов не принимают.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, la experiencia histórica muestra que nuevos miembros no son aceptados en el "club exclusivo" de los colonialistas.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Свобода и независимость должны оставаться фундаментальными принципами построения государственности и сохранения национальной идентичности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La libertad y la independencia deben seguir siendo los principios fundamentales para construir la estatalidad y preservar la identidad nacional.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня как никогда важно сделать правильный выбор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy más que nunca es importante tomar la decisión correcta.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оригинал публикации по ссылке</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lean la publicación aquí</se>
    </para>
  </body>
</html>