<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О конференции по случаю 10-летия российско-аргентинского стратегического партнерства </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El foro de exposiciones sobre el Acuerdo de Asociación Estratégica entre Rusia y Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_konferentsii_po_sluchayu_10_letiya_rossiysko_argentinskogo_strategicheskogo_partnerstva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/atr_s_el_foro_de_exposiciones_sobre_el_acuerdo_de_asociaci_n_estrat_gica_entre_rusia_y_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 октября с.г. в Законодательном собрании провинции Буэнос-Айрес (г. Ла-Плата) состоялась конференция, приуроченная к 10-летней годовщине установления отношений стратегического партнерства между Россией и Аргентиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de octubre a.c. en el Palacio Legislativo de la Provincia de Buenos Aires se celebró el foro de exposiciones sobre el Acuerdo de Asociación Estratégica  entre Rusia y Argentina a diez años de su firma.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным и заключительным словом к присутствующим обратился Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, se dirigió a los presentes en la inauguración y la clausura del foro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С докладами об актуальных направлениях двустороннего сотрудничества выступили председатель группы дружбы с Россией Палаты депутатов Национального конгресса Аргентины Г.Рома, бывший посол Аргентины в Москве П.Теттаманти, председатель комиссии по внешней торговле, МЕРКОСУР и региональной интеграции Сената провинции Буэнос-Айрес Х.М.Пиньокко, советник-посланник Посольства Д.В.Белов, торговый представитель России в Аргентине С.В.Деркач, руководитель представительства Россотрудничества в Буэнос-Айресе О.А.Муратова, председатель Федерации культурных учреждений иммигрантов из России, Белоруссии и Украины А.Страсак, дипломаты Посольства России в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con informes sobre las direcciones actuales de la cooperación bilateral disertaron: el Presidente del Grupo de Amistad con la Federación de Rusia de la Cámara de Diputados de la Nación Argentina, Carlos Gastón Roma, ex Embajador de Argentina en Moscú, Pablo Anselmo Tettamanti, el presidente de la Comisión del Comercio Exterior, Mercosur y Política de Integración Regional del Senado de la Provincia de Buenos Aires, Juan Manuel Pignocco, el Ministro Consejero de la Embajada de Rusia, Dmitry Belov, el Representante Comercial de Rusia, Sergey Derkach, la Jefa de la Casa de Rusia en Buenos Aires, Olga Muratova, el Presidente de la Federación de Instituciones Culturales de Inmigrantes Bielorrusos, Rusos y Ucranianos, Alejandro Strasak, así como los diplomáticos de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В работе конференции приняли участие члены Законодательного собрания провинции, представители духовенства, студенты вузов, журналисты и российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la conferencia tomaron parte los legisladores provinciales, representantes del clero ortodoxo, los estudiantes universitarios, periodistas y compatriotas rusos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">«На полях» мероприятия была развернута посвященная российской природе фотовыставка «Самая красивая страна», организованная совместно с Русским географическим обществом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, en los márgenes del foro fue exhibida la muestra fotográfica “Rusia es mucho más”, dedicada a la belleza natural del país y organizada en conjunto con la Sociedad Geográfica Rusa.</se>
    </para>
  </body>
</html>