<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Посольстве состоялась пресс-конференция Ф.Ф.Конюхова </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El destacado viajero ruso Fiodor Kóniujov ofreció una conferencia de prensa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 мая / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 mayo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_posolstve_sostoyalas_press_konferentsiya_f_f_konyukhova/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_destacado_viajero_ruso_fiodor_k_niujov_ofreci_una_conferencia_de_prensa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 мая с.г. в Посольстве прошла пресс-конференция выдающегося российского путешественника Ф.Ф.Конюхова, прибывшего в Аргентину по завершении одиночного перехода на вёсельной лодке через Южный океан от Новой Зеландии до широты чилийского о.Диего-Рамирес и Мыса Горн.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de mayo del año en curso en la sede de la Embajada se celebró la conferencia de prensa del Sr. Fiodor Kóniujov, quien llegó a la Argentina al finalizar la primera etapa de la vuelta al mundo, emprendida por en el bote de remo de una plaza – de Nueva Zelanda a las latitudes del Cabo de Hornos y el archipiélago de las Islas Diego Ramírez.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ф.Ф.Конюхов ответил на многочисленные вопросы российских и аргентинских СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Fiodor Kóniujov respondió a preguntas numerosas de los medios de comunicación rusos y argentinos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ниже размещен текст выступления Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентине Д.В.Феоктистова на этом мероприятии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El texto del discurso (en ruso) del Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia en la República Argentina S.E.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ниже размещен текст выступления Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентине Д.В.Феоктистова на этом мероприятии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">D. Dmitry FEOKTISTOV está dispuesto  aquí  .</se>
    </para>
  </body>
</html>