<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О подписании соглашения о продлении вещания телеканала «RT» в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la firma del acuerdo de extension de transmision del canal RT en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 ноября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 noviembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_podpisanii_soglasheniya_o_prodlenii_veshchaniya_telekanala_rt_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_firma_del_acuerdo_de_extension_de_transmision_del_canal_rt_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">22 ноября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил штаб-квартиру госкомпании «Радио и телевидение Аргентины», где принял участие в церемонии подписания ее президентом М.Перейрой и руководителем аргентинского офиса “RT” А.Сиполат соглашения о продлении вещания указанного телеканала в сети Открытого цифрового телевидения Аргентины до октября 2022 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 22 de noviembre a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federacion de Rusia en la Republica Argentina, Dmitry Feoktistov, visito la oficina de “Radio y television Argentina”, donde participo en el acto solemne con motivo de la firma por su presidente Miguel Pereira y la jefa de corresponsalia del canal “RT” en Argentina, Alpina Cipolat, del acuerdo sobre extension de la difusion del canal en el marco de la Television Digital Abierta de Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обращаясь к собравшимся, Д.В.Феоктистов отметил важность предоставления телезрителям возможности максимально широкого выбора источников информации, а также выразил надежду на запуск совместных российско-аргентинских телепроектов в контексте развития двустороннего стратегического партнерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Saludando a los presentes, Dmitry Feoktistov, destaco la importancia de brindar a los televidentes la oportunidad de acceder a la amplia variedad de fuentes de informacion, expreso la esperanza que se lanzara un proyecto televisivo conjunto.</se>
    </para>
  </body>
</html>