<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова с заместителем министра иностранных дел, внешней торговли и культа Аргентинской Республики Г.Кармоной </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov con el Secretario de Malvinas, Antártida y Atlántico Sur del Ministerio de Relaciones Exteriores, Comercio Exterior y Culto de la República Argentina Guillermo Carmona </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 октября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 octubre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_s_zamestitelem_ministra_inostrannykh_del_vneshne/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_con_el_secretario_de_malvinas/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 октября с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов встретился с заммининдел Г.Кармоной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">19 de octubre a.c. el Embajador de Rusia en Argentina D.Feoktistov se reunió con el Secretario G.Carmona.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждались ситуация вокруг урегулирования аргентино-британского территориального спора о суверенитете над Мальвинскими (Фолклендскими) островами и двустороннее взаимодействие по этой теме в рамках ООН, а также перспективы открытия Почетного консульства Российской Федерации в г.Ушуая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las partes trataron la situación en torno de tratativas para solucionar la disputa territorial argentino-británica sobre la soberanía de las Islas Malvinas (Falkland) y colaboración bilateral en este tema en el marco de la ONU, así como las perspectivas de apertura del Consulado Honorario de la Federación de Rusia en Ushuaia.</se>
    </para>
  </body>
</html>