<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятиях в Аргентине к Празднику Победы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre eventos en Argentina dedicados al Día de la Victoria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_meropriyatiyakh_v_argentine_k_prazdniku_pobedy_09_05_2023/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_eventos_en_argentina_dedicados_al_d_a_de_la_victoria_09_05_2023/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В череде приуроченных к празднованию 9 мая событий Международная акция «Диктант Победы» была организована при поддержке Посольства самой первой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En una serie de eventos programados para la celebración del 9 de mayo, la acción internacional "Dictado de la Victoria" fue la primera.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом году она прошла в Аргентине 27 апреля с.г. сразу на восьми площадках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2023 se llevó a cabo en Argentina el 27 de abril en ocho sitios al mismo tiempo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участие стало хорошей возможностью для российских соотечественников и аргентинцев проверить свои знания о Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para los compatriotas rusos y argentinos la participación fue una buena oportunidad para poner a prueba sus conocimientos sobre la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 мая с.г. в аргентинском издании «Нотисиас Урбанас» вышла статья роспосла «С нацизмом должно быть покончено раз и навсегда».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de mayo de 2023 el medio argentino Noticias Urbanas publicó un artículo del Embajador de Rusia "Hay que acabar con el nazismo de una vez y para siempre".</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов провёл исторические параллели между борьбой советского народа против нацистской Германии и специальной военной операцией России на Украине, целью которой также является разгром гнилой идеологии национального превосходства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov estableció paralelismos históricos entre la lucha del pueblo soviético contra la Alemania nazi y la operación militar especial de Rusia en Ucrania, cuyo objetivo es también derrotar la podrida idea de la superioridad nacional.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">На площадке Российского центра науки и культуры в Буэнос-Айресе 4 мая с.г. состоялась премьера художественного фильма «Нюрнберг» режиссёра Н.И.Лебедева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el Centro Ruso para Ciencia y Cultura en Buenos Aires el 4 de mayo de 2023 se estrenó el largometraje "Nuremberg", dirigido por Nikolai Lebedev.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот же день в РЦНК открылась подготовленная при поддержке Фонда А.Печерского выставка «Нюрнбергский процесс: взгляд из Москвы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese mismo día se inauguró en la Casa Rusa la exposición "Los juicios de Núremberg: una mirada desde Moscú", preparada en colaboración con la Fundación Alexander Pechersky.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следующим знаковым событием стал организованный при поддержке Русского Дома в Буэнос-Айресе 5 мая с.г. фестиваль «Песни Победы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El próximo evento significativo fue el festival "Canciones de la Victoria" organizado con la participación de la Casa Rusa en Buenos Aires el 5 de mayo de 2023.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учащиеся школы при Посольстве, включая детей наших соотечественников, исполнили ассоциирующиеся с 9 мая музыкальные произведения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los alumnos del colegio de la Embajada, incluidos los hijos de nuestros compatriotas, interpretaron obras musicales asociadas al 9 de mayo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цикл мероприятий, посвящённых 78-й годовщине Великой Победы, продолжился фортепианным концертом выпускника советских консерваторий М.А.Шеббы в Русском Доме в Буэнос-Айресе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El ciclo de eventos dedicados al 78 aniversario de la Gran Victoria continuó con un concierto para piano del graduado de los conservatorios soviéticos Miguel Ángel Shebba en la Casa Rusa en Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">На вечере присутствовала единственная проживающая в Аргентине русскоязычная ветеран Великой Отечественной войны М.С.Кадар, которая обратилась к присутствующим с призывом сохранить историческую правду о подвиге Красной Армии и всего советского народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la velada asistió la única veterana rusoparlante de la Gran Guerra Patria, María Kadar, quien exhortó a los presentes a preservar la verdad histórica sobre el heroísmo del Ejército Rojo y todo el pueblo soviético.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">На фуршете гостям были предложены блюда полевой кухни военных лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la recepción los invitados probaron los platos de la cocina de campo de los años de la guerra.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Центральным мероприятием, объединившим сотрудников Посольства, наших соотечественников и аргентинцев, стал марш Бессмертного полка, организованный руководством КСОРС Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento central, que reunió a los funcionarios de la Embajada, los compatriotas y argentinos, fue la marcha del Regimiento Inmortal, organizada por las autoridades del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на попытки провокаторов сорвать шествие, его участники прошли по центральным улицам аргентинской столицы, доказав, что внуки и правнуки победителей помнят и гордятся ими.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de los intentos de los rusófobos de interrumpir la acción sus participantes marcharon por las calles centrales de Buenos Aires, demostrando que los nietos y bisnietos no olvidaron los vencedores y están orgullosos de ellos.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аналогичные мероприятия запланированы и в других городах Аргентины – Мар-дель-Плата, Обера, Росарио, Парана, Сан-Карлос-де-Барилоче, Комодоро-Ривадавия и Ушуая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Eventos similares se llevaron a cabo en otras ciudades de Argentina - Mar del Plata, Oberá, Rosario, Paraná, San Carlos de Bariloche, Comodoro Rivadavia y Ushuaia.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство также приняло участие в организованной общероссийским общественным движением «Народный фронт “За Россию”» патриотической акции «Огонь памяти».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además la Embajada participó en la acción patriótica "Llama de la Memoria" organizada por el movimiento social el "Frente Popular".</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Врач-педиатр Морозовской детской городской больницы П.В.Бережанский доставил в Аргентину частичку Вечного огня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pediatra del Hospital Clínico Infantil Municipal de Morózov, Pavel Berezhansky, entregó un trocito de la Llama Eterna a Argentina.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Один из главных символов памяти павших героев был передан М.С.Кадар.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Uno de los principales símbolos de la Memoria de los Héroes Caídos fue entregado a María Kadar.</se>
    </para>
  </body>
</html>