<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованная в издании Noticias Urbanas «Россия предупреждает о “помощи” НАТО Украине» 11 октября 2022 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov «Rusia alerta sobre la “ayuda” de la OTAN a Ucrania» publicado en Noticias Urbanas el 11 de octubre de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_v_izdanii_noticias_urbanas_rossiya_preduprezhdaet_o_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_rusia_alerta_sobre_la_ayuda_de_la_ota/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Аргентине Дмитрий Феоктистов рассказал об отправке оружия НАТО в Украину и возможных глобальных последствиях этой «помощи».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, se refirió al envío de armas por parte de la OTAN hacia Ucrania y las posibles consecuencias globales de esa «ayuda».</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Недальновидные политики и ангажированные СМИ на Западе называют Россию ревизионистской державой, попирающей нормы и правила международных отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Políticos con poca visión y medios de comunicación prejuiciados occidentales llaman a Rusia un poder revisionista que está violando las normas y reglas de relaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако факты говорят о другом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, los hechos contradicen a esta convicción.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Взять, например, сферу контроля над вооружениями, имеющую ключевую роль с точки зрения поддержания стабильности и безопасности в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Examinaremos, por ejemplo, el control de armamentos, que es una esfera de significado crucial para la estabilidad y seguridad en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Десятилетиями выстраивавшаяся в этой области договорно-правовая архитектура была планомерно демонтирована усилиями США и их союзников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La estructura contractual y jurídica de este ámbito, construida minuciosamente durante décadas, fue desmontada de manera planificada por los esfuerzos de los EEUU y sus aliados.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Их «жертвами» стали такие важнейшие соглашения, как Договор об ограничении систем противоракетной обороны, Договор о ликвидации ракет средней и меньшей дальности, Договор по открытому небу, Договор об обычных вооружённых силах в Европе и ряд других документов, вносивших существенный вклад в обеспечение глобального мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre sus víctimas cayeron acuerdos de mayor importancia, tales como el Tratado sobre Misiles Antibalísticos (ABM), Tratado sobre Fuerzas Nucleares de Rango Intermedio (INF), Tratado de Cielos Abiertos, Tratado sobre Fuerzas Armadas Convencionales en Europa (FACE) y otros documentos que contribuyeron a la paz global.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Теперь на примере Украины мы наблюдаем, как страны ЕС и НАТО отходят от продвигавшихся ими самими на протяжении многих лет базовых принципов экспортного контроля при поставках вооружений в зоны конфликтов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en el caso de Ucrania observamos que los países de la UE y la OTAN se están apartando de los principios básicos del control de las exportaciones al suministrar armas a zonas de combate, los que ellos mismos promovían durante muchos años.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Невзирая на эти правила, киевскому режиму передаются всё новые партии современного оружия, включая реактивные системы залпового огня, противотанковые и зенитные ракетные установки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de estas reglas, están transfiriendo al régimen de Kiev nuevas tandas de armas modernas, incluyendo lanzacohetes múltiple, lanzamisiles antitanque y antiaéreos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">На такие цели по линии только «Европейского фонда мира» уже выделено 2,6 млрд. евро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Solo a través de la Fundación Europa Paz ya fue designado para este fin unos 2,6 mil millones de euros.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Напомню, фактически разработанный самим же Евросоюзом Международный договор о торговле оружием предусматривает, что его участники не должны давать согласие на передачу обычных вооружений, если достоверно известно о намерении их использовать для совершения актов геноцида, преступлений против человечности, атак на гражданские объекты или мирных жителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Les recuerdo que el Tratado internacional sobre el Comercio de Armas, elaborado de hecho por la misma UE, prevé que sus participantes no darán su consentimiento al traslado de armas convencionales, si sepan con certeza sobre una intención a usarlas para cometer actos de genocidio, crímenes de lesa humanidad, ataques contra instalaciones civiles o población civil.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно члены ЕС в своё время договаривались запрещать выдачу лицензий на оружейные поставки в случаях, если они создают явные риски использования продукции военного назначения в целях внутренних репрессий в стране-получателе, приводят к нарушению международного гуманитарного права, возникновению или эскалации вооружённого конфликта на этой территории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fueron los países de la UE quienes hace tiempo acordaron prohibir la expedición de licencias para transferencia de armas en caso cuando esta actividad cree riesgos explícitos de la utilización de los productos de uso militar para llevar a cabo represiones internas en el país destinatario, lleve a violaciones del derecho internacional humanitario o provoque el inicio o escalada de un conflicto armado en este territorio.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все эти факторы актуальны сейчас в отношении Украины, однако западные государства предпочитают закрывать на них глаза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos estos factores son pertinentes ahora para el caso de Ucrania. Sin embargo, los países occidentales prefieren pasarlos por alto.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наконец, согласно сложившейся практике, поставки большинства типов вооружений обычно сопровождаются предоставлением страной-получателем оружия сертификата конечного пользователя, в котором прописывается запрет на реэкспорт поступающих вооружений без письменного разрешения государства-экспортёра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Finalmente, de acuerdo con la práctica establecida, los suministros de la mayoría de tipos de armas prevén que el país destinatario presente normalmente un certificado de usuario final, donde se estipula la prohibición de la reexportación de las armas obtenidas sin la autorización escrita expedida por el país exportador.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такой принцип сейчас грубо нарушается целым рядом стран – Болгарией, Польшей, Словакией, Чехией, США и другими членами НАТО, которые пытаются скупать для Киева российские/советские вооружения по всему миру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este principio ahora se ve violado por varios países, entre ellos Bulgaria, Polonia, Eslovaquia, República Checa, los EEUU y otros miembros de la OTAN que están intentando comprar armas soviéticas y rusas en todo el mundo para pasarlas a Kiev.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поступающее на Украину оружие используется для атак на гражданские объекты и критически важную инфраструктуру, массовых убийств мирного населения и уничтожения городов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las armas que entran a Ucrania están utilizadas para lanzar ataques contra instalaciones civiles e infraestructura crucial, así como llevar a cabo masacres masivas de la población civil y demolición de ciudades.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Усугубляется гуманитарная катастрофа, множатся потоки беженцев, покидающих свои дома.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se está profundizando la catástrofe humanitaria, multiplicando los flujos de refugiados que tienen que abandonar su hogar.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поставками вооружений и военной техники дело не ограничивается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se trata solo de suministro de armas y equipo militar.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Недавно страны ЕС вышли с новой инициативой – вознамерились создать специальную военную миссию с целью повышения боеспособности армии Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace poco, los países de la UE presentaron una nueva iniciativa de crear una misión militar especial con el fin de reforzar la capacidad operacional de las tropas ucranianas.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Иными словами, за счёт средств налогоплательщиков планируется организовать подготовку украинских боевиков и экстремистов (сложно иначе назвать защищающих киевский режим неонацистов, выпущенных из мест лишения свободы преступников и жаждущих крови иностранных наёмников).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En otras palabras, por cuenta de los ciudadanos europeos que pagan impuestos, se planea organizar el entrenamiento de los matones y extremistas ucranianos (es difícil buscar otro nombre para neonazis, criminales recién liberados de cárceles y mercenarios extranjeros sedientos de sangre, que están luchando hoy por el régimen de Kiev).</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подобными действиями власти западных стран только усугубляют ситуацию на Украине, всё больше отдаляя её урегулирование.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mediante estas actividades, las autoridades de los países occidentales solo logran agravar la crisis en Ucrania, mientras su solución se vuelve mucho más remota.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом не принимается во внимание, что современное высокоточное оружие, распространяемое без соблюдения должных мер контроля, начинает попадать на «чёрный рынок», а также в руки международных бандформирований, террористов, наркокартелей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se toma en cuenta que las armas de precisión modernas, difundidas sin que se observen medidas necesarias de control, empiezan a aparecer en el mercado negro y pasar a manos de grupos criminales internacionales, terroristas, carteles de narcotraficantes.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Последствия такой необдуманной политики не внушают оптимизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El efecto de tal política miope no da lugar al optimismo.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она ведёт не только к эскалации напряжённости на Украине, но и приближает мир к опасной черте непосредственного столкновения России с НАТО, после пересечения которой развитие событий будет иметь катастрофические последствия для всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No solo provoca la escalada de la tensión, sino también lleva el mundo al borde peligroso de un enfrentamiento directo entre Rusia y la OTAN. Si se cruce esta línea, habrá consecuencias catastróficas para todo el mundo.</se>
    </para>
  </body>
</html>