<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Комментарий официального представителя МИД России М.В.Захаровой в связи с саммитом Сообщества латиноамериканских и карибских государств (СЕЛАК) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Comentario ofrecido por la portavoz del MAE de Rusia, María Zajárova, en relación con la cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (CELAC) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/kommentariy_ofitsialnogo_predstavitelya_mid_rossii_m_v_zakharovoy_v_svyazi_s_sammitom_soobshchestva_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/comentario_ofrecido_por_la_portavoz_del_mae_de_rusia_mar_a_zaj_rova_en_relaci_n_con_la_cumbre_de_la_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Внимательно следили за ходом прошедшего на днях в Буэнос-Айресе саммита СЕЛАК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos observado atentamente el curso de la cumbre de la CELAC que tuvo lugar en Buenos Aires el otro día.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отметили, что благодаря произошедшим изменениям политического ландшафта в ряде стран региона и усилиям мексиканского и впоследствии аргентинского председательств на практике возрожден статус Сообщества как политического форума всех государств Латинской Америки и Карибского бассейна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Destacamos que, gracias a los cambios del paisaje político en varios países de la región y los esfuerzos de la presidencia mexicana, y posteriormente la argentina, fue restablecido en la práctica el estatus de la Comunidad como un foro político de todos los países de América Latina y el Caribe.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приветствуем решение правительства Л.Лулы восстановить активное участие Бразилии в этом объединении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Acogemos con beneplácito la decisión del gobierno de Lula da Silva de recuperar la participación activa de Brasil en esta unión.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принятые на саммите документы отражают в целом взвешенную, конструктивную позицию латиноамериканских и карибских стран на фоне таких глобальных вызовов, как рост геополитической напряженности, обострение проблем продовольственной и энергетической безопасности, преодоление последствий пандемии, климатические изменения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los documentos aprobados en la cumbre reflejan una postura generalmente equilibrada y constructiva de los países latinoamericanos y caribeños en el contexto de tales retos globales como el crecimiento de la tensión geopolítica, exacerbación de problemas de la seguridad alimenticia y energética, superación de las consecuencias de la pandemia, cambios climáticos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С удовлетворением констатируем, что по инициативе ведущих стран региона подтвержден курс объединения на укрепление экономической самостоятельности, включая готовность к предметной проработке вопросов формирования независимых расчетных механизмов, создания региональной зоны свободной торговли, отфиксирована также нацеленность участников объединения к расширению взаимовыгодных международных связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Constatamos con satisfecho que, por iniciativa de los países líderes de la región, fue confirmado el curso de la unión hacia un fortalecimiento de la autonomía económica, incluida la disposición a tratar profesionalmente las cuestiones de formación de mecanismos de pagos independientes, creación de una zona regional del comercio libre. Además, fijamos que los miembros de la unión tuvieron la intención de ampliar las relaciones internacionales mutuamente beneficiosas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Саммит подтвердил роль СЕЛАК в качестве ключевого многостороннего форума, призванного воплотить на практике концепцию «единства в многообразии», способствовать утверждению региона Латинской Америки и Карибского бассейна в качестве весомого полюса формирующегося полицентричного мироустройства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cumbre comprobó el papel de la CELAC como un foro clave multilateral, diseñado para poner en práctica el concepto de la unidad en la diversidad, facilitar la formación de la región latinoamericana y caribeña como un polo significativo del orden mundial policéntrico que está estableciéndose.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приветствуем избрание новым ротационным председателем Сообщества Сент-Винсента и Гренадин – карибского государства, правительство которого возглавляется опытным и авторитетным региональным лидером Ральфом Гонсалвесом, пользующимся заслуженным уважением далеко за пределами региона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Celebramos la elección del nuevo presidente rotatorio de la Comunidad, San Vicente y las Granadinas, un Estado caribeño cuyo gobierno está encabezado por un líder regional experimentado y autoritario, Ralph Gonsalves, respetado merecidamente mucho más allá de la región.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждаем заинтересованность в активизации механизма политического диалога Россия-CEЛAK, выработке взаимовыгодных форм сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Confirmamos el interés en intensificar el mecanismo del diálogo político Rusia-CELAC y elaborar unas formas de cooperación mutuamente ventajosas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Готовы к продвижению взаимодействия по всем направлениям, включая торгово-экономическое, научно-технологическое, образовательное, гуманитарное.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos listos para promover la interacción en todas esferas, incluida la comercial y económica, científica y técnica, educativa y de las Humanidades.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Страны Латинской Америки и Карибского бассейна всегда могут рассчитывать на нас в качестве благожелательного, позитивного партнера, нацеленного на углубление связей на недискриминационной, равноправной и взаимоуважительной основе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Estados de América Latina y el Caribe siempre pueden contar con nosotros como un socio benévolo y positivo, orientado a la profundización de las relaciones sobre la base no discriminatoria, igual y mutuamente respetuosa.</se>
    </para>
  </body>
</html>