<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О торжественной линейке в школе при Посольстве России в Аргентине по случаю Международного дня мира  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre un evento solemne con motivo del Día Internacional de la Paz en la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 setiembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_torzhestvennoy_lineyke_v_shkole_pri_posolstve_rossii_v_argentine_po_sluchayu_mezhdunarodnogo_dnya_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_un_evento_solemne_con_motivo_del_d_a_internacional_de_la_paz_en_la_escuela_de_la_embajada_de_r/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября с.г. в школе при Посольстве России в Аргентине при соблюдении всех санитарно-эпидемиологических норм и социального дистанцирования прошла акция «Единый час духовности – голубь мира».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 21 de septiembre a.c. en la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina con el estricto cumplimiento del protocolo sanitario y epidemiológico así como el reglamento de distancia social se realizó la campaña “Hora de espiritualidad - Paloma de la Paz”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ребята с воздушными шарами и белыми бумажными голубями приняли участие в торжественной линейке по случаю праздника.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los estudiantes participaron en el evento solemne llevando en sus manos los globos junto con las palomas de papel blanco.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к учащимся, преподавателям и родителям обратились советник-посланник Посольства России в Аргентине Ф.О.Даровских, руководитель представительства Россотрудничества в Буэнос-Айресе О.А.Муратова и директор школы А.А.Логинова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los alumnos, maestros y padres los saludaron el Ministro Consejero de la Embajada de la Federación de Rusia en la República Argentina, Fedor Darovskikh, la Jefa de la Casa de Rusia en Buenos Aires, Olga Muratova, y la Directora de la Escuela, Alexandra Loginova.</se>
    </para>
  </body>
</html>