<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выступлении хора "Ликуй, Барилоче" </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la actuación del coro "Likui Bariloche" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vystuplenii_khora_likuy_bariloche/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_actuaci_n_del_coro_likui_bariloche/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 октября с.г. в здании дипмиссии прошёл концерт творческого коллектива "Ликуй, Барилоче", основанного в 2008 г. российской соотечественницей О.Людковой в г.Сан-Карлос-де-Барилоче.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de octubre de este año se realizó en el edificio de la misión diplomática un concierto de la colectividad “Likui Bariloche”, fundada en 2008 en la ciudad de San Carlos de Bariloche por la compatriota rusa O.Lyudkova.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его участники - представители разных профессий, которых объединяет любовь к русской культуре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sus participantes son representantes de diferentes profesiones, a quienes une el amor por la cultura rusa.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед началом программы к гостям с приветственными словами обратился Посол России Д.В.Феоктистов, отметивший значение русской культуры в мире и роль молодого поколения в сохранении её традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al inicio del programa el embajador de Rusia, Dmitry Feoktistov, se dirigió a los invitados con palabras de bienvenida, destacando la importancia de la cultura rusa en el mundo y el papel de las generaciones jovenes en la preservación de sus tradiciones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе двух отделений концерта артисты исполняли как духовную православную музыку, так и произведения русских и аргентинских композиторов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante las dos partes del concierto, los artistas interpretaron tanto música sacra ortodoxa como obras de compositores rusos y argentinos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Живой интерес к мероприятию показал, что в Аргентине сохраняется любовь к русской культуре, несмотря на многочисленные безуспешные попытки её отменить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vivo interés por el evento demostró que el amor por la cultura rusa permanece en Argentina, a pesar de numerosos intentos fracasados de cancelarla.</se>
    </para>
  </body>
</html>