<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Обращение Посольства России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El mensaje de la Embajada de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/obrashchenie_posolstva_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_mensaje_de_la_embajada_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дорогие аргентинские друзья и соотечественники!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Queridos compatriotas e amigos de Rusia en Argentina!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы искренне признательны всем, кто, несмотря на развернутую против России массовую пропагандистскую кампанию, по-прежнему остаётся с нами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos sinceramente agradecidos a todos los que siguen apoyando a nosotros, pese a campaña masiva de propaganda lanzada contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем, кто пытается объективно разобраться в происходящем на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los que intentan comprender objetivamente lo que está pasando en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем, кто переживает за нашу страну и будущее российско-аргентинских отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los que están preocupados por nuestro país y el futuro de las relaciones ruso-argentinas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы давно привыкли, что одним из главных вопросов международной политики на протяжении многих лет остаётся вопрос о степени вины России за все беды человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya hace un rato nos hemos acostumbrado a que durante muchos años una de las cuestiones centrales de la política internacional ha sido la cuestión del grado de la culpabilidad de Rusia por todas las tragedias de la humanidad.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы прекрасно осведомлены о том, как работает антироссийская пропаганда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sabemos muy bien cómo funciona la propaganda antirrusa.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Её главной задачей была и есть дегуманизация нашей страны, её прошлого и настоящего.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su tarea principal siempre era y es la deshumanización de nuestro país, su pasado y presente.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">За свою более чем тысячелетнюю историю Россия сталкивалась с подобным не раз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A lo largo de más de un milenio de su historia Rusia lo enfrentaba más de una vez.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Агрессивная внешняя среда закалила нас, но не озлобила.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El ambiente externo agresivo nos endureció, pero no nos amargó.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы не раз доказывали и словом, и делом свою открытость миру, готовность развивать взаимовыгодные отношения со всеми, кто отвечает нам взаимностью, и прийти на помощь тем, кто в ней нуждается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos demostrado de palabra y de hecho, una y otra vez, nuestra posición abierta al mundo, la disposición a desarrollar relaciones mutuamente beneficiosas con todos los que nos tratan con reciprocidad, prestar ayuda a los que la necesitan.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия не дискриминирует своих партнёров на мировой арене по признаку расы, религии, типа общественно-политического устройства или других идеологически мотивированных ярлыков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia no discrimina a sus socios en el mundo por motivos de raza, religión, tipo del estructura sociopolítica o otros etiquetas impulsadas por la ideología.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы верим, что никакие пропагандистские наветы, фальсификации и откровенная ложь не смогут перечеркнуть всего того, что нам удалось достичь в развитии отношений между Россией и Аргентиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos seguros de que ningunas calumnias propagandísticas, falsificaciones o descaradas mentiras podrán tachar todo lo que hemos logrado en el camino del desarrollo de las relaciones entre Rusia y Argentina.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Верим, что наше испытанное годами взаимодействие пройдёт и эту проверку на прочность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos seguros de que nuestra cooperación probada a lo largo de los años pasará también esta prueba.</se>
    </para>
  </body>
</html>