<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О награждении председателя Аргентинского общества Ф.М.Достоевского Алехандро Гонсалеса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la condecoración del Presidente de la Sociedad Argentina Dostoievski, Alejandro González </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_nagrazhdenii_predsedatelya_argentinskogo_obshchestva_f_m_dostoevskogo_alekhandro_gonsalesa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_condecoraci_n_del_presidente_de_la_sociedad_argentina_dostoievski_alejandro_gonz_lez/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 ноября с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов в торжественной обстановке вручил председателю Аргентинского общества Ф.М.Достоевского А.Гонсалесу памятную медаль Министерства культуры Российской Федерации «Великий русский писатель Ф.М.Достоевский 1821-2021» за вклад в сохранение и популяризацию наследия классика отечественной литературы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de noviembre de 2022, durante una ceremonia solemne el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, entregó al Presidente de la Sociedad Argentina Dostoievski, Alejandro González, la medalla conmemorativa del Ministerio de Cultura de la Federación de Rusia "El Gran Escritor Ruso Fiódor Mijáilovich Dostoievski 1821-2021" por su contribución a la preservación y popularización del patrimonio del clásico de la literatura nacional.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">А.Гонсалес, окончивший Петрозаводский государственный университет и факультет социальных наук Университета Буэнос-Айреса, является признанным переводчиком русской литературы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alejandro González, graduado de la Universidad Estatal de Petrozavodsk y de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Buenos Aires, es un reconocido traductor de literatura rusa.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечен многочисленными наградами, включая премии Славянского форума искусств «Золотой витязь», Московского института перевода «Читая Россию», Аргентинской ассоциации детской и юношеской литературы в номинации «классическое произведение».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alejandro González fue galardonado con numerosos premios, incluidos los del Foro de arte eslavo "Caballero de Oro", del Instituto de traducción de Moscú "Leyendo Rusia", de Asociación de Literatura Infantil y Juvenil Argentina en la categoría "obra clásica".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Трижды становился лауреатом награды «Teatros del mundo» аргентинского культурного центра Р.Рохаса за переводы полного собрания пьес И.С.Тургенева и А.П.Чехова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tres veces se convirtió en el ganador del premio "Teatros del mundo" del Centro Cultural Rector Ricardo Rojas por las traducciones de la colección completa de obras de Iván Turguénev y de Antón Chéjov.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодаря усилиям А.Гонсалеса испаноязычным читателям доступны сотни произведений отечественных классиков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gracias a los esfuerzos de Alejandro González cientos de obras de clásicos rusos están disponibles para los lectores hispanohablantes.</se>
    </para>
  </body>
</html>