<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России Д.В.Феоктистова с Вице-президентом Аргентины К.Фернандес де Киршнер </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador de Rusia Sr. Dmitry Feoktistov en la reunión con la Vicepresidenta de la Argentina Sra. Cristina Fernández de Kirchner  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 октября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 octubre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_rossii_d_v_feoktistova_s_vitse_prezidentom_argentiny_k_fernandes_de_kirshner/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_de_rusia_sr_dmitry_feoktistov_en_la_reuni_n_con_la_vicepresiden/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 октября с.г. Посол России Д.В.Феоктистов посетил в Национальном конгрессе Вице-президента Аргентинской Республики, Председателя Сената К.Фернандес де Киршнер по случаю десятилетия со дня кончины ее супруга, экс-президента Н.Киршнера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de octubre del a.c. Dmitry Feoktistov visitó a la Vicepresidenta de la República Argentina, Presidenta del Senado de la Nación Argentina, Sra.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 октября с.г. Посол России Д.В.Феоктистов посетил в Национальном конгрессе Вице-президента Аргентинской Республики, Председателя Сената К.Фернандес де Киршнер по случаю десятилетия со дня кончины ее супруга, экс-президента Н.Киршнера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cristina Fernández de Kirchner, con motivo del décimo aniversario del fallecimiento del Presidente Néstor Kirchner.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава российской дипмиссии вручил копии памятных фотографий встречи Президента Российской Федерации В.В.Путина с Президентом Аргентинской Республики Н.Киршнером, состоявшейся 15 сентября 2005 г. в Нью-Йорке «на полях» юбилейной сессии Генеральной Ассамблеи ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Jefe de la Misión diplomática rusa entregó las copias de las fotos de la entrevista del Presidente de la Federación de Rusia, Sr. Vladímir Putin, con el Presidente de la República Argentina, Sr. Néstor Kirchner, celebrada el 15 de septiembre del 2005 en Nueva York en el marco de la 60ª sesión de la Asamblea General de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия обсуждались приоритетные направления развития российско-аргентинских отношений в духе всеобъемлющего стратегического партнерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso del evento las partes trataron los ámbitos principales del desarrollo de las relaciones ruso-argentinas en el espíritu de la Asociación Estratégica Integral.</se>
    </para>
  </body>
</html>