<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О презентации выставки «Другие границы. Фотографируя далекий восток» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se presenta la exposición “Las Otras Fronteras. Fotografiando el “Far East” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prezentatsii_vystavki_drugie_granitsy_fotografiruya_dalekiy_vostok/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_presenta_la_exposici_n_las_otras_fronteras_fotografiando_el_far_east/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26 сентября с.г.под эгидой Посольства России в Аргентине в столичном Центре латиноамериканских искусств и исследований «Ла Абадия» состоялась презентация выставки фотографий из архивов Российского этнографического музея Санкт-Петербурга «Другие границы. Фотографируя далекий восток».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 26 de septiembre en el Centro de Arte y Estudios Latinoamericanos “La Abadía” de Buenos Aires tuvo lugar la presentación de la exposición fotográfica del Museo Estatal Etnográfico de San Petersburgo “Las Otras Fronteras. Fotografiando el “Far East”, auspiciada por la Embajada de Rusia en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов отметил, что акцент выставки, которая проходит в юбилейный для наших стран год 10-летия установления отношений стратегического партнерства, сделан на этнокультурном многообразии нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov destacó en su palabra de bienvenida, que la muestra, celebrada en el año del décimo aniversario de las relaciones de Asociación Estratégica entre Rusia y Argentina, pone el énfasis en la diversidad étnica y cultural de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи руководитель дипмиссии призвал всех собравшихся задуматься о значимости глобального сохранения коренных народов мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión diplomática invitó a todos a reflexionar sobre la importancia de protección de los pueblos indígenas en el mundo de hoy.</se>
    </para>
  </body>
</html>