<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол Российской Федерации нанес визиты вежливости послам стран СНГ в Аргентинской Республике </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia realiza las visitas de cortesía a los Embajadores de países de la CEI en la República Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/posol_rossiyskoy_federatsii_nanes_vizity_vezhlivosti_poslam_stran_sng_v_argentinskoy_respublike/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_de_rusia_realiza_las_visitas_de_cortes_a_a_los_embajadores_de_pa_ses_de_la_cei_en_la_rep_b/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7-9 августа Посол России Д.В.Феоктистов посетил с визитами вежливости аккредитованных в Буэнос-Айресе послов государств-членов СНГ: Посла Азербайджана Р.Ф.Асланова, Посла Республики Армения Э.К.Мкртумян, Посла Белоруссии В.А.Астапенко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 7 al 9 de agosto el Embajador de Rusia Dmitry Feoktistov hizo las visitas de rigor a los Embajadores de los países miembros de la Comunidad de Estados Independientes en Buenos Aires: a S.E. Embajador de Azerbaiyán D. Rashad Aslanov, a S.E. Embajador de la República de Belarús D. Vladzímir Astápenka, a S.E. Embajadora de Armenia Da. Ester Mkrtumyán.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждены актуальные вопросы партнерского взаимодействия в двусторонних форматах, а также перспективы дальнейшего сотрудничества наших дипломатических миссий в культурной, социально-гуманитарной и иных представляющих взаимный интерес областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Abordaron las cuestiones palpitantes de la colaboración de socios en los formatos bilaterales, así como la interacción de nuestras Misiones diplomáticas en la esfera cultural, social y humanitaria entre otras de interés común.</se>
    </para>
  </body>
</html>