<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Комментарий Посольства России в Аргентине в связи с решением по делу об убийстве российской гражданки Натальи Гребенщиковой </se>
    <se lang="es" variant_id="1">En conexión con el veredicto dictado en el caso del asesinato de la ciudadana rusa Natalia Grebenshchikova </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/kommentariy_posolstva_rossii_v_argentine_v_svyazi_s_resheniem_po_delu_ob_ubiystve_rossiyskoy_grazhda/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/en_conexi_n_con_el_veredicto_dictado_en_el_caso_del_asesinato_de_la_ciudadana_rusa_natalia_grebenshc/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с принятым 13 сентября с.г. аргентинскими судебными инстанциями решением по делу об убийстве российской гражданки Натальи Гребенщиковой, погибшей 11 октября 2016 г. в результате совершенного аргентинским гражданином Мариано Алехандро Бонетто вооруженного нападения, хотели бы отметить следующее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En conexión con el veredicto dictado por la justicia argentina el 13 de septiembre a.c. en el caso del asesinato de la ciudadana rusa Natalia Grebenshchikova, fallecida el 11 de octubre de 2016 a raíz de un ataque armado perpetrado por el ciudadano argentino Mariano Alejandro Bonetto, la Embajada desearía destacar lo siguiente.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В продолжавшемся почти два года разбирательстве наконец поставлена точка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puso el punto en el juicio que duró casi dos años.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Удовлетворены тем, что справедливость в итоге восторжествовала и виновный в особо тяжком преступлении понесет заслуженное наказание.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos satisfechos que finalmente haya triunfado la justicia y que el culpable de un delito especialmente grave sufre la pena merecida.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что решение суда стало результатом основанной на принципе верховенства права кропотливой работы аргентинской юстиции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Partimos de que el veredicto fue el resultado del trabajo minucioso de la justicia argentina, basado en el principio de la primacía del derecho.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пожизненное заключение – строгая, но абсолютно справедливая мера наказания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La condena perpetua es una pena severa pero absolutamente justa.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе всего периода рассмотрения дела мы были рядом с семьей Натальи, которая на протяжении ряда лет училась в школе при Посольстве России в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante todo el período del examen del caso estuvimos cerca de la familia de Natalia, que había cursado varios años en la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Узнав об этой страшной трагедии, наш коллектив организовал сбор материальной помощи матери девочки – Анне Родионовой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al enterarnos de esta tragedia tan horrible, los empleados de la Misión organizamos la colecta de ayuda material a la madre de la chica, Anna Rodionova.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">На постоянной основе обеспечивали ей консульское сопровождение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Regularmente garantizábamos a ella la asistencia consular.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российские соотечественники при поддержке Посольства провели благотворительный концерт, все средства от которого были переданы семье погибшей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los compatriotas rusos con la ayuda de la Embajada celebraron un concierto benéfico y entregaron toda la recaudación del mismo a la familia de la fallecida.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня для всех нас – день торжества правосудия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La jornada de hoy para todos nosotros es el día cuando triunfó la justicia.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Преступник должен сидеть в тюрьме.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El criminal debe permanecer en la cárcel.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы будем помнить Наталью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No olvidaremos a Natalia.</se>
    </para>
  </body>
</html>