<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посла России в Аргентине в открытии художественной выставки «Щелкунчик» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador de Rusia en Argentina en la inauguración de la exposición de arte "El Cascanueces" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 февраля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 febrero / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_posla_rossii_v_argentine_v_otkrytii_khudozhestvennoy_vystavki_shchelkunchik/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_de_rusia_en_argentina_en_la_inauguraci_n_de_la_exposici_n_de_ar/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 февраля с.г. в Национальном музее декоративного искусства в Буэнос-Айресе состоялась торжественная церемония по случаю презентации коллекции работ художников арт-галереи Torres Barthe, созданных по мотивам балета П.И.Чайковского «Щелкунчик».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 20 de febrero se llevó a cabo una ceremonia en el Museo Nacional de Artes Decorativas de Buenos Aires, con el fin de presentar una colección de obras de artistas de la Galería Torres Barthe, basada en el ballet El Cascanueces del compositor ruso Piotr Ilich Tchaikovsky.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к гостям обратились Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов, министр культуры Т.Бауэр, директор музея М.Маркос, руководитель представительства «Россотрудничества» в Аргентине О.А.Муратова и директор галереи Ф.Торрес-Барте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitados fueron recibidos por el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Sr. Dmitry Feoktistov, Ministro de Cultura Sr. Tristán Bauer, Director del Museo Sr. Martín Marcos, Jefe de la Casa de Rusia en Argentina Sra. Olga Muratova y Director de la Galería Sra. Florencia Torres Barthe.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В продолжение программы на вечере прозвучали музыкальные произведения российских и аргентинских композиторов в исполнении концертного оркестра ВВС Аргентины, а в завершение мероприятия выступил коллектив учеников балетной школы театра «Колон» с отрывками из балетов «Щелкунчик» и «Спящая красавица».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación del programa, la Orquesta de Concierto de la Fuerza Aérea Argentina interpretó las obras musicales de compositores rusos y argentinos, y al final del evento, un grupo de estudiantes de la Escuela de Ballet del Teatro Colón participó con los fragmentos de ballets El Cascanueces y La Bella Durmiente.</se>
    </para>
  </body>
</html>