<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова с министром науки, технологий и инноваций Р.Сальварецца </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador de Rusia Dmitry Feoktistov con el Ministro de Ciencia, Tecnología e Innovación Roberto Salvarezza </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_s_ministrom_nauki_tekhnologiy_i_innovatsiy_r_sal/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_con_el_ministro_de_ciencia_tecnolog_a_e_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26 апреля с.г. по инициативе аргентинской стороны состоялась встреча Д.В.Феоктистова с Р.Сальварецца.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 26 de abril el Embajador de Rusia Dmitry Feoktistov se reunió con el Ministro Roberto Salvarezza por la iniciativa de la parte argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждены перспективы развития двустороннего взаимодействия в профильных областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la conversación abordaron las perspectivas del desarrollo de la cooperación bilateral en ámbitos correspondientes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр подтвердил заинтересованность академических кругов Аргентины в расширении контактов с российскими учеными по проблематике противодействия коронавирусу, новых технологий в сферах энергетики и космоса, по линии технополисов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro reiteró el interés de los círculos académicos de Argentina en aumentar los contactos con los científicos rusos sobre los temas de la lucha contra coronavirus, tecnologías nuevas en las esferas de energía y espacio, así como entre los tecnópolis.</se>
    </para>
  </body>
</html>