<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня дипломатического работника в Посольстве Российской Федерации в Аргентинской Республике </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la celebración del Día del Diplomático en la Embajada de la Federación de Rusia en la República Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 февраля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 febrero / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_dnya_diplomaticheskogo_rabotnika_v_posolstve_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_res/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/atr_s_sobre_la_celebraci_n_del_d_a_del_diplom_tico_en_la_embajada_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_re/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 февраля с.г. в российской миссии состоялось торжественное мероприятие по случаю Дня дипломатического работника.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de febrero de este año en la Misión rusa se celebró un evento festivo, dedicado al Día del Diplomático.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов в своем выступлении перед дипломатическим составом отметил весомый вклад сотрудников загранучреждения в поступательное развитие отношений дружбы и стратегического партнерства между нашими странами, очертил ориентиры дальнейшей работы РЗУ на ключевых направлениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">S.E. el Sr. Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, D. Dmitry Feoktistov destacó en su discurso ante el cuerpo diplomático la importante contribución de los funcionarios de esta sede al desarrollo continuo de las relaciones de amistad y de la asociación estratégica entre nuestros países, designó el rumbo del futuro trabajo de la representación diplomática en las esferas clave.</se>
    </para>
  </body>
</html>