<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России Д.В.Феоктистова, опубликованная в газете "Меркантиль" </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador de Rusia, Dmitry Feoktistov, publicado en Gaceta Mercantil </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_d_v_feoktistova_opublikovannaya_v_gazete_merkantil/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_art_culo_del_embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_publicado_en_gaceta_mercantil/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предлагаем вашему вниманию перевод статьи Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованной изданием "Меркантиль": "Зверствам украинских неонацистов должен быть положен конец" </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitamos a leer un nuevo artículo del Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, publicado en Gazeta Mercantil: " Es imperioso poner fin a las atrocidades de los neonazis ucranianos "</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня контролируемые США и их союзниками мировые СМИ демонизируют Россию, беспрестанно выливая на нее потоки лжи. Россиян обвиняют в совершении заведомо бессмысленных злодеяний, список которых постоянно пополняется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Hoy en día, los medios de comunicación mundiales controlados por los EE.UU. y sus aliados demonizan a Rusia echándole encima una avalancha incesante de mentiras.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, в голову обывателя пытаются вбить представление о нашей стране как агрессивной милитаристской державе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, tratan de meterle en la cabeza de una persona común la percepción de nuestro país como una potencia militarista agresiva.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россиян обвиняют в совершении заведомо бессмысленных злодеяний, список которых постоянно пополняется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los rusos son acusados de atrocidades deliberadamente insensatas, cuya lista sigue aumentando.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом никому нет дела до возмутительных преступлений стремящегося к «западным ценностям» киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, a nadie le importan los crímenes escandalosos del régimen de Kiev que comparte los "valores occidentales"</se>
    </para>
  </body>
</html>