<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова в мероприятиях по случаю интронизации архиепископа Буэнос-Айреса и всея Аргентины православной церкви антиохийского патриархата </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov en las ceremonias con motivo de la entronización de Su Eminencia Reverendísima Monseñor Santiago El Khoury </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 марта / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 marzo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_d_v_feoktistova_v_meropriyat/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_dmi/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 и 4 марта с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов принял участие в торжествах, организованных посольствами Сирии и Ливана и приуроченных к интронизации С.Я.Эль-Кури в качестве архиепископа Буэнос-Айреса и всея Аргентины православной церкви антиохийского патриархата.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov en las ceremonias con motivo de la entronización de Su Eminencia Reverendísima Monseñor Santiago El Khoury, Arzobispo de Buenos Aires y toda Argentina de la Iglesia Ortodoxa del Patriarcado de Antioquia y todo Oriente. Los días 1 y 4 de marzo del corriente, S.E. el Sr. Embajador de la Federación de Rusia en la República Argentina, D.Dmitry Feoktistov presenció las recepciones realizadas en honor de la entronización de Su Eminencia Reverendísima Monseñor Santiago El Khoury como Arzobispo de Buenos Aires y toda Argentina de la Iglesia Ortodoxa del Patriarcado de Antioquia y todo Oriente.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждена важность сохранения единства православия, а также совместного отстаивания дипломатами и религиозными деятелями идеалов добра, справедливости и всеобщего мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes reiteraron la importancia de salvaguardar la unidad de la ortodoxia, así como resaltaron el objetivo común de los diplomáticos y clérigos que consiste en defender los valores del bien, justicia y paz en todo el mundo.</se>
    </para>
  </body>
</html>