<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проекте установки памятника Св.Георгию Победоносцу  на площади Российской Федерации г.Буэнос-Айреса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Al respecto del proyecto de monumento a San Jorge El Victorioso  en la Plaza de la Federación de Rusia de la Ciudad de Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 марта / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 marzo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_proekte_ustanovki_pamyatnika_sv_georgiyu_pobedonostsu_na_ploshchadi_rossiyskoy_federatsii_g_buenos/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/al_respecto_del_proyecto_de_monumento_a_san_jorge_el_victorioso_en_la_plaza_de_la_federaci_n_de_rusi/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 марта с.г. на площади Российской Федерации г.Буэнос-Айреса с участием представителей роспосольства, Законодательного Собрания и Правительства аргентинской столицы состоялось рабочее совещание по вопросу установки в парке памятника Святому Великомученику Георгию Победоносцу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de marzo en la Plaza de la Federación de Rusia de la Ciudad de Buenos Aires con la participación de representantes de la Embajada de Rusia en Argentina, la Asamblea Legislativa y el Gobierno de la Capital argentina se celebró una reunión de trabajo dedicada a la instalación en el parque del monumento al Santo Mártir George El Victorioso.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участники обсудили ход подготовки муниципального законопроекта об установке монумента, а также определили точку его монтажа и технические детали проекта .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes discutieron el progreso de la elaboración del proyecto del referente ley municipal, así como determinaron el punto de la ubicación y los detalles técnicos del diseño .</se>
    </para>
  </body>
</html>