<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О публикации заместитель председателя Совета Безопасности Российской Федерации Д.А.Медведева в личном Telegram-канале </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la publicación del Vicepresidente del Consejo de Seguridad de la Federación de Rusia, Dmitri Medvédev, en su cuenta de Telegram </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_publikatsii_zamestitel_predsedatelya_soveta_bezopasnosti_rossiyskoy_federatsii_d_a_medvedeva_v_lich/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_publicaci_n_del_vicepresidente_del_consejo_de_seguridad_de_la_federaci_n_de_rusia_dmitri_me/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все британские политики редкие г-ки и лицемеры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los políticos británicos son unos hipócritas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот молодой премьер с ранее нехарактерной для Туманного Альбиона фамилией выдал: пока Россия не выведет войска с территории Украины, никаких переговоров быть не может.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El joven primer ministro [Rishi Sunak] con un apellido que fue inhabitual antes para Gran Bretaña afirmó que “no puede haber negociaciones hasta que Rusia retire sus tropas de Ucrania”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это при том, что везде, кстати и некстати, из всех утюгов англосаксы несут: мол, сами украинцы будут решать, вести им переговоры с нами или нет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y esto a pesar de que en todas partes, por cierto y de forma inapropiada, los anglosajones dicen que “los propios ucranianos decidirán si negocian con Rusia o no”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Получается ложь, двуличие и запредельный цинизм.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una mentira, una duplicidad y un cinismo escandaloso.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лучше пусть британцы, наконец, свалят с Мальвинских островов и вернут их аргентинцам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mejor que los británicos se larguen de una vez de las Malvinas y se las devuelvan a los argentinos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фолкленды – это не Британия, а Аргентина!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las Falklands no son Gran Bretaña, ¡son Argentina!</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">А сборную Аргентины – с заслуженной победой в футболе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y enhorabuena a la Selección argentina por su merecida Victoria futbolística.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так держать и в сфере внешней политики!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡El camino a seguir también en la política exterior!</se>
    </para>
  </body>
</html>