<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в связи с поставкой в Аргентинскую Республику вакцины «Спутник V» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Intervención del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov con motivo del suministro de la vacuna “Sputnik V” a la República Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 декабря / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 diciembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/intervenci_n_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep_bli/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дорогие друзья!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Queridos amigos!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня важный день.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy es un día importante.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская вакцина от коронавируса прибыла в Аргентину, а вместе с ней появилась и надежда на избавление от страха, в котором мы прожили почти весь этот год в связи с пандемией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La vacuna rusa contra el coronavirus ha llegado a la República Argentina, y junto con ella llegó la esperanza de liberación del miedo por la pandemia en que hemos vivido casi un año.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В России кампания по вакцинации только начинается, и каждая доза «Спутник V» имеет сейчас особенную ценность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Rusia la campaña de vacunación recién empezó, y cada dosis de “Sputnik V” ahora tiene valor especial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но в это трудное время мы приходим на помощь Аргентине, которая стала одной из первых стран в Латинской Америке, получившей российский препарат.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero en estos tiempos difíciles damos la mano de ayuda a la Argentina, que es uno de los primeros países en toda América Latina al recibir el producto ruso.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как говорят в России, друзья познаются в беде.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como se dice en Rusia, un amigo en la necesidad es un amigo de verdad.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываем, что наша вакцина поможет спасти жизни миллионов аргентинцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que nuestra vacuna ayude a salvar vidas de millones de argentinos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она безопасна и эффективна, за плечами ее разработчиков – славные традиции российской науки, которая является одной из самых передовых в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es segura y eficaz, detrás de sus creadores están las tradiciones gloriosas de la ciencia rusa, una de las más avanzadas en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что объединяющие Россию и Аргентину отношения дружбы и всеобъемлющего стратегического партнерства теперь получат новый импульс к развитию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que las relaciones de la amistad sincera y la Asociación Estratégica Integral que unen a Rusia y Argentina recibirán ahora un nuevo impulso para su desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе мы победим пандемию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡La pandemia la venceremos juntos!</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Спутник V» и победу теперь символизирует один простой жест – V.  Вперед, Россия!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“Sputnik V” y la victoria ahora tienen el mismo símbolo que es un simple gesto – V.  ¡Adelante Rusia!</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вперед, Аргентина!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Adelante Argentina!</se>
    </para>
  </body>
</html>