<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече с делегацией Правительства Ростовской области </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión con la delegación del Gobierno de la Región de Rostov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_s_delegatsiey_pravitelstva_rostovskoy_oblasti/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_con_la_delegaci_n_del_gobierno_de_la_regi_n_de_rostov/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 ноября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов встретился в здании российской дипмиссии с делегацией Правительства Ростовской области во главе с первым заместителем Губернатора В.Г.Гончаровым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de noviembre de 2022 el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov se reunió en la sede de la misión diplomática rusa con la delegación del Gobierno de la Región de Rostov encabezada por el Primer Vicegobernador Viktor Goncharov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во встрече принял участие торговый представитель России в Аргентине В.А.Кондратенко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la reunión participó el representante comercial de Rusia en Argentina Vitaliy Kondratenko.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предметно обсуждены состояние и перспективы развития торгово-экономического сотрудничества между двумя странами в сельскохозяйственной сфере с акцентом на взаимодействие по вопросам семеноводства, виноделия, плодоводства и сельхозмашиностроения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutieron detalladamente el estado y las perspectivas de desarrollo de la cooperación comercial y económica entre los dos países en el sector agrícola con énfasis en la interacción en temas de producción de semillas, vinificación, cultivo de frutas y fabricación de maquinaria agrícola.</se>
    </para>
  </body>
</html>