<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии дипломатов Посольства в праздничном вечере по случаю 77-летия со дня основания Культурного и спортивного клуба «Восток» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Diplomáticos de la Embajada de Rusia participan en la fiesta con motivo del 77° aniversario del Club Cultural y Deportivo “Vostok” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_diplomatov_posolstva_v_prazdnichnom_vechere_po_sluchayu_77_letiya_so_dnya_osnovaniya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/diplom_ticos_de_la_embajada_de_rusia_participan_en_la_fiesta_con_motivo_del_77_aniversario_del_club_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 августа с.г. дипломаты Посольства приняли участие в праздничном мероприятии по случаю 77-летия со дня основания Культурного и спортивного клуба «Восток», г. Бериссо, провинция Буэнос-Айрес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 31 de agosto los diplomáticos de la Embajada de Rusia participaron en la fiesta con motivo del 77° aniversario del Club Cultural y Deportivo “Vostok” en su sede de Berisso, Provincia de Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководству организации было передано поздравительное послание Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al directorio de la organización fue entregado el mensaje de felicitación del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украшением вечера стало зажигательное выступление художественного коллектива Клуба «Восток» – прославленного танцевального ансамбля «Чайка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La presentación del eminente conjunto de danzas “Chaika” fue la verdadera joya del programa festivo.</se>
    </para>
  </body>
</html>