<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине начал свою работу «Клуб друзей Крыма» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se inauguró en Argentina Club de Amigos de Crimea </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 июня / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 junio / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_nachal_svoyu_rabotu_klub_druzey_kryma/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_inaugur_en_argentina_club_de_amigos_de_crimea/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 июня с.г. в Доме России в Буэнос-Айресе прошел праздничный вечер по случаю открытия «Клуба друзей Крыма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 27 de junio en la Casa de Rusia en Buenos Aires se celebró la tertulia con motivo de la inauguración del Club de Amigos de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В торжественном заседании приняли участие аргентинцы и соотечественники, в том числе, проживающие здесь крымчане, которые рассказали о свой малой родине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaron en la reunión solemne los argentinos y los compatriotas rusos, inclusive oriundos de Crimea residentes en Argentina, que compartieron interesantes historias de su tierra natal.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Членов клуба приветствовали представители Посольства, тематическое видеообращение направил депутат Государственной Думы от Республики Крым П.В.Шперов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Saludaron a los miembros del Club las representantes de la Embajada de Rusia. El Diputado Pavel Shperov de la Duma Estatal, quien representa Crimea, dirigió un video temático de bienvenida.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">На мероприятии, организованном в формате «голубого огонька», выступили творческие коллективы и сольные исполнители, были показаны зарисовки о славной истории и богатом культурном наследии Крыма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El público disfrutó de las presentaciones de los grupos artísticos de renombre y destacados solistas, vio los cortometrajes sobre la gloriosa historia y patrimonio cultural de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0"> Искренне желаем успеха этому доброму начинанию!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Deseamos muchos éxitos al Club de Amigos de Crimea!</se>
    </para>
  </body>
</html>