<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Комментарий Посольства России в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Comentario de la Embajada de Rusia en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/kommentariy_posolstva_rossii_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/comentario_de_la_embajada_de_rusia_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обратили внимание на публикации в ряде аргентинских СМИ (в частности, газете La Nación и англоязычном приложении к изданию Perfil - Buenos Aires Times) о сделанных 23 февраля с.г. Послом США в Буэнос-Айресе М.Стэнли заявлениях о том, что возможному визиту Министра иностранных дел России в Аргентине «не были бы рады, поскольку у него руки в крови».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tomamos nota de las publicaciones de varios medios argentinos (en particular, "La Nación" y el periódico en inglés "Buenos Aires Times" que se distribuye junto a la edición de sábado del diario "Perfil") con las declaraciones del Embajador de los Estados Unidos en Buenos Aires, Marc Stanley, hechas el 23 de febrero de 2023, de que una posible visita del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia a Argentina "no será bien recibida porque él tiene las manos manchadas de sangre".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если эти высказывания действительно имели место, то хотели бы подчеркнуть, что переход на личности в международных отношениях считается дурным тоном.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si estas declaraciones realmente tuvieron lugar, nos gustaría subrayar que ataques personales en las relaciones internacionales se consideran de mala educación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К подобным приёмам прибегают лишь тогда, когда иные аргументы отсутствуют.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recurre a tales métodos sólo cuando faltan otros argumentos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кстати, не так давно Президент России В.В.Путин уже ответил Дж.Байдену на похожие попытки «тыкать пальцем».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por cierto, el Presidente de Rusia Vladímir Putin hace poco ya respondió a Joe Biden sobre intentos similares de “señalar con el dedo”.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нелишним будет напомнить, что у кого уж руки в крови, так это у самих американцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe recordar que los propios estadounidenses ya tienen sus manos manchadas de sangre.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">После окончания холодной войны США провели 251 военную операцию за рубежом, разрушив государственность и ввергнув в хаос многие страны практически во всех регионах планеты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el final de la guerra fría, los EE. UU. han llevado a cabo 251 operaciones militares en el extranjero, destruyendo las instituciones públicas y sumiendo en el caos a muchos países en casi todas las regiones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня же Вашингтон всеми силами накачивает современными вооружениями Украину, пытаясь дополнительно разжечь конфликт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Precisamente hoy en día Washington sigue suministrando los armamentos más sofisticados a Ucrania, buscando alimentar aún más el conflicto.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что Аргентина способна сама, без инструкций извне, разобраться, как ей выстраивать свою внешнюю политику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos convencidos de que Argentina es capaz de determinar por sí misma, sin instrucciones externas, la manera de articular su política exterior.</se>
    </para>
  </body>
</html>