<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованная изданием "Нотисиас Урбанас" 28 ноября 2022 г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia en Argentina, publicado en Noticias Urbanas el 28 de noviembre de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_opublikovannaya_izdaniem_notisias_urbanas_28_noyabrya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_embajador_de_rusia_en_argentina_acus_a_ucrania_de_oprimir_minor_as_ling_sticas/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине русскоязычная диаспора насчитывает около 300 тыс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Argentina, la diáspora de rusoparlantes cuenta con casi 300 mil personas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как выходцы из Российской империи и Советского Союза и их потомки, так и перебравшиеся сюда в последние десятилетия переселенцы нашли на этой гостеприимной земле новый дом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tanto los inmigrantes del Imperio ruso y la Unión Soviética y sus descendientes, así como los inmigrantes que se han mudado acá en las últimas décadas han encontrado un nuevo hogar en esta tierra hospitalaria.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на то, что они приехали издалека, здесь всегда с уважением относились к их правам, в том числе на использование родного языка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y, a pesar de que vinieron de lejos, aquí sus derechos fueron siempre respetados, incluso el derecho de usar su lengua materna.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одним словом, не рассматривали в качестве людей «второго сорта».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En suma, a ellos no les consideran como personas de "segunda clase".</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня Буэнос-Айрес осуждает российское «вторжение» на Украину и все чаще поддерживает антироссийские резолюции на международных площадках, включая ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día Buenos Aires condena la “invasión” rusa de Ucrania y apoya cada vez más las resoluciones antirrusas en foros internacionales, incluida la ONU.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом забывается, что жестокое притеснение киевским режимом русскоязычного населения стало одной из главных причин, приведших к кризису в отношениях между Россией и Украиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, se olvida que la cruel opresión de la población rusoparlante por parte del régimen de Kiev fue una de las principales razones que llevaron a la crisis en las relaciones entre Rusia y Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думаю, что Аргентине как стране, гордящейся своими правочеловеческими стандартами и свободами, важно знать, как обстоят дела с языковыми правами населения Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que para Argentina como un país que valora sus estándares y libertades en la esfera de derechos humanos, es importante saber cómo están las cosas con respecto a los derechos lingüísticos de la población de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что объективный взгляд на ситуацию поможет глубже разобраться в истоках конфликта и сделать правильные выводы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que una visión objetiva de la situación ayudará a comprender más los orígenes del conflicto y sacar las conclusiones correctas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">После распада СССР и провозглашения в 1991 г. независимости Украины к ней отошли территории, для населения которых русский язык является родным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después del colapso de la URSS y la proclamación de la independencia de Ucrania en 1991, pasaron a este país los territorios con la población para la cual el idioma ruso era materno.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поначалу украинское законодательство гарантировало ему свободное развитие, использование и защиту.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al principio, la legislación ucraniana garantizaba el libre desarrollo, uso y protección de este idioma.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако произошедший в Киеве в 2014 г. насильственный государственный переворот резко изменил ситуацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, el violento golpe de estado en Kiev, que sucedió en 2014, cambió drásticamente la situación.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пришедший к власти режим ультранационалистов взял курс на принудительную украинизацию всех сфер жизни и ассимиляцию проживающих в стране народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El régimen de ultranacionalistas que llegó al poder trazó el rumbo hacia la ucranización forzada de todas las esferas de la vida y la asimilación de los pueblos que vivían en el territorio del país.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе его реализации различные национальные и этноязыковые общины столкнулись с дифференцированным отношением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante su implementación, diferentes comunidades nacionales y etnolingüísticas se enfrentaron a un trato diferencial.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельным диаспорам Киев предоставил привилегированное положение - прежде всего, крымским татарам, крымчакам и караимам, чья численность не превышает 0,1% населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Kiev otorgó una posición privilegiada a ciertas diásporas, en primer lugar, a los tártaros de Crimea, a los Krymchaks y los Karaítas, que no rebasan un 0,1% de la población.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно в их интересах в июле 2021 г. был принят закон «О коренных народах Украины», закрепивший права на обучение на родном языке, создание собственных образовательных учреждений и СМИ, а также гарантирующий защиту от ассимиляции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue en su favor que en julio de 2021 se aprobó la ley "Sobre los pueblos indígenas de Ucrania", que consagró sus derechos de estudiar en su lengua materna, fundar sus propias instituciones educativas y medios de comunicación, así como garantizó la protección contra su asimilación.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с тем русские – один из государствообразующих народов Украины, соответствующего статуса в законе не получили.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, los rusos que representan una de las naciones constituyentes de Ucrania, no recibieron el estatus correspondiente en la ley.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Между тем, согласно последней переписи населения, на Украине русских порядка 8,3 млн чел., то есть более 17% населения, и еще большее число граждан, которые считают русский язык родным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras tanto, según el último censo de población, en Ucrania viven aproximadamente 8,3 millones de rusos, es decir, más del 17% de la población, y un número aún mayor de personas considera el ruso su lengua materna.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на эти данные, киевский режим проводит последовательную линию, законодательно запрещая развитие других языков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de estos datos, el régimen de Kiev sigue una línea coherente para prohibir legalmente el desarrollo de otras lenguas.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, были введены ограничения на использование русского языка на телевидении, в прессе, театре, кино, при проведении массовых культурных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, se impusieron restricciones al uso del idioma ruso en televisión, en prensa, en teatro, en cine y en la celebración de eventos culturales masivos.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Русский язык стал активно выдавливаться из образовательной сферы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El idioma ruso lo comenzaron a retirar activamente del sistema educativo.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта дискриминация проявилась в ряде законов, принятых в 2017-2019 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta discriminación se manifestó en una serie de las leyes aprobadas en 2017-2019.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате русскоязычные школы фактически перестали существовать, а с сентября 2022 г. преподавание русской литературы и языка из школьной программы было полностью исключено (даже в качестве иностранного и на факультативной основе).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, las escuelas de rusoparlantes dejaron de existir, y desde septiembre de 2022, el proceso de educación de literatura y lengua rusas se eliminó por completo del programa escolar (incluso como extranjero y opcional).</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Таким образом, русскоязычные дети были лишены возможности получать образование на родном языке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo tanto, los niños rusoparlantes se vieron privados de la oportunidad de recibir educación en su lengua materna.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нелегко приходится и закарпатским русинам – восточнославянскому этносу со своим языком и идентичностью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los rutenos en la región de Transcarpacia tampoco lo tienen fácil. Son un grupo étnico eslavo oriental con su idioma e identidad.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его представители проживают также в Словакии, Польше, Венгрии, Чехии и Сербии, где русины официально признаны национальным меньшинством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sus representantes hay también en Eslovaquia, Polonia, Hungría, República Checa y Serbia, donde se los reconoce como una minoría nacional.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">На Украине же действует государственный План мероприятий по решению вопроса русинов-украинцев, главной целью которого является насильственная ассимиляция данного народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras tanto, se aplica en Ucrania el Plan estatal para la resolución de la cuestión de rutenos ucranianos, cuyo fin principal es la asimilación de este pueblo.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фактически введен запрет на идентификацию русинов в качестве самобытного этноса, осуществляется борьба с их языком и культурой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, se trata de la prohibición de identificación de rutenos como un pueblo con carácter propio, así como la lucha contra su idioma y cultura.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несколько иначе обстоит дело с проживающими на Украине венграми, румынами и болгарами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La situación es algo diferente con los húngaros, rumanos y búlgaros que viven en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотя они также ограничены в использовании своего языка (предусмотрен переход на обучение на украинском языке с сентября 2023 г. ), но в старшей школе могут изучать родной язык в качестве иностранного.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aunque también están limitados en el uso de su idioma (se prevé la transición a la educación en ucraniano a partir de septiembre de 2023), pero en la escuela secundaria tienen posibilidad de aprender sus idiomas maternos como extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако отдельные «послабления» не меняют генеральной линии властей в языковой сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, las “preferencias” individuales no modifican la línea general de las autoridades en el ámbito lingüístico.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">За несоблюдение норм закона "Об обеспечении функционирования украинского языка как государственного" планируется введение репрессий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por incumplimiento de las normas de la ley "Sobre la garantía del funcionamiento de la lengua ucraniana como estatal" planean introducir represiones.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 2024 г. за "публичное унижение или оскорбление украинского языка" граждан смогут штрафовать, приговаривать к аресту до шести месяцев либо лишению свободы на срок до трех лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir de 2024, por "humillar o insultar públicamente el idioma ucraniano", los ciudadanos podrán ser multados, detenidos por un periodo de hasta seis meses o condenados a penas de prisión de hasta tres años.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сама формулировка данного правонарушения настолько обтекаема, что ее можно применить практически в любой ситуации, когда кто-то решит заговорить на родном языке, не являющемся украинским.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La propia formulación de esta infracción es tan imprecisa que se puede ser aplicada en casi cualquier situación cuando alguien decide hablar en un idioma materno que no es ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия в течение многих лет обращала внимание иностранных партнеров на возмутительные нарушения языковых прав населения Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante muchos años, Rusia ha señalado a la atención de sus socios extranjeros las escandalosas violaciones de los derechos lingüísticos de la población de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">По сути, киевские власти пытаются уничтожить в стране любую идентичность, кроме украинской.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, las autoridades de Kiev están tratando de destruir cualquier otra identidad en el país, excepto la ucraniana.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мировому сообществу пора перестать закрывать глаза на эти действия и призвать киевские власти к ответу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es hora de que la comunidad mundial deje de hacer la vista gorda ante estas acciones y las responsabilice a las autoridades de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соблюдение правочеловеческих стандартов, в том числе в языковой сфере, должно быть не избирательным, а универсальным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El сumplimiento de las normas de derechos humanos, incluyendo en la esfera del uso del idioma materno, no debe ser selectivo, sino universal.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываем, что в Аргентине придерживаются этой же точки зрения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que en Argentina tengan la misma opinión al respecto.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дмитрий Феоктистов Посол России в Аргентине Оригинал публикации смотрите здесь .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov Embajador de Rusia en Argentina El original de la publicación aquí.</se>
    </para>
  </body>
</html>