<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О награждении российских соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Diplomas de honor para la comunidad rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 декабря / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 diciembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_nagrazhdenii_rossiyskikh_sootechestvennikov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/diplomas_de_honor_para_la_comunidad_rusa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 декабря 2019 года Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов вручил представителям российской общины в Аргентине Почетные грамоты Правительственной комиссии по делам соотечественников за рубежом за особый вклад в поддержку России, развитие связей с исторической Родиной, сохранение русского языка и российской культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 16 de diciembre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov entregó a los representantes de la comunidad rusa que reside en Argentina los Diplomas de Honor de la Comisión Gubernamental para Compatriotas en el Exterior por el aporte significativo a la causa de colaborar con Rusia, desarrollar las relaciones con la Patria histórica, preservar el idioma y la cultura rusa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом году наград удостоены почетный консул России в Мар-дель-Плате Ю.Кузнецов, председатель Координационного совета организаций российских соотечественников Аргентины (КСОРС) М.А.Лис, вице-председатель КСОРС, член правления Культурного и спортивного клуба «Владимир Маяковский» В.Ерёмин, председатель Молодежной организации «Феникс», основатель «Клуба друзей Крыма» Е.Петренко, вице-председатель Молодежного координационного совета соотечественников в Аргентине Е.Омельченко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el año corriente las distinciones recibieron: el Cónsul Honorario de Rusia en Mar del Plata Yuriy KUZNETSOV, la Presidente del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina (CCCRA) Ana María LIS, el Vicepresidente del CC CRA, miembro de la directiva del Club Cultural y Deportivo V.Mayakovski Valerio JEROMIN, la Presidente de la Organización Juvenil “Fenix”, fundadora del Club de Amigos de Crimea Elizaveta PETRENKO, la Vicepresidente del Consejo Coordinador de Jóvenes Compatriotas Rusos en Argentina Elizaveta OMELCHENKO.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почетные грамоты – признание деятельной, заинтересованной и слаженной работы всей общины соотечественников в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos  convencidos de que los Diplomas de Honor son un reconocimiento del  trabajo creativo, interesado y unido de toda la comunidad rusa en  Argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искренне поздравляем лауреатов, желаем им здоровья, благополучия и новых успехов!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Felicidades a los laureados!</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искренне поздравляем лауреатов, желаем им здоровья, благополучия и новых успехов!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hacemos votos por su salud,  bienestar y nuevos éxitos!</se>
    </para>
  </body>
</html>