<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посольства России в Аргентине к 150-летию С.В.Рахманинова, опубликованная в аргентинском журнале Imagen Diplomática </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo de la Embajada de Rusia en Argentina dedicado al 150 aniversario del natalicio de Serguéi Rajmáninov, publicado en la revista argentina Imagen Diplomática </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posolstva_rossii_v_argentine_k_150_letiyu_s_v_rakhmaninova_opublikovannaya_v_argentinskom_zhu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_de_la_embajada_de_rusia_en_argentina_dedicado_al_150_aniversario_del_natalicio_de_sergu_i_r/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Лишившись Родины, я потерял самого себя. У изгнанника, который лишился музыкальных корней, традиций и родной почвы, не остаётся желания творить», - С.В.Рахманинов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Habiendo perdido mi Patria, me perdí a mí mismo. Un exiliado, que perdió sus raíces musicales, tradiciones y suelo nativo, no tiene ganas de crear"- Serguéi Rajmáninov</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В начале апреля c.г. международное сообщество отметило 150-летие одного из величайших русских композиторов, пианистов и дирижёров ХХ века С.В.Рахманинова, чьи бессмертные произведения являются бриллиантами мировой сокровищницы музыкальной культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A principios de abril de 2023 la comunidad internacional festejó el 150 aniversario de uno de los más grandes compositores, pianistas y directores rusos del siglo XX Serguéi Rajmáninov, cuyas obras inmortales son los diamantes del tesoro mundial de la cultura musical.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уникальное сочетание западноевропейского и ближневосточного стилей с неизменным присутствием традиционных русских мотивов сделали творчество Сергея Васильевича узнаваемым с первых нот.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La confluencia única de estilos musicales de Europa Occidental y Medio Oriente con la integración de motivos tradicionales rusos contribuye a que las obras de Serguéi Rajmáninov fueran reconocibles desde las primeras notas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его любят и слушают во всём мире, но эти успех и слава были для гениального автора в тягость, душа которого в вынужденной после Октябрьской революции эмиграции стремилась в Россию, где были написаны его лучшие работы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es amado y escuchado en todo el mundo, pero este éxito y fama fueron un lastre para el genial autor, cuyo alma, en la emigración forzada tras la Revolución de Octubre, buscaba Rusia, donde él escribió sus mejores piezas musicales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Рахманинов начал проявлять интерес к музыке ещё в раннем детстве, когда во время посещения церковных служб вместе с бабушкой мог часами наслаждаться храмовым пением, что стало лейтмотивом его творчества, наиболее ярко воплотившись во «Всенощном бдении» – непревзойдённом симфоническом произведении для хора, в котором содержится предчувствие будущих исторических перемен российской государственности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Serguéi Rajmáninov comenzó a mostrar interés por la música a una edad temprana, disfrutando del coro de la iglesia durante horas mientras asistía a las misas junto con su abuela, lo que se convirtió en el leitmotiv de sus obras, más claramente encarnado en la "Vigilia de toda la noche" que es una obra sinfónica insuperable para coro, que contiene una premonición de futuros cambios históricos de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Что такое музыка?!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"¿La música, qué es esto?</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это тихая лунная ночь, это шелест живых листьев, это отдаленный вечерний звон, это то, что родится от сердца и идёт к сердцу, это любовь!» – С.В.Рахманинов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una noche tranquila de luna, es el susurro de las hojas vivas, es el sonido de una tarde lejana, esto es algo que nace del corazón y va al corazón, ¡esto es amor!" – Serguéi Rajmáninov.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наиболее плодотворным периодом для Сергея Васильевича стали 1890-1917 годы, которые он провёл в имении своих родственников Сатиных в деревне Ивановка Тамбовской области, куда автор почти каждый год приезжал жить и работать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El período más fructífero para Serguéi Rajmáninov fue 1890-1917, que pasó en la finca de sus parientes, la familia Satin, en el pueblo de Ivanovka, región de Tambov, donde el autor venía a vivir y trabajar casi todos los años.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Необъятная красота России, окружённый сиренями небольшой деревянный дом на берегу пруда и чувство радостного умиротворения от ощущения близости с Родиной наполняли сердце С.В.Рахманинова настоящей любовью, которая была для него вдохновением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La inmensa belleza de Rusia, una pequeña casa de madera rodeada de lilas a orillas de un estanque, y una sensación de paz gozosa por el sentimiento de cercanía a la Madre Patria llenaron el corazón de Serguéi Rajmáninov con verdadero amor, que fue su inspiración.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одно из наиболее известных и часто исполняемых произведений композитора, которое называют самым русским, – «Концерт для фортепиано с оркестром № 3» – также написано в Ивановке, куда в мыслях он часто возвращался, находясь в эмиграции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una de las obras más famosas y frecuentemente interpretadas del compositor, que es conocida como la más rusa, es el "Concierto para piano n.º 3". Esta pieza musical también fue escrita en Ivanovka, donde a menudo regresaba el genial autor en sus pensamientos mientras estaba en el exilio.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уже будучи всемирно известным и заработав приличное состояние, Сергей Васильевич в Швейцарии купил имение, отдалённо напоминавшее ему о счастливых годах в Тамбовской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siendo ya mundialmente famoso y habiendo ganado una fortuna decente, Serguéi Rajmáninov compró una mansión en Suiza, que le recordaba remotamente los años felices en la región de Tambov.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Рахманинов не смог принять те перемены, которые произошли в России в начале ХХ века, но своё место в США тоже не нашёл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Serguéi Rajmáninov no pudo aceptar los cambios producidos en Rusia a principios del siglo XX, pero tampoco encontró su lugar en los Estados Unidos.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как он писал из Нью-Йорка своей племяннице З.А.Прибытковой: «в этой проклятой стране, когда кругом только американцы и дела, дела… со мной все очень милы и любезны, но надоели мне все ужасно, и я себе уже значительно испортил характер».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como escribió desde Nueva York a su sobrina Zoya Pribytkova: "en este maldito país, cuando solo hay estadounidenses alrededor y negocios, negocios... todos son muy amables conmigo, pero acá estoy terriblemente cansado de todo, y ya me he arruinado significativamente mi carácter".</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">За рубежом композитор сочинил только шесть произведений, четыре из которых он начал писать ещё в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el extranjero, el compositor escribió solo seis obras, cuatro de las cuales había comenzado a escribir en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Чувствую себя призраком, который одиноко бродит в чужом ему мире».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Me siento como un fantasma vagando solo por un mundo ajeno".</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тоску по Родине Сергей Васильевич воплотил в «Симфонических танцах», впервые за свою творческую жизнь представ перед слушателями в роли второстепенного героя, который ищет возможности вернуться домой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El genial compositor encarnó su anhelo por la Patria en "Danzas sinfónicas", donde por primera vez en su vida creativa se presentó ante la audiencia en el papel de un héroe secundario que busca la oportunidad de regresar a casa.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сохранились свидетельства, что с этой целью он обратился в советское Посольство, но начавшаяся к тому времени война СССР против нацистской Германии и её европейских союзников не позволили планам сбыться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay evidencias de que Serguéi Rajmáninov visitó la Embajada Soviética para este propósito, pero la guerra de la URSS contra la Alemania nazi y sus aliados europeos no permitió que los planes se hicieran realidad.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на идеологические разногласия с устоявшейся после революции властью, судьба России для С.В.Рахманинова всегда имела важнейшее значение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de los desacuerdos ideológicos con el poder establecido después de la revolución, el destino de Rusia para Serguéi Rajmáninov siempre fue fundamental.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он руководствовался принципом: «независимо от отношения к большевизму и Сталину истинные патриоты должны помогать своей Отчизне одолеть агрессоров».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se guió por el principio: "Independientemente de su actitud hacia el bolchevismo y Stalin, los verdaderos patriotas deben ayudar a su Patria a derrotar a los agresores".</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому весь сбор от каждого третьего концерта передавал в фонд помощи Советскому Союзу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo tanto, la recaudación de cada tercer concierto se transfirió al fondo de ayuda a la Unión Soviética.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">К первому чеку, отправленному советскому консулу, приложил письмо: «Это единственный путь, каким я могу выразить моё сочувствие страданиям народа моей родной земли».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al primer recibo enviado al cónsul soviético, adjuntó una carta: "Esta es la única forma en que puedo expresar mi solidaridad con el sufrimiento de la gente de mi tierra natal".</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">В другой раз: «От одного из русских – посильная помощь русскому народу в его борьбе с врагом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En otra ocasión adjuntó: "De uno de los rusos la ayuda posible al pueblo ruso en su lucha contra el enemigo.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу верить, верю в полную победу».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quiero creer y creo en la Victoria definitiva".</se>
    </para>
  </body>
</html>