<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О принятии в гражданство России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la adquisición de la ciudadanía de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prinyatii_v_grazhdanstvo_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_adquisici_n_de_la_ciudadan_a_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 декабря с.г. в Посольстве на основании Указа Президента Российской Федерации В.В.Путина от 18 ноября с.г. № 838 состоялась торжественная церемония приведения к присяге и вручения российских паспортов четырём проживающим в Аргентине соотечественникам: В.Н.Ерёмину, Ю.Н.Кузнецову, С.А.Трошину и С.В.Ярмолюк.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de diciembre de 2022 en la Embajada en virtud del decreto del Presidente de la Federación de Rusia, Vladimir Putin, Nº 838 del 18 de noviembre de 2022 se celebró una ceremonia solemne de juramentación y entrega de pasaportes de Rusia a cuatro compatriotas que viven en Argentina: Sr. Valery Eremin, Sr. Yury Kuznetsov, Sr. Sergey Troshin y Sra. Silvana Yarmolyuk.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ерёмин Валерий Николаевич стоял у истоков создания Координационного совета организаций российских соотечественников Аргентины (КСОРС), в котором занимал посты председателя и заместителя председателя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Valery Eremin estuvo en los orígenes de la fundación del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Argentina (CCJCRA), en el marco de que se desempeñó como presidente y vicepresidente.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">– представитель Общероссийской общественной организации «Союз Казаков-Воинов России и Зарубежья» в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde marzo de 2021 – el representante de la Organización pública "Unión de Cosacos-Guerreros de Rusia y del Extranjero" en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кузнецов Юрий Николаевич – Почётный консул Российской Федерации в г.Мар-дель-Плата с консульским округом, включающим южную часть провинции Буэнос-Айрес, а также провинции Ла-Пампа, Рио-Негро и Чубут.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Yury Kuznetsov – el Cónsul Honorario de la Federación de Rusia en Mar del Plata con distrito consular en la parte sur de la provincia de Buenos Aires, así como las provincias de La Pampa, Río Negro y Chubut.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Трошин Сергей Андреевич с 2002 г. возглавляет Русскую общину в г.Барилоче, ставшей в аргентинской Патагонии центром притяжения для русскоговорящих эмигрантов из стран бывшего СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Sergey Troshin desde 2002 es el jefe de la comunidad rusa en Bariloche, que se ha convertido en un centro de atracción en la Patagonia argentina para los emigrantes rusoparlantes de los países de la ex URSS.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ярмолюк Сильвана Васильевна в 2021 г. вновь избрана руководителем КСОРС (в 2012-2018 гг. занимала должности секретаря, вице-председателя и председателя).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sra. Silvana Yarmolyuk en 2021 volvió a ser elegida como jefa del CCJCRA (en 2012-2018 se desempeñó como secretaria, vicepresidenta y presidenta).</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор ряда документальных фильмов о российской общине в стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es autora de varios documentales sobre la comunidad rusa en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кандидат в члены Союза кинематографистов России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Candidata a miembro de la Unión de cineastas de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">возглавляемый С.В.Ярмолюк «Русский центр» Фонда «Русский мир» при Университете Буэнос-Айреса внёс значительный вклад в продвижение и популяризацию в медиапространстве латиноамериканских стран позитивного имиджа вакцины «Спутник V».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2020-2021 el Centro Ruso de la Fundación “Russkiy mir” de la Universidad de Buenos Aires, encabezado por Silvana Yarmolyuk, hizo una contribución significativa a la promoción y popularización en los medios latinoamericanos de la imagen positiva de la vacuna rusa Sputnik V.</se>
    </para>
  </body>
</html>