<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече с представителями ряда аргентинских общественно-политических объединений </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión con representantes de varias asociaciones sociales y políticas argentinas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_s_predstavitelyami_ryada_argentinskikh_obshchestvenno_politicheskikh_obedineniy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_con_representantes_de_varias_asociaciones_sociales_y_pol_ticas_argentinas/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 июля с.г. в Посольстве состоялась встреча с представителями ряда аргентинских общественно-политических объединений, включая Soberаnхs, Movimiento 17 de Agosto, Movimiento Popular de la Dignidad, проект Observatorio de Malvinas-UNLA и профсоюз работников прессы г. Буэнос-Айрес SiPreBa, которые пришли выразить солидарность с внешней политикой России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de julio de 2023 se celebró en la sede de la Embajada una reunión con representantes de varias asociaciones sociales y políticas argentinas, entre ellas Soberanx, Movimiento 17 de Agosto, Movimiento Popular de la Dignidad, el proyecto Observatorio de Malvinas-UNLA y el sindicato de prensa de Buenos Aires SiPreBa, quienes acudieron a expresar su solidaridad con la política exterior de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Крайне важно, чтобы аргентинцы чётко представляли себе, что Российская Федерация борется не только за свои жизненно важные интересы, но и интересы всех стран, которые выступают против попыток навязать мировому сообществу неоколониальную модель развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de suma importancia que los argentinos tengan claro que que la Federación Rusa está luchando no solamente por sus intereses vitales, sino también por los intereses de todos los países que se oponen a los intentos de imponer a la comunidad internacional un modelo neocolonial del orden mundial.</se>
    </para>
  </body>
</html>