<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии приема в гражданство Российской Федерации </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la ceremonia de la adquisición de la ciudadanía de la Federación de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 октября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 octubre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_priema_v_grazhdanstvo_rossiyskoy_federatsii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_ceremonia_de_la_adquisici_n_de_la_ciudadan_a_de_la_federaci_n_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 октября с.г. в Посольстве России прошла торжественная церемония приема в российское гражданство Марии Степановны Кадар.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de octubre a.c. en la Embajada de Rusia se celebró una ceremonia solemne de la adquisición de la ciudadanía rusa por Maria Stepanovna Kadar.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">После принесения присяги у российского триколора Посол России Д.В.Феоктистов вручил М.С.Кадар паспорт гражданина Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de que ella prestó juramento al lado del tricolor ruso, el embajador de Rusia, Dmitry Feoktistov, le entregó solemnemente el pasaporte del ciudadano de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отметив заслуги ветерана, глава дипмиссии пожелал ей здоровья и долгих лет жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión diplomática destacó los méritos de la veterana y le deseó muchos años de vida.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Церемонию освещали представители российских СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ceremonia fue cubierta por representantes de los medios de comunicación rusos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мария Степановна родилась в 1931 г. в Курской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Maria Stepanovna nació en 1931 en la región de Kursk.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В годы Великой Отечественной войны подростком работала в тылу, активно участвовала в обеспечении фронта всем необходимым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la Gran Guerra Patria, en su adolescencia, trabajaba en retaguardia, participo activamente en el abastecimiento de todo lo necesario para el frente.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентину М.С.Кадар приехала из г. Горловки (Донбасс) после госпереворота на Украине в 2014 г., спасаясь от бомбежек и артобстрелов украинских националистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Llegó a la Argentina desde la ciudad de Horlovka (región de Donetsk) despues del golpe de estado en Kiev en 2014, salvando su vida de los bombardeos de nacionalistas ukranianos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 марта 2021 года ей исполнилось 90 лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cumplió 90 años el 23 de marzo de 2021.</se>
    </para>
  </body>
</html>