<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол России встретился с ректором Университета Буэнос-Айреса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia se reúne con el Rector de la Universidad de Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/posol_rossii_vstretilsya_s_rektorom_universiteta_buenos_ayresa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_embajador_de_rusia_se_re_ne_con_el_rector_de_la_universidad_de_buenos_aires/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 октября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов провел встречу с ректором ведущего государственного вуза Аргентины – Университета Буэнос-Айреса А.Э.Барбьери.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 24 de octubre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov se reunió con el Rector de la ilustre Universidad de Buenos Aires Dr. Alberto Edgardo Barbieri.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждены актуальные проекты двустороннего сотрудничества по линии образовательных учреждений и перспективы его развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Conversaron sobre los proyectos relevantes de la cooperación bilateral en el ámbito académico y educativo, así como sobre las posibilidades del desarrollo de la misma.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов выразил готовность оказывать поддержку инициативам, направленным на расширение российского культурно-гуманитарного присутствия в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov reiteró su apoyo de las iniciativas que contribuyan a divulgar la presencia cultural y humanitaria rusa en Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>