<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике с делегацией Правительства Москвы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina con la delegación del Gobierno de Moscú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 августа / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 agosto / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvych_i_polnomoch_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_s_d/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuent_del_embajad_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_r/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 августа с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов принял в Посольстве представителей Правительства Москвы – заместителя руководителя Департамента внешнеэкономических и международных связей И.П.Ткача, начальника Управления по работе с соотечественниками, странами СНГ и Балтии Департамента внешнеэкономических и международных связей Д.Ю.Кожаева и заместителя начальника Управления по развитию международного сотрудничества Департамента внешнеэкономических и международных связей Г.А.Яковлева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 5 de agosto de a.c. el Embajador de Rusia en Argentina D. Dmitry Feoktistov recibió en la Embajada a los representantes del Gobierno de Moscú – al Vicejefe del departamento del comercio exterior y relaciones internacionales, D. Igor Tkach, al Jefe de la Sección del trabajo con los compatriotas, países de la CEI y bálticos del departamento del comercio exterior y relaciones internacionales, D. Dmitry Kozhaev, y al Vicejefe de la Sección del fomento a la cooperación internacional del departamento del comercio exterior y relaciones internacionales, D. Georgy Yakovlev.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались перспективы сотрудничества между Москвой и Буэнос-Айресом, а также меры по оказанию поддержки соотечественникам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de la conversación abordaron el futuro de la cooperación entre las capitales – las ciudades de Moscú y Buenos Aires, así como las medidas para ayudar a los compatriotas.</se>
    </para>
  </body>
</html>