<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поездке Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в г. Мар-дель-Плата </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, a la ciudad de Mar del Plata </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 февраля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 febrero / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poezdke_chrezvych_i_polnomochnog_posla_rfederatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_visita_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_dmitry_feo/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14-17 февраля с.г. Д.В.Феоктистов посетил г. Мар-дель-Плата (провинция Буэнос-Айрес) по приглашению руководства города и Почетного консула России Ю.Н.Кузнецова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Dmitry Feoktistov estuvo de visita en la ciudad de Mar del Plata del 14 al 17 de febrero a.c., invitado por el las autoridades municipales y el Cónsul Honorario de Rusia, Jorge Kuznetsov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проведены обстоятельные переговоры с мэром К.Ф.Арройо о перспективах наращивания торгово-экономического взаимодействия между Мар-дель-Платой и российскими регионами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se mantuvo una reunión fructífera con el Intendente, Dr. Carlos Fernando Arroyo, dedicada a las perspectivas del aumento de la cooperación económico-comercial entre Mar del Plata y las regiones de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол принял участие в церемонии подписания рамочного соглашения о сотрудничестве между Псковским государственным университетом и Национальным университетом Мар-дель-Платы, открыл выставку архивных документов об истории российско-аргентинских дипломатических отношений, подписал Меморандум о взаимопонимании между Посольством и Союзом торговли, промышленности и производства Мар-дель-Платы, а также выступил в штаб-квартире Союза с лекцией о перспективах двусторонних экономических и инвестиционных проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador participó en la ceremonia de firma del Convenio marco de cooperación entre la Universidad Estatal de Pskov y la Universidad Nacional de Mar del Plata, inauguró la muestra “Documentos históricos de los vínculos diplomáticos entre Rusia y Argentina”, rubricó el Memorandum de entendimiento entre la Embajada y la Unión de Comercio, la Industria y la Producción de Mar del Plata (UCIP) y dictó en la sede de la UCIP una conferencia sobre las perspectivas de los proyectos bilaterales económicos y de inversiones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов посетил Храм Царственных Страстотерпцев Русской православной церкви Московского патриархата и провел встречу с активом российских соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, el Jefe de la Misión Diplomática visitó la Iglesia Ortodoxa Rusa de los Mártires Reales y mantuvo una reunión con los compatriotas rusos radicados en la zona.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время поездки Посол выступил с серией интервью национальным и местным СМИ, включая радио «Митре».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Feoktistov concedió una serie de entrevistas a varios medios nacionales y locales, inclusive Radio Mitre.</se>
    </para>
  </body>
</html>