<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии вручения паспорта гражданина Российской Федерации Ю.Т.Андрущаку </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la ceremonia de entrega del pasaporte de Rusia a Yury Andrushchak </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_vrucheniya_pasporta_grazhdanina_rossiyskoy_federatsii_yu_t_andrushchaku/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_ceremonia_de_entrega_del_pasaporte_de_rusia_a_yury_andrushchak/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 апреля с.г. в здании дипмиссии Посол Д.В.Феоктистов в торжественной обстановке вручил паспорт гражданина Российской Федерации Ю.Т.Андрущаку.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de abril de 2023 en la sede de la Misión diplomática de Rusia en Argentina el Embajador Sr. Dmitry Feoktistov entregó el pasaporte de Rusia a Yury Andrushchak en una atmósfera solemne.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ю.Т.Андрущак родился в 1964 г. в Приморском крае, позднее переехал в Ровенскую область УССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yury Andrushchak nació en 1964 en el Krai de Primorie, luego se mudó a la Óblast de Rivne de la RSS de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Окончил Институт инженеров водного хозяйства, а позднее – Ейский морской рыбопромышленный техникум.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se graduó en el Instituto de ingenieros de agua y más tarde en la escuela técnica de pesca marina de Yeisk.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1992 г. устроился на рыболовный траулер советско-аргентинской компании «Соварко», работавший в территориальных водах Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1992 empezó a trabajar en un arrastrero de pesca de la compañía soviético-argentina "Sovarco", que operaba en aguas territoriales de Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">После окончания служебного контракта принял решение остаться в г.Ушуайя, где через несколько лет подтвердил свой диплом и открыл строительную компанию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras finalizar su contrato, decidió quedarse en Ushuaia, donde unos años más tarde confirmó su diploma y abrió una empresa de construcción.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время занимается и туристическим бизнесом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día se dedica además al negocio turístico.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Является соучредителем и президентом Фонда «Русский Дом на краю света».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es cofundador y presidente de la Fundación "La Casa Rusa en el Fin del Mundo".</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Долгое время Ю.Т.Андрущак имел на руках только документ, удостоверяющий личность гражданина СССР, и сегодня, наконец, смог стать полноправным гражданином России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante mucho tiempo Yury Andrushchak solo tenía un documento que certificaba la identidad de un ciudadano de la URSS. Hoy finalmente se ha convertido en ciudadano de pleno derecho de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>