<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">«ДОРОГА ПАМЯТИ» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">EL CAMINO DE LA MEMORIA </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/doroga_pamyati_20200228/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_camino_de_la_memoria/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проект Министерства обороны Российской Федерации по увековечению памяти  обо всех участниках Великой Отечественной войны  «ДОРОГА ПАМЯТИ»  Проект Центрального музея Вооруженных Сил России призван объеди-нить десятки миллионов фотографий фронтовиков и работников оборонных предприятий, партизан и жителей блокадного Ленинграда, сотрудников учреждений культуры и военных корреспондентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proyecto del Ministerio de Defensa de la Federación de Rusia para  inmortalizar la memoria de todos participantes de la Gran Guerra Patria  "EL CAMINO DE LA MEMORIA"  El proyecto del Museo Central de las Fuerzas Armadas de Rusia está diseñado para reunir decenas de millones de fotografías de combatientes y trabajadores de defensa, guerrilleros y residentes de Leningrado bloqueado, empleados de instituciones culturales y corresponsales militares.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всех тех, кто самоотверженно сражался и трудился в огненные годы Великой Отечественной войны, отстаивая родную землю от фашистских полчищ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos aquellos que lucharon y trabajaron abnegadomente durante los ardientes años de la Gran Guerra Patria, defendiendo su tierra natal de las hordas nazis.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все собранные на портале материалы и фотографии войдут в мультимедийную галерею «Дорога памяти» музея, который будет возведен на территории Главного храма Вооруженных Сил России к знаменательной дате - 75-летию Великой Победы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los materiales y fotografías recopilados en el portal se incluirán en la galería multimedia "El Camino De La Memoria" del museo, que se erigirá en el territorio de la Iglesia Principal de las Fuerzas Armadas de Rusia en una fecha significativa: el 75 aniversario de la Gran Victoria.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">ПРИНЯТЬ УЧАСТИЕ В СПЕЦИАЛЬНОМ ПРОЕКТЕ МОЖЕТ КАЖДЫЙ  Для того, чтобы фотографии и данные об участниках Великой Отечественной войны попали в экспозицию мультимедийного музея, достаточно представить необходимые сведения в адрес аппарата военного атташе (ВАТ) при Посольстве Российской Федерации в Аргентине, либо самостоятельно загрузить имеющиеся информационные материалы на сайт проекта «Дорога памяти»  www.doroga.mil.ru  .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">TODOS PUEDEN PARTICIPAR EN EL PROYECTO  Para que las fotografías y los datos sobre los participantes de la Gran Guerra Patria se exhiban en el museo multimedia, es suficiente enviar la información necesaria a la Agregaduria Militar de la Embajada de la Federación de Rusia en Argentina, o descargar de forma independiente los materiales de información disponibles en el sitio web del proyecto "El Camino De La Memoria" (  www.doroga.mil.ru  ).</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для этого просим Вас переслать минимальный набор данных: фамилию, имя, отчество, год или точную дату рождения и фотографию участника Великой Отечественной войны на адрес электронной почты аппарата ВАТ -  agregaduriaru@yahoo.com.ar  .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para hacer esto le pedimos que envíe el paquete de datos siguientes: apellido, nombre, segundo nombre, año o fecha exacta de nacimiento y una fotografía del participante de la Gran Guerra Patria al correo electrónico de la Agregaduria Militar Rusa -  agregaduriaru@yahoo.com.ar  .</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта информация будет обработана и направлена непосредственно коорди-наторам проекта в Министерстве обороны Российской Федерации в г. Москва.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta información será procesada y enviada directamente a los coordinadores del proyecto en el Ministerio de Defensa de la Federación Rusa en Moscú.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В дальнейшем сведения будут проверены и добавлены к архивным данным, уже имеющимся на сайте «Память народа».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En adelante la información se verificará y se agregará a los datos de archivo ya disponibles en el sitio "Memoria De La Nación".</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">При отсутствии доступа к сети Интернет сведения о людях, принимавших участие в борьбе с фашизмом, также можно направить в аппарат ВАТ по почте: 119160, г. Буэнос-Айрес, ул. Родригес Пенья, д. 1741, пометка «Дорога памяти».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ausencia de acceso a Internet la información sobre las personas que participaron en la lucha contra el fascismo también se puede enviar a la Agregaduria Militar Rusa por correo: Buenos Aires, 1741 Rodriguez Peña, marcado "El Camino De La Memoria".</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Информационная поддержка участников проекта в Аргентине по вопросам направления сведений любым из указанных способов осуществляется по телефону: + 54911 4812-9524.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El soporte de información para los participantes del proyecto en Argentina con respecto al envío de información por cualquiera de los métodos se realiza por teléfono: + 54911 4812-9524.</se>
    </para>
  </body>
</html>