<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова в газете Perfil «Русская культура не может быть “отменена”», 30 августа 2022 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov en el periódico Perfil «No se puede “cancelar” la cultura rusa», 30 de agosto de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/russkaya_kultura_ne_mozhet_byt_otmenena/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/no_se_puede_cancelar_la_cultura_rusa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">После начала специальной военной операции России на Украине в западных странах развернулась настоящая борьба со всем русским.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una vez que comenzó la operación militar espeial en Ucrania, en los países occidentales se inició una verdadera lucha contra todo lo relacionado con Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из концертных афиш стали вымарывать имена таких гигантов русской культуры, как Пётр Чайковский, Сергей Рахманинов, Дмитрий Шостакович.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De los repertorios comenzaron a eliminar los nombres de tales gigantes de la cultura rusa como Piotr Tchaikovsky, Sergei Rachmaninov, Dmitri Shostakóvich.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С полок книжных магазинов – убирать произведения классиков русской литературы, включая Александра Пушкина, Фёдора Достоевского и Льва Толстого.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De los estantes de las librerías se retiraron las obras de los clásicos de la literatura rusa, incluidos Alexander Pushkin, Fiódor Dostoievski, Leo Tolstoy.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были отменены гастроли многих всемирно известных российских исполнителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se cancelaron las giras de muchos artistas rusos de renombre mundial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">О бойкоте российских фильмов заявили устроители Каннского, Берлинского и Венецианского кинофестивалей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los organizadores de los festivales de cine de Cannes, Berlín y Venecia decidieron boicotear las pelìculas rusas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во многих странах под запрет попали российские СМИ, включая Russia Today и Sputnik.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los medios de comunicación rusos, incluyendo RT y Sputnik, fueron prohibidos en muchos países.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Забыв о благородных принципах олимпийского движения, США и их союзники перечеркнули традиционные представления о спорте как пространстве вне политики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al olvidar los principios nobles del Movimiento Olímpico, Estados Unidos y sus aliados socavaron la esencia del deporte como un espacio fuera de la política.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зазвучали призывы отстранить российских спортсменов от участия во всех международных соревнованиях и запретить использование на них национального гимна и флага моей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Han surgido llamamientos para excluir a los atletas rusos de la participación en todas las competencias internacionales y prohibir el himno nacional y la bandera de mi país.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во многих европейских государствах сегодня сносятся мемориальные комплексы, обелиски и памятники советским воинам, освободившим Европу от нацистской чумы в годы Второй мировой войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día en muchos estados europeos se están demoliendo complejos conmemorativos, obeliscos y monumentos a los soldados soviéticos que liberaron a Europa de la plaga nazi durante la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российских школьников и студентов под разными предлогами исключают из иностранных учебных заведений, аннулируются контракты с преподавателями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los escolares y estudiantes rusos son expulsados de instituciones educativas extranjeras bajo diversos pretextos, se anulan los contratos con los maestros.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дальше всех в этом мракобесии зашла Украина, просто запретившая у себя всё русское.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ucrania ha llegado más lejos en este oscurantismo, simplemente prohibiendo todo lo ruso en su territorio.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, волна русофобии затронула и Аргентину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por desgracia, la ola de rusofobia también afectó a la Argentina.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не удалось избежать отдельных инцидентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se pudieron evitar algunos incidentes.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, в начале марта с.г. вандалы осквернили православный Благовещенский собор в Буэнос-Айресе, оставив на его фасаде оскорбительные надписи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, a principios de marzo de 2022 unos vándalos profanaron la Catedral Ortodoxa de la Anunciación en Buenos Aires, dejando inscripciones insultantes en su fachada.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не состоялся традиционный фестиваль славянской культуры «Матушка Русь».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Festival tradicional de la cultura eslava "Madre Rusia" no se celebró.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Раньше это популярное мероприятие собирало тысячи участников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este evento popular había atraído a miles de participantes.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Теперь же нам дали понять, что его проведение «неуместно».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año se nos dio a entender que ahora su celebración es "inapropiada".</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Столичные власти не позволили нашим соотечественникам при поддержке «Русского Дома» провести в здании мэрии традиционный концерт, приуроченный ко Дню России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las autoridades municipales no han permitido a nuestros compatriotas brindar, con el apoyo de la Casa Rusa, un concierto tradicional dedicado al Día de Rusia en el ayuntamiento.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Внезапно» возникли сложности с деятельностью Русского Центра при Университете Буэнос-Айреса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“De repente” surgieron dificultades con las actividades del Centro Ruso de la Universidad de Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Буквально за один день из Театра Колон уволили его бессменного директора М.В.Алькарас, которая активно выступала за развитие культурных связей с Россией, за что в 2019 г. была награждена Президентом В.В.Путиным Орденом Дружбы (рассчитываем, что на новой должности в сфере международного культурного сотрудничества ей не будут мешать поддерживать русское искусство).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Literalmente en un día fue despedida la directora del Teatro Colón María Alcaraz quien por su apoyo al desarrollo de los lazos culturales con Rusia había sido condecorada por el Presidente Vladímir Putin con la Orden de Amistad en 2019 (esperamos que en su nuevo oficio relacionado con la cooperación cultural internacional no se le impida apoyar el arte ruso).</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеюсь, что аргентинское общество не оставит без принципиальной оценки данные факты и они останутся в прошлом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Espero que la sociedad argentina no deje estos hechos sin su valoración y estos se queden en el pasado.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Давайте не будем забывать, что в Аргентине проживает самая крупная в Латинской Америке диаспора российских соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No olvidemos que Argentina alberga la diáspora más numerosa de los compatriotas rusos en América Latina.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Развёрнутая Западом кампания по вульгарной политизации культурной сферы не только противоречит принципам плюрализма и свободы мнений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La campaña que se desarrolla actualmente en el mundo por la politización vulgar de la esfera cultural no sólo contradice los principios del pluralismo y la libertad de opinión.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она является не чем иным, как современной формой примитивного варварства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Es una forma moderna de barbarie primitiva!</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы помним, как в Европе сначала сжигали ведьм, затем книги, потом представителей «неарийских» наций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordamos que al principio en Europa se quemaban las brujas, luego los libros y por fin unos representantes de naciones “no arias”.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Теперь пытаются сжечь мосты культуры, объединяющие русских с другими народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día, intentan quemar los puentes de la cultura que unen a los rusos con otros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тщась запретить всё связанное с Россией, руководители этих государств фактически обирают собственных граждан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tratando de prohibir todo lo relacionado con Rusia, los líderes de estos estados en realidad están robando a sus propios ciudadanos.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская культура – это неотъемлемая и огромная часть культуры мировой, отказ от неё неизбежно приведёт к духовному обмельчанию и обнищанию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cultura rusa es una parte integral y enorme de la cultura mundial, su cancelación conducirá inevitablemente a la mezquindad y el empobrecimiento espiritual.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Примечательно, что в авангарде этих усилий зачастую идут страны, вклад которых в культурное развитие человечества является мизерным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe señalar que en la vanguardia de esta campaña van a menudo los estados cuya contribución al desarrollo cultural de la humanidad es escasa.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Либо же те, в которых традиционные ценности стремительно вытесняются построением бездуховного общества потребления.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">O aquellos en los que los valores tradicionales están siendo rápidamente reemplazados por la construcción de una sociedad de consumo.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Блокируя неугодные СМИ и манипулируя исторической правдой, они ведут дело к формированию герметичного информационного пространства, от которого всего лишь один шаг до тоталитаризма в духе антиутопии Дж.Оруэлла «1984».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bloqueando los medios objetables y manipulando la verdad histórica, están conduciendo a la formación de un espacio de información hermético, que está a un paso del totalitarismo al estilo de la distopía de George Orwell “1984”.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Напомню слова Президента В.В.Путина: «все попытки отменить нашу культуру, отменить Россию тщетны и обречены на провал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quiero recordar las palabras del Presidente de Rusia Vladímir Putin “todos los intentos de abolir nuestra cultura, de abolir a Rusia, serán en vano.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">А те, кто думает иначе, к несчастью для них, не выучили уроки истории».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y los que piensan lo contrario, por desgracia para ellos, no han aprendido las lecciones de la historia”.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеюсь, что эти слова всё-таки будут услышаны, в том числе и в дружественной нам Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Espero que estas palabras finalmente se escuchen, incluso en la amistosa Argentina.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оригинал публикации: Perfil</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El sitio Web: Perfil</se>
    </para>
  </body>
</html>