<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О начале выдачи электронных виз иностранным гражданам для посещения Калининградской области </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el inicio de expedición de visados electrónicos a los ciudadanos extranjeros para visitar la provincia de Kaliningrado  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 июля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 julio / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_nach_vydachi_elektronn_viz_inostrannym_grazhdanam_dlya_poseshcheniya_kaliningradskoy_oblasti/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_inicio_de_expedici_n_de_visados_electr_nicos_a_los_ciudadanos_extranjeros_para_visitar_la_p/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 1 июля 2019 года граждане иностранных государств, перечень которых утвержден Правительством Российской Федерации, могут оформлять на специализированном сайте МИД России по адресу http://electronic-visa.kdmid.ru/ электронные визы для посещения Калининградской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">COMUNICADO DE PRENSA Desde el 1 de julio de 2019, los ciudadanos de Estados extranjeros que figuran en la lista aprobada por el Gobierno de la Federación de Rusia,  pueden tramitar el visado electrónico para visitar la provincia de Kaliningrado en el sitio especializado del MAE de Rusia: http://electronic-visa.kdmid.ru/index_en.html .</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Получить однократную деловую, гуманитарную или туристическую визу в форме электронного документа для посещения Калининградской области могут граждане следующих иностранных государств: 1. Австрия 2. Андорра 3. Бахрейн 4. Бельгия 5. Болгария 6. Ватикан 7. Венгрия 8. Германия 9. Греция 10. Дания 11. Индия 12. Индонезия 13. Иран 14. Ирландия 15. Исландия 16. Испания 17. Италия 18. Катар 19. Кипр 20. Китай (включая Тайвань) 21. Корейская Народно-Демократическая Республика 22. Кувейт 23. Латвия 24. Литва 25. Лихтенштейн 26. Люксембург 27. Малайзия 28. Мальта 29. Мексика 30. Монако 31. Нидерланды 32. Норвегия 33. Оман 34. Польша 35. Португалия 36. Румыния 37. Сан-Марино 38. Саудовская Аравия 39. Северная Македония 40. Сербия 41. Сингапур 42. Словакия 43. Словения 44. Турция 45. Филиппины 46. Финляндия 47. Франция 48. Хорватия 49. Чехия 50. Швейцария 51. Швеция 52. Эстония 53. Япония</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Podrán obtener el visado de negocios, de trabajo o estudios, de turista, para una entrada en la provincia de Kaliningrado, en forma de documento electrónico, lo ciudadanos de los siguientes Estados extranjeros: 1. Austria 2. Andorra 3. Baréin 4. Bélgica 5. Bulgaria 6. Vaticano 7. Hungría 8. Alemania 9. Grecia 10. Dinamarca 11. India 12. Indonesia 13. Irán 14. Irlanda 15. Islandia 16. España 17. Italia 18. Catar 19. Chipre 20. China (incluido Taiwán) 21. República Popular Democrática de Corea 22. Kuweit 23. Letonia 24. Lituania 25. Lichtenstein 26. Luxemburgo 27. Malasia 28. Malta 29. México 30. Mónaco 31. Países Bajos 32. Noruega 33. Omán 34. Polonia 35. Portugal 36. Rumanía 37. San Marino 38. Arabia Saudí 39. Macedonia del Norte 40. Serbia 41. Singapur 42. Eslovaquia 43. Eslovenia 44. Turquía 45. Filipinas 46. Finlandia 47. Francia 48. Croacia 49. República Checa 50. Suiza 51. Suecia 52. Estonia 53. Japón</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Электронная виза выдается бесплатно на основании заявления иностранного гражданина, заполненного в электронной форме на указанном сайте МИД России не позднее чем за 4 календарных дня до предполагаемой даты въезда, с прикрепленной к нему цифровой фотографией в виде электронного файла.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El visado electrónico se expide gratuitamente ante la solicitud electrónica del ciudadano extranjero cumplimentada en el sitio indicado del MAE de Rusia no más tarde que 4 días naturales antes de la fecha de salida deseada y adjuntando una fotografía digital en archivo electrónico.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никаких других документов для получения электронной визы не требуется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se solicitará ningún otro documento para obtener el visado electrónico.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Электронные визы выдаются на срок действия 30 дней с разрешенным сроком пребывания по ним на территории Российской Федерации до 8 суток с даты въезда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visados electrónicos tendrán vigencia durante 30 días para 8 días de estancia permitida en el territorio de la Federación de Rusia desde la fecha de entrada.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Электронные визы для посещения Калининградской области действительны для въезда в Российскую Федерацию и выезда из Российской Федерации только через следующие пункты пропуска через государственную границу Российской Федерации, расположенные на территории Калининградской области: - воздушный пункт пропуска “Калининград (Храброво)” - морской пункт пропуска “Калининград” (участки в городах Калининград, Балтийск и Светлый) - автомобильные пункты пропуска “Багратионовск”, “Гусев”, “Мамоново (Гжехотки)”, “Мамоново (Гроново)”, “Морское”, “Пограничный”, “Советск”, “Чернышевское” - железнодорожные пункты пропуска “Мамоново”, “Советск”</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visados electrónicos para la provincia de Kaliningrado son vigentes para entrada en la Federación de Rusia y salida de la Federación de Rusia sólo en los siguientes pasos de la frontera estatal de Rusia en la provincia de Kaliningrado: - paso fronterizo aéreo «Kalinigrado (Hrabrovo)» - paso fronterizo marítimo «Kaliningrado» (en las ciudades de Kaliningrado, Baltiysk y Svetliy) - pasos fronterizos automovilísticos «Bagratiónovsk», «Gusev», «Mamonovo (Gzhejotki)», «Mamonovo (Gronovo)», «Moskoye», «Pogranichni», «Sovetsk», «Chernishevskoye» - pasos fronterizos de ferrocarril «Mamonovo», «Sovetsk»</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии со статьей 11 Федерального закона «О правовом положении иностранных граждан в Российской Федерации» иностранные граждане, прибывшие в Российскую Федерацию на основании электронных виз, имеют право на свободу передвижения только в пределах территории того субъекта Российской Федерации, в который был осуществлен въезд.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En conformidad con el artículo 11 de la Ley Federal «Sobre el estado legal de los ciudadanos extranjeros en la Federación de Rusia», los ciudadanos extranjeros que llegan a la Federación de Rusia con los visados electrónicos tienen derecho a circular libremente sólo en el territorio del sujeto federado de la Federación de Rusia, en el que realizaron la entrada.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Транспортные компании могут проверить наличие у иностранного гражданина действительной электронной визы на специальном автоматизированном сайте МИД России по адресу https://evisacheck.kdmid.ru/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las compañías de transporte podrán verificar la vigencia del visado electrónico del ciudadano extranjero en el sitio automatizado del MAE de Rusia: https://evisacheck.kdmid.ru/</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Информация о порядке проверки размещена там же на русском и английском языках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las instrucciones para la verificación son accesibles en ruso y en inglés.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Источник: MID.RU</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fuente: MID.RU</se>
    </para>
  </body>
</html>