<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов дал пресс-конференцию </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia en Argentina Dmitry FEOKTISTOV ofreció una conferencia de prensa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/chrezvychaynyy_i_polnomochnyy_posol_rossiyskoy_federatsii_press_conf/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_ofreci_una_conferencia_de_prensa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">9 августа с.г. в Посольстве состоялась пресс-конференция Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентине Д.В.Феоктистова для российских и аргентинских СМИ, на которой присутствовали представители ведущих информагентств, печатных изданий, теле- и радиокомпаний.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 9 de agosto del año en curso en la sede de la Embajada se celebró la conferencia de prensa del Sr. Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia en la República Argentina S.E. D. Dmitry FEOKTISTOV ante los representantes de los medios de comunicación argentinos y rusos acreditados aquí. Fueron presentes los periodistas de parte de las difusoras influyentes: las agencias de información, revistas, cadenas de radio y television.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе выступления Д.В.Феоктистова и последовавшей дискуссии были затронуты разноплановые аспекты российско-аргентинских отношений и внешнеполитической повестки дня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante esta rueda de prensa fueron abarcados tales temas como las relaciones bilaterales ruso-argentinas y la política exterior de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>