<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья спецпредставителя Президента Российской Федерации по вопросам международного сотрудничества в области информационной безопасности, Посла по особым поручениям МИД России А.В.Крутских, опубликованная в газете "Коммерсант" 27 марта 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Representante Especial del Presidente de la Federación de Rusia para la cooperación internacional en materia de seguridad de información, el Embajador para misiones especiales del MAE de Rusia, A.Krutskij, publicado en el periódico Kommersant </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_spetspredstavit_prezid_rossiyskoy_federatsii_po_voprosam_mezhdunarodnogo_sotrudniches/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_representante_especial_del_presidente_de_la_federaci_n_de_rusia_para_la_cooperaci_n_int/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">На фоне уже привычной, можно сказать, ритуальной, антироссийской пропаганды в последнее время в американском экспертном сообществе стали звучать и здравые голоса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"En el contexto de la propaganda antirusa que se convirtió en un caso habitual y, casi, ritual, las voces razonables aparecieron recientemente en la comunidad de expertos norteamericanos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обращает на себя внимание, в частности, недавняя статья ''Эта горячая линия может предотвратить кибервойну между США и Россией'', вышедшая в The Daily Beast.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, se destaca el artículo llamado "Esta línea de atención puede prevenir la ciberguerra entre los Estados Unidos y Rusia" recientemente publicado en The Daily Beast.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Профессионалы, следящие за этим сюжетом, вряд ли найдут в этой публикации какие-либо откровения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para los profesionales que siguen atentamente este tema será difícil encontrar alguna revelación en esta publicación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но важно другое: в ней открыто признается, что отсутствие экспертного, деполитизированного диалога между Россией и США в области международной информационной безопасности — путь не только тупиковый, но и опасный, чреватый углублением недопонимания и риском масштабного конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, lo más importante es lo siguiente: reconoce explícitamente que la falta de un diálogo despolitizado de expertos entre Rusia y los Estados Unidos en materia de la seguridad internacional de la información es no solamente un callejón sin salida, sino también un camino peligroso, preñado de malentendidos más profundos y del riesgo de conflictos a gran escala.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это не эмоциональные оценки, а сухие факты, озвученные американскими силовиками, действующими и бывшими сотрудниками администрации, курировавшими вопросы кибербезопасности, то есть теми, кто понимает ситуацию ''на земле'' и по роду своей деятельности должен мыслить максимально прагматично.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No son las evaluaciones emocionales, sino los datos concretos expresados por las fuerzas de seguridad norteamericanas, funcionarios en activo y separados del servicio de la administración responsables de seguridad cibernética, es decir por todos aquellos que saben lo que sucede en la realidad y que – debido a la naturaleza de su trabajo – deben pensar de la manera más pragmática posible.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если силовое и экспертное сообщество в США действительно разделяет эти оценки, то это тот случай, когда с коллегами, хоть и ''по ту сторону баррикад'', сложно не согласиться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si la comunidad de militares y de expertos en los EE.UU. realmente comparte estas evaluaciones, entonces este es el caso cuando es difícil no estar de acuerdo con los colegas, aunque se encuentran en el lado opuesto.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Шесть лет назад, в 2013 году, нам удалось выйти на договоренности об установлении линий прямой коммуникации между Россией и США на случай киберинцидентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace seis años, en 2013, conseguimos llegar a un acuerdo para establecer líneas de comunicación directa entre Rusia y los Estados Unidos para responder a los incidentes cibernéticos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">По сути, они выстроены по той же схеме, какая существовала в годы Холодной войны применительно к традиционным военным инцидентам, и позволяют оперативно обмениваться информацией на всех уровнях — от ведомственного до политического.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, estas líneas están construidas del mismo modo que durante la Guerra Fría con respecto a los incidentes militares tradicionales y permiten el intercambio rápido de información a todos los niveles, desde el nivel departamental hasta el nivel político.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">За эти годы каналы задействовались, и не раз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A lo largo de los años, los canales han sido utilizados repetidamente.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надо сказать, что в период администрации Барака Обамы у нас вообще был достаточно оживленный диалог по кибервопросам как на рутинном техническом уровне, так и в формате полноценных консультаций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe decir que durante el gobierno de Barack Obama mantuvimos un diálogo bastante animado sobre asuntos cibernéticos, tanto a nivel técnico de rutina, como en el formato de consultas plenas.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проводились очные встречи экспертов, на которых те могли напрямую обсудить возникающие проблемы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se celebraron reuniones presenciales de expertos, en las que los participantes pudieron debatir directamente las cuestiones nuevas.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках Российско-американской президентской комиссии была даже создана специальная двусторонняя рабочая группа высокого уровня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la Comisión Presidencial Ruso-Estadounidense se creó un grupo de trabajo bilateral especial de alto nivel.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается работы самих горячих линий, то наиболее яркий пример — обращение американской стороны осенью 2016 года в период президентской избирательной кампании по поводу озабоченностей США несанкционированным проникновением в их электронную инфраструктуру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto al trabajo de las propias líneas directas, el ejemplo más notable es el mensaje de la parte estadounidense en el otoño de 2016 durante la campaña electoral presidencial en relación a las preocupaciones de los Estados Unidos sobre la intrusión no autorizada en su infraestructura electrónica.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы на него, как и всегда, быстро отреагировали, был обмен соответствующей технической информацией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como siempre, respondimos rápidamente y compartimos la información técnica relevante.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наш Национальный координационный центр по компьютерным инцидентам, который отвечает за функционирование этой линии, еще в декабре прошлого года выразил готовность в случае согласия американской стороны обнародовать содержание этой переписки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro Centro Nacional de Coordinación de emergencias informáticas, que se encarga del funcionamiento de esta línea, declaró ya en diciembre pasado que estaba dispuesto a hacer pública esa correspondencia si la parte estadounidense estaba de acuerdo.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такое предложение мы официально направили в Вашингтон по дипломатическим каналам в начале этого года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A principios del año enviamos esa propuesta a Washington de modo oficial por conducto diplomático.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ответ получили отказ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue rechazada.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробное разъяснение на этот счет давал официальный представитель МИД России в ходе одного из своих брифингов в марте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La portavoz oficial del MAE de Rusia presentó una explicación detallada al respecto durante una de sus ruedas informativas en marzo.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">России бояться нечего.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia no tiene nada que temer.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Равно как и нечего скрывать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y no tiene nada que ocultar.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы готовы к тому, что эта переписка будет изучена широкой общественностью в России и США, СМИ, экспертами, и они сделают свои выводы о том, что на самом деле тогда произошло.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos preparados para que la correspondencia sea estudiada por el público en Rusia y los EE.UU., los medios de comunicación y los expertos, quienes sacarán sus propias conclusiones sobre lo que realmente ha pasado.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но пока мы не можем обнародовать эти сведения, поскольку нам в этом отказано американской стороной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero esa información aún no puede hacerse pública por oposición de la parte estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предлог — ''чувствительность'' этих материалов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su pretexto es el carácter delicado de estos materiales.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Едва ли там есть что-то более чувствительное для США, чем для России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es poco probable que sean más delicados para los EE.UU. que para Rusia.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Скорее такой подход выдает неуверенность в своих позициях, ведь при наличии общедоступных фактов тиражировать обвинения о ''российской руке'' в кибервзломах будет намного сложнее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese enfoque más bien descubre una falta de confianza en su propia posición, porque será mucho más difícil a seguir haciendo acusaciones sobre la "mano rusa" detrás de las intrusiones cibernéticas cuando los hechos se hagan públicos.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако на этом абсурд не заканчивается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero la absurdidad no termina ahí.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Получив отказ американских госорганов, мы решили напрямую рассказать общественности в США о том, как ситуация с горячей линией видится в Москве, и предложили ряду ведущих американских СМИ разместить статью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al haber sido rechazados por las autoridades estadounidenses, decidimos a explicar directamente al público en los EE.UU. como la situación con la línea de atención se ve en Moscú y propusimos a unos de los principales medios de información estadounidenses a publicar el artículo.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сказали им: мы просто даем ''прямую речь'', а вы комментируйте, как хотите.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Les dijimos: os solamente damos nuestras propias palabras, y podéis comentarlas como queráis.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если вам не нравятся наши предложения, если вы нам не верите — так и напишите, а рассудят пусть читатели.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si a vosotros no os gustan nuestras propuestas, si no nos confiáis podéis escribir así. Dejaremos que sean lectores quienes decidan.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но это эмоциональная сторона вопроса, а мы больше настроены на прагматику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto es el aspecto emocional de la cuestión, pero a nosotros, nos interesa más lo pragmático.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во второй раз соглашусь с американскими коллегами (Майклом Дэниелом, Крисом Пейнтером, Люком Дембовски), мнение которых цитировалось в упомянутой статье: одного факта существования каналов экстренной связи недостаточно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otra vez estoy de acuerdo con mis colegas estadounidenses (Michael Daniel, Chris Painter y Luke Dembosky) cuya opinión se citaba en el artículo: la presencia de líneas de comunicación de emergencia no es suficiente.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для их эффективной работы нужен диалог между теми, кто занимается обеспечением их ежедневной деятельности, нужен более широкий разговор по вопросам международной информационной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para que sean efectivas se necesita un dialogo entre los que se encargan de su funcionamiento diario, debe existir una conversación más amplia sobre las cuestiones de seguridad internacional de la información.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">От официального Вашингтона мы часто слышим, что якобы для этого ''не хватает доверия''.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington oficial a menudo nos dice que presuntamente “no tenemos suficiente confianza”.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочется в ответ спросить: ''А откуда ему взяться, если вы постоянно уклоняетесь от любого разговора на эту тему?''</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos da ganas de preguntar: "¿Pero cómo aparecerá si siempre evitáis hablar sobre eso?"</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы ведь уже не раз предлагали провести двусторонние консультации и в ответ слышали отказ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Repetidamente hemos propuesto a celebrar consultas bilaterales y hemos sido rechazados.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Порой дело вообще доходит до абсурда, как год назад в Женеве, когда американская сторона отменила такую встречу за пару часов до ее начала, притом что делегации уже были на месте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A veces se trata de cosas completamente absurdas, como hace un año en Ginebra, cuando la parte estadounidense canceló un encuentro dos horas antes del comienzo, mientras que ambas delegaciones ya estaban allí.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Невольно подумаешь, что разговор лицом к лицу настолько пугает наших партнеров, что они предпочитают транслировать свои обиды через СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Uno pensaría involuntariamente que una conversación cara a cara les asusta tanto a nuestros colegas que prefieren presentar sus resentimientos en los medios de comunicación.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но ведь вопрос лежит не в плоскости рутинной политики, обмена ''уколами'' или каких-либо субъективных факторов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero esa cuestión no es una cosa de política convencional, intercambio de punzadas mutuas o factores subjetivos.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас, как и 50 лет назад, речь идет о предотвращении эскалации киберинцидента до уровня полномасштабного военного конфликта между Россией и США. Если линии экстренной связи, подкрепленные экспертным диалогом, будут по политическим причинам буксовать, существует риск получить второй ''карибский кризис'', только на этот раз его триггером будут не боеголовки, а информационно-коммуникационные технологии, и события будут развиваться за считанные минуты, оставляя обеим сторонам катастрофически мало времени на принятие решений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si las líneas de comunicación de emergencia apoyadas por un diálogo de expertos, fracasarán por razones políticas, existe el riesgo de tener una segunda crisis cubana, pero esta vez será provocada no por ojivas, sino por tecnologías de información y comunicación, y los sucesos se producirán en unos minutos, dejando ambas partes con una catastrófica falta de tiempo para tomar decisiones.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это уже давно не сценарий фантастического фильма, это наша реальность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya hace mucho no es un guión de una película de ciencia ficción, sino nuestra realidad.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочется верить, что в США это осознают так же хорошо, как и в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quisiera creer que los Estados Unidos lo conocen tan bien como Rusia.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">По крайней мере на эту мысль наводят высказанные американскими экспертами мнения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo menos, esto es lo que indican las opiniones expresadas por los expertos estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ту же линию — на открытость, демократичность, конструктивный диалог — мы стремимся проводить в отношениях с США по кибервопросам на многосторонних площадках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aspiramos a promover la misma transparencia, el carácter democrático y el diálogo constructivo en nuestras relaciones con los Estados Unidos en materia de los asuntos cibernéticos en los foros multilaterales.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как известно, в этом году в ООН должны быть созданы две профильные переговорные структуры по международной информационной безопасности: Рабочая группа открытого состава (РГОС) для всех государств-членов организации и Группа правительственных экспертов (ГПЭ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como se sabe, dos estructuras dedicadas exclusivamente a las negociaciones sobre la seguridad de la información internacional deben establecerse en la ONU este año: el Grupo de Trabajo de Composición Abierta (GTCA) para todos los Estados miembros de la Organización y el Grupo de Expertos Gubernamentales (GEG).</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интересно, что, хотя первая создается по российской инициативе, а вторая — формально по американской, на самом деле оба формата были изначально предложены и поддерживались на плаву Россией, в то время как западные страны относились к ооновскому треку скептически и при каждом удобном случае критиковали.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo interesante es que aunque el primero se crea por iniciativa de Rusia y el otro, técnicamente, por iniciativa de los Estados Unidos, en realidad fue Rusia que propuso inicialmente y mantuvo a flote ambos formatos, mientras que los países occidentales se mostraron escépticos frente a esa idea y la criticaron en todas las oportunidades.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как бы то ни было, реальность такова, что теперь в ООН будут параллельно работать две группы, и сейчас важно определиться, на каких принципах они будут взаимодействовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De todos modos, la realidad es que la ONU tendrá dos grupos funcionando paralelamente y hay que determinar ahora los principios de su interacción.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Устраивать в ООН ''гладиаторские бои'' по теме международной информационной безопасности — не тот вариант, за который мы выступаем. Россия, как и все остальные государства, заинтересована в том, чтобы работа этих групп выстраивалась в комплементарном, неконфронтационном, конструктивном и основанном на сотрудничестве ключе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, así como el resto del mundo, tiene interés en asegurar que el trabajo de ambos grupos tenga un carácter complementario, no contencioso, constructivo y cooperativo.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходя из соображений здравого смысла, мы предлагаем схему с ''разделением бремени''.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por razones de sentido común proponemos que "compartan la carga".</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ней РГОС должна сосредоточиться на крупных политических сюжетах, которые волнуют большинство членов международного сообщества,— правилах ответственного поведения государств в информпространстве, мерах укрепления доверия в этой сфере, помощи развивающимся государствам, а также обсуждении того, как будет в перспективе выглядеть сам переговорный формат по этой теме (постоянно действующий комитет Генассамблеи или Совета Безопасности ООН либо какой-то иной вариант).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El GTCA se centrará en grandes asuntos políticos que preocupan a la mayoría de los miembros de la comunidad internacional: las normas de comportamiento responsable de los Estados en el espacio de la información, las medidas de fomento de la confianza en este ámbito, la asistencia a los Estados en desarrollo, así como los debates sobre el futuro del mismo formato de negociación sobre este tema (como un comité permanente de la Asamblea General o del Consejo de Seguridad de la ONU o alguna otra opción).</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">ГПЭ, в свою очередь, могла бы в приоритетном порядке заняться не менее важной, но более узкоспециализированной темой — вопросами применимости действующих норм международного права к информпространству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El GEG, a su vez, podría priorizar el tema más especializado, pero no menos importante: la aplicabilidad de las normas de derecho internacional vigentes en el espacio de la información.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Второй важный принцип ''мирного сосуществования'' двух групп — гармонизация усилий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otro principio esencial de la "coexistencia pacífica" de los dos grupos es la armonización de sus esfuerzos.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дискуссия на обеих площадках должна быть неполитизированной и прагматичной, а ее результаты — взаимодополняющими, а не конкурирующими.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las discusiones en las ambas plataformas deben ser de carácter no politizado y pragmático y sus resultados no deben competir sino complementarse.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из описания сфер ответственности РГОС и ГПЭ видно, что им предстоит поднять колоссальный пласт проблем, а это возможно только в случае конструктивного настроя всех участников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De la descripción de las responsabilidades del GTCA y GEG se desprende que tendrán que abordar una gran cantidad de cuestiones, lo que será posible solamente cuando todos los participantes estén dispuestos a trabajar constructivamente.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу подчеркнуть, что с таким планом — своего рода программой совместных действий — мы обратились к американцам еще в ноябре прошлого года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quiero subrayar que presentamos este plan como un programa de acción conjunta a nuestros asociados estadounidenses el noviembre pasado.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и прежде, предложили встретиться для обсуждения этих тем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como siempre, propusimos reunirnos para debatir esas cuestiones.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и прежде, ответа не получили.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como siempre, no recibimos ninguna respuesta.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Времени до запуска обеих структур остается совсем немного.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenemos muy poco tiempo antes del lanzamiento de ambas estructuras.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Остается надеяться, что здравый смысл у партнеров возобладает, и они воспользуются этим ''окном возможностей'' до того, как оно закроется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe esperar que el sentido común de nuestros asociados prevalezca y utilicen esa ventana de oportunidad antes de que se cierre.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы со своей стороны к диалогу готовы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por nuestra parte, estamos dispuestos a dialogar".</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.kommersant.ru/doc/3923963 Источник: MID.RU</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fuente: MID.RU</se>
    </para>
  </body>
</html>