<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О посещении Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистовым представительства канала «RT» в Буэнос-Айресе </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federacion de Rusia en la Republica Argentina, Dmitry Feoktistov, a la corresponsalia del canal RT en Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poseshchenii_chrezvychaynym_i_polnomochnym_poslom_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_visita_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federacion_de_rusia_en_la_repu/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 октября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил аргентинское представительство канала «RT» на испанском языке, которое было открыто здесь в 2012 г. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de octubre a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federacion de Rusia en la Republica Argentina, Dmitry Feoktistov, visito la oficina de la corresponsalia argentina del canal RT en espanol, inaugurada en 2012.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проведена рабочая встреча с находящимся в Буэнос-Айресе с рабочим визитом руководителем Дирекции вещания канала «RT» на испанском языке В.A.Воронцовой, с которой обсуждены вопросы российско-аргентинского сотрудничества в медийной сфере, а также перспективы продолжения вещания «RT» в государственной сети открытого цифрового телевидения Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador mantuvo una reunion de trabajo con la Directora de emision en espanol de RT, Victoria Vorontsova, quien se encuentra en Buenos Aires en una visita de trabajo. Abordaron los temas de cooperacion mediatica ruso-argentina, asi como las perspectivas de la prolongacion del acuerdo sobre la difusion del canal en el marco de la Television Digital Abierta de Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>