<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Буэнос-Айресе проходит XIII Региональная конференция российских соотечественников, проживающих в странах Америки и Тихоокеанского региона </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra en Buenos Aires la XIII Conferencia Regional de Compatriotas que residen en los países de América y del Pacífico </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 мая / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 mayo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_buenos_ayrese_prokhodit_xiii_regionalnaya_konferentsiya_rossiyskikh_sootechestvennikov_prozhivayushch/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_en_buenos_aires_la_xiii_conferencia_regional_de_compatriotas_que_residen_en_los_pa_ses_de/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов выступил на открытии Региональной конференции российских соотечественников, проживающих в странах Америки и Тихоокеанского региона, которая уже во второй раз проводится в Буэнос-Айресе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 16 de mayó el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario Dmitry Feoktistov participó en la ceremonia de la inauguración de la XIII Conferencia Regional de Compatriotas que residen en los países de América y del Pacífico, que por segunda vez se lleva a cabo en la ciudad de Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов рассказал о приоритетных направлениях работы и проектах, реализуемых Посольством совместно с Координационным советом организаций российских соотечественников Аргентины, призвал участников конференции активнее выражать гражданскую позицию, когда речь идет о попытках исказить правду об истории и современном положении дел в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov habló de las tareas principales y los proyectos que promueve la Embajada junto con el Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina. Invitó a los participantes de la Conferencia a expresar su actitud cívica de modo más activo cuando se trata de los intentos de falsear la información sobre la historia y contemporaneidad de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почетными гостями мероприятия стали Первый заместитель председателя Комитета по международным делам Совета Федерации Федерального Собрания Российской Федерации С.И.Кисляк, Депутат Государственной Думы П.В.Шперов, главный советник ДРС МИД России С.А.Пшеничный, начальник управления Департамента внешнеэкономических и международных связей города Москвы Д.Ю.Кожаев, директор Московского дома соотечественника П.В.Гладков, Митрополит Аргентинский и Южноамериканский Игнатий, а также Депутат Национального конгресса Аргентины К.Г.Рома.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaron en el evento en calidad de invitados de honor el Senador Sergey Kislyak del Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia, el Diputado Pavel Shperov de la Duma Estatal, el Consejero Mayor de la Dirección de Compatriotas de la Cancillería de Rusia Sergey Pshenichniy, el Jefe de la Dirección del Departamento de Relaciones Internacionales y Económicas de la Ciudad de Moscú Dmitry Kozhaev, el Director de la Casa de Compatriota de Moscú Petr Gladkov, Metropolita de Argentina y Sudamérica Ignacio, así como el Diputado de la Nación Argentina Gastón Roma.</se>
    </para>
  </body>
</html>