<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 августа в России отмечается День Государственного флага Российской Федерации </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El 22 de agosto, Rusia celebra el Día de su Bandera Nacional </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 августа / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 agosto / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/22_avgusta_v_rossii_otmechaetsya_den_gosudarstvennogo_flaga_rossiyskoy_federatsii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_22_de_agosto_rusia_celebra_el_d_a_de_su_bandera_nacional/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот день в 1991 году тогда еще Верховный Совет РСФСР принял постановление, которым предписывалось считать полотнище из равновеликих горизонтальных белой, лазоревой, алой полос официальным флагом Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este día, en 1991, el entonces Soviet Supremo de la República Socialista Federativa Soviética de #Rusia adoptó una resolución que ordenaba considerar un panel de rayas horizontales iguales de color blanco, azul y escarlata como la bandera oficial de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российский триколор имеет более чем 300-летнюю историю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El #tricolor ruso tiene más de 300 años de historia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он появился на рубеже XVII-XVIII веков, почеркнув тем самым становление России как мощного европейского государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apareció a la vuelta de los siglos XVII-XVIII, destacando así la formación de Rusia como un poderoso estado europeo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Отцом» триколора признан блистательный император Петр I.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El brillante emperador Pedro I fue reconocido como el "Padre" del tricolor.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 января 1705 года был издан царский указ, согласно которому "на торговых всяких судах" должны поднимать бело-сине-красный флаг, сам начертал образец и определил порядок горизонтальных полос.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de enero de 1705 se emitió un decreto, según el cual "todos los buques mercantes" deberían usar una bandera blanca-azul-roja.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Указом императора Александра II от 23 июня 1858 года был введен черно-желто-белый флаг как государственный флаг Российской Империи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De 1858 hasta 1883, otra bandera oficial fue usada en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Указом императора Александра II от 23 июня 1858 года был введен черно-желто-белый флаг как государственный флаг Российской Империи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue un tricolor horizontal de negro, amarillo (u oro) y blanco.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Немногим позже, 10 мая 1883 года Александр III указал использовать в качестве государственного флага Российской империи бело-сине-красный триколор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de mayo de 1883, Alejandro III indicó utilizar el tricolor blanco-azul-rojo como bandera estatal del Imperio Ruso.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Три цвета флага, ставшего национальным, получили официальное толкование, а именно:  Белый - цвет свободы и независимости;  Синий - цвет Богоматери, под покровом которой находится Россия;  Красный- цвет «державности».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los tres colores de la bandera nacional recibieron interpretación oficial:  blanco - el color de la libertad y la independencia;  azul - el color de la Madre de Dios, protectora de Rusia;  rojo - el color de la soberanía.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">25 декабря 2000 года Президент России В.В.Путин подписал федеральный конституционный закон «О Государственном флаге Российской Федерации».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 25 de diciembre de 2000, el presidente ruso Vladimir Putin firmó la ley constitucional federal "Sobre la bandera nacional de la Federación de Rusia".</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии с законом российский триколор представляет собой прямоугольное полотнище из трех равновеликих горизонтальных полос: верхней – белого, средней – синего и нижней – красного цвета.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De acuerdo con la ley, el tricolor ruso es un panel rectangular de tres franjas horizontales iguales: la superior es blanca, la del medio es azul y la inferior es roja.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отношение ширины флага к его длине – 2:3.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La proporción de la bandera es 2:3.</se>
    </para>
  </body>
</html>