<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине отметили 40-летие Российского центра науки и культуры в Буэнос-Айресе </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Argentina celebra el 40 aniversario del Centro Ruso de Ciencia y Cultura de Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 ноября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 noviembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_otmetili_40_letie_rossiyskogo_tsentra_nauki_i_kultury_v_buenos_ayrese/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/argentina_celebra_el_40_aniversario_del_centro_ruso_de_ciencia_y_cultura_de_buenos_aires/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 ноября с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов принял участие в торжественном приеме по случаю 40-летия Российского центра науки и культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El dia 20 de noviembre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federacion de Rusia Dmitry Feoktistov participo en una recepcion solemne con motivo del 40 aniversario del Centro Ruso de Ciencia y Cultura de Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове глава российского дипломатического представительства отметил значительную роль Дома России в расширении двусторонних культурных, научных, деловых и общественных связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Saludando al publico el jefe de la mision diplomatica rusa senalo el importante papel de la Casa de Rusia en la divulgacion de las relaciones bilaterales culturales, cientificas, comerciales y publicas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках мероприятия состоялось вручение ведомственных наград Россотрудничества за укрепление дружбы и взаимопонимания соотечественникам и представителям аргентинской общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco del evento los compatriotas y representantes de la sociedad argentina recibieron los premios de la Agencia federal “Rossotrudnichestvo” por fortalecer la amistad y la comprension bilateral.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вечером того же дня прошел праздничный концерт на одной из самых известных площадок города – в Культурном центре «Киршнер».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En uno de los lugares mas famosos de la ciudad – Centro Cultural Kirchner - por la noche se llevo a cabo un concierto a cargo de solistas y colectivos artisticos de la comunidad rusa en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поздравляем Российский центр науки и культуры в Буэнос-Айресе со знаменательной датой, желаем новых успехов!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">?Felicitaciones al Centro Ruso de Ciencia y Cultura de Buenos Aires con el aniversario tan importante, les deseamos muchos exitos!</se>
    </para>
  </body>
</html>