<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Опровержение статьи Дж.Карлина «Тупой и еще тупее 3», опубликованное в аргентинской газете «Кларин» 19 сентября 2018г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Desmentida del artículo de John Carlin “Tonto y retonto 3” publicada en el diario “Clarín” el 19 de septiembre de 2018 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/oproverzhenie_stati_dzh_karlina_tupoy_i_eshche_tupee_3_opublikovannoe_v_argentinskoy_gazete_klarin_1/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/desmentida_del_art_culo_de_john_carlin_tonto_y_retonto_3_publicada_en_el_diario_clar_n_el_19_de_sept/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемый г-н редактор, Имею честь обратиться к Вам в связи с опубликованной в выпуске возглавляемого Вами издания от 16 сентября с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimado Señor Editor: Tengo el honor de enviarle a Usted estas líneas en conexión con el artículo “Tonto y retonto 3” por John Carlin, publicado en el diario que Usted dirige el pasado 16 de septiembre.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">У меня вызывает глубокое разочарование тот факт, что эта публикация была выдержана в откровенно антироссийском ключе и лишена всякого намека на характеризующее профессиональную журналистику стремление предоставить читателю полную картину событий и их независимую оценку.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me provoca un profundo pesar el carácter obviamente antiruso de esta publicación, sin la mínima aspiración de presentar al lector el panorama completo de los acontecimientos y su evaluación independiente, lo que hubiera sido propio del periodismo profesional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотел бы еще раз подчеркнуть, что российская сторона решительно отвергает все безосновательные обвинения к причастности к отравлению токсичными химикатами в апреле 2018 г. в г. Солсбери российских граждан Сергея и Юлии Скрипаль.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría volver a subrayar que la Parte rusa rechaza categóricamente todas las acusaciones sin fundamento de su involucración en el envenenamiento con sustancias tóxicas a los ciudadanos rusos Sergey y Yulia Skripal, acontecido en abril del año en curso en la ciudad de Salisbury.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы неоднократно обращались к британскому правительству с предложением начать профильные консультации в соответствии с двусторонней Консульской конвенцией от 2 декабря 1965 г. и Европейской конвенцией о взаимной правовой помощи по уголовным делам от 20 апреля 1959 г., однако это было оставлено Лондоном без ответа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En reiteradas ocasiones nos dirigimos al gobierno británico con la propuesta de comenzar las consultas correspondientes según lo estipulado por el Convenio consular bilateral del 2 de diciembre de 1965 y el Convenio europeo sobre asistencia legal recíproca en materia penal de 20 de abril de 1959, pero Londres la dejó sin respuesta.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская Федерация никогда не разрабатывала, не производила и не накапливала токсичные химикаты, получившие в ряде западных стран название «Новичок».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Federación de Rusia jamás desarrolló, ni produjo, ni almacenó los productos químicos denominados “Novichok” en los países del Occidente.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сам термин «Новичок», а также данные о структуре и масс-спектре соответствующего химического соединения стали появляться в зарубежной специализированной литературе и прикладных базах данных с подачи советских перебежчиков, имевших к бывшей военно-химической программе СССР лишь опосредованное отношение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El propio término “Novichok”, así como los datos sobre la estructura y espectro de masa  de dicha combinación química empezaron a aparecer  en la literatura científica especializada extranjera y en las bases de datos correspondientes gracias a los desertores soviéticos que estaban relacionados con el antiguo programa químico-militar de la URSS de manera muy indirecta.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, подобные разработки велись целым рядом других государств, включая Великобританию и непосредственно – лабораторию министерства обороны Соединенного королевства в Портон-Дауне, находящуюся в непосредственной близости от эпицентра трагических событий – г. Солсбери.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Más aun, los estudios parecidos se realizaron en otros países, inclusive Gran Bretaña y específicamente en el laboratorio del Ministerio de Defensa del Reino Unido en Porton Down, ubicada en proximidad inmediata de Salisbury.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очень жаль, что с этими и многими другими фактами, не вписывающимися в русофобскую канву сочиненного Джоном Карлином фельетона, многим аргентинским читателям не удалось познакомиться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es muy lamentable que numerosos lectores argentinos no hayan podido conocer estos y muchos otros hechos que no caben en la trama rusofóbica del folletón fabricado por John Carlin.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">А ведь точка в расследовании так называемого «дела Скрипалей» еще не поставлена, а виновные не установлены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y eso que el punto final en la investigación del llamado “caso de los Skripal” todavía no está puesto y los culpables no están establecidos.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сожаление вызывает и то, что пользующееся заслуженным авторитетом и уважением в Аргентине и за ее пределами печатное издание «Кларин», с которым Посольство России в Буэнос-Айресе связывает многолетнее плодотворное сотрудничество, публикует на своих страницах не просто однобокую интерпретацию тех или иных событий, а текст, пропитанный нескрываемой ненавистью и пренебрежением к российскому государству и его народу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También provoca pena que el diario “Clarín”, que goza de autoridad y respeto merecidos en Argentina y en el exterior, y con el cual la Embajada de Rusia en Buenos Aires tiene desde hace años una cooperación fructífera, publique en sus páginas no sólo una interpretación unilateral de los acontecimientos, sino un texto impregnado por odio y desdén abiertos hacia el Estado ruso y su pueblo.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Появление данной статьи в год, когда отмечается десятилетний юбилей установления отношений стратегического партнерства между нашими странами, вызывает чувство особого разочарования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La publicación de este artículo en el año de celebración del décimo aniversario de establecimiento de la asociación estratégica entre nuestros países genera una decepción especial.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываю, г-н редактор, на взвешенный и объективный подход Вашего издания к актуальным международным проблемам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Señor editor, cuento con un enfoque balanceado y objetivo de Su diario a los actuales problemas internacionales.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Со своей стороны Посольство России в Аргентине и я лично всегда будем готовы предоставить вашим журналистам необходимые разъяснения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su parte, la Embajada de Rusia en Argentina y yo personalmente siempre estaremos dispuestos a presentar a sus periodistas todas las aclaraciones necesarias.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Читатель имеет право обладать всей полнотой информации для того, чтобы составить собственное мнение о происходящих вокруг событиях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El lector tiene derecho a toda la plenitud de información para poder formar su propia opinión sobre lo que acontece alrededor suyo.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искренне Ваш, Дмитрий Феоктистов Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sinceramente, Dmitry FEOKTISTOV Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina</se>
    </para>
  </body>
</html>