<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об очередном заседании КСОРС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebro la reunion de Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_ocherednom_zasedanii_ksors-02-10-19/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebro_la_reunion_de_consejo_coordinador_de_organizaciones_de_compatriotas_de_rusia_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 октября с.г. при участии Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова состоялось заседание Координационного совета организаций российских соотечественников в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El dia 2 de octubre con participacion del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federacion de Rusia Dmitry Feoktistov se celebro la reunion del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Объединения из разных регионов страны направили на встречу своих представителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los delegados de las instituciones de distintas regiones del pais.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждены вопросы повышения эффективности работы КСОРС, популяризации в Аргентине русского языка, культуры и традиций, а также насыщенная повестка культурно-просветительских мероприятий, в том числе с учетом подготовки к празднованию 75-й годовщины Великой Победы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se abordaron los temas de aumento de eficacia del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina, la popularizacion de la cultura, tradiciones e idioma ruso en Argentina, asi como la intensa agenda de actividades educativas y culturales de la diaspora, incluso los festejos con el motivo del 75? aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
  </body>
</html>