<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова в мероприятиях, посвященных заходу в порт Буэнос-Айреса парусника «Крузенштерн» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov en los eventos en el marco de la visita del velero "Kruzenshtern" al puerto de Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 марта / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 marzo / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_v_meropriyatiyakh_posvyashchennykh_zakhodu_v_po/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_en_los_eventos_en_el_ma/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 марта 2020 года Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил борт «Крузенштерна».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El dia 2 de marzo a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov visitó el famoso velero ruso "Kruzenshtern".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заход судна в порт г. Буэнос-Айрес осуществлен в рамках второго этапа кругосветной экспедиции учебно-парусных судов Федерального агентства по рыболовству (Росрыболовства), посвященной 75-ой годовщине Победы в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La llegada del buque al puerto de Buenos Aires se llevó a cabo como parte de la segunda etapa de la expedición mundial de los veleros-escuelas de la Agencia Federal de Pesca de la Federación de Rusia (Rosrybolovstvo), dedicada al 75° aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов встретился с капитаном и экипажем прославленного парусника, принял участие в организованном на борту чаепитии в честь проживающих в Аргентине ветеранов, совместно с руководителем Росрыболовства И.В.Шестаковым присутствовал на торжественной церемонии подписания документов первой сессии Российско-Аргентинской комиссии по рыболовному хозяйству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov se reunió con el capitán y la tripulación del velero de renombre, participó en una fiesta de té organizada en honor de los veteranos que viven en Argentina, junto con el Jefe de la Agencia Federal de Pesca de la Federación de Rusia, Ilya Shestakov, asistió a la ceremonia de firma del Protocolo de la Primera sesión de la Comisión Ruso-Argentina de Pesca.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов дал серию интервью российским и аргентинским СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el viaje Dmitry Feoktistov dio una serie de entrevistas a medios de comunicación rusos y argentinos.</se>
    </para>
  </body>
</html>