<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Бессмертный полк прошел по городам Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El "Regimiento Inmortal" desfiló en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 мая / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 mayo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/bessmertnyy_polk_proshel_po_gorodam_argentiny_el_regimiento_inmortal_desfil_en_argentina_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_regimiento_inmortal_desfil_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 мая с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов и сотрудники РЗУ приняли участие в акции «Бессмертный полк», которая проводится в Аргентине с 2016 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 4 de mayo el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario Dmitry Feoktistov y los funcionarios de la Embajada participaron en la marcha del “Regimiento Inmortal”, que se lleva a cabo en Argentina a partir de 2016.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0"> В этом году дань памяти героям Великой Отечественной войны отдали многочисленные соотечественники и простые аргентинцы не только в Буэнос-Айресе, но и в городах Мар-дель-Плата, Обера, Росарио и Парана.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año múltiples compatriotas y argentinos comunes honraron la memoria de los héroes de la Gran Guerra Patria no solamente en Buenos Aires sino en las ciudades de Mar del Plata, Oberá, Rosario y Paraná.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В столице особую праздничную атмосферу удалось создать благодаря музыкальному сопровождению оркестра Жандармерии Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la capital el acompañamiento musical de la Orquesta da la Gendarmería Nacional creó una atmosfera especial festiva.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего в акции только в Буэнос-Айресе приняли участие около 200 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Solo en Buenos Aires en el evento participaron alrededor de 200 personas.</se>
    </para>
  </body>
</html>