<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Ф.Ф.Конюхов посетит Аргентину и выступит перед журналистами </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Fedor Kóniujov llegará a la Argentina y dará una conferencia de prensa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/nazad_f_f_konyukhov_posetit_argentinu_i_vystupit_pered_zhurnalistami/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/fedor_k_niujov_llegar_a_la_argentina_y_dar_una_conferencia_de_prensa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В середине мая Аргентину посетит выдающийся российский путешественник, известный писатель и художник Фёдор Филиппович Конюхов — пилот, капитан дальнего плавания, яхтсмен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para mediados de mayo está prevista la llegada a la Argentina el destacado viajero ruso, célebre escritor y pintor, Sr. Fedor Kóniujov – piloto, capitán de navegación y de yate.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время Ф.Ф.Конюхов совершает одиночный кругосветный переход на весельной лодке «АКРОС».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En estos días Sr. Fedor Kóniujov atraviesa la vuelta al mundo, emprendida por en el bote de remo de una plaza “Akros”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проект рассчитан на три этапа, должен завершиться в 2020-2021 гг. в Новой Зеландии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proyecto tendrá tres etapas, se planea finalizarlo en la costa de la Nueva Zelanda entre los 2021 y 2022.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мае 2019 г. подходит к концу первая часть путешествия: из порта Данидин (Новая Зеландия) до Ушуайи (Аргентина) – 11.000 км. Цель этого этапа — совершить плавание в Южном полушарии, обогнув мыс Горн (Чили), и финишировать в Ушуайе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La primera etapa de la vuelta al mundo – del puerto neozelandés Dunadin al puerto argentino Ushuaia, 11 000 km – será finalizada aproximadamente durante la primera semana del mes de mayo a.c. El objetivo de esta etapa de la expedición – navegar en el hemisferio Sur, rodeando el Cabo de Hornos, terminar el viaje en Ushuaia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ф.Ф.Конюхов — первый в мире человек, который достиг пяти полюсов Земли: Северный географический (три раза), Южный географический, Полюс относительной недоступности в Северном Ледовитом океане, Эверест (полюс высоты), Мыс Горн (полюс яхтсменов).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Fedor Kóniujov es la primera persona en el mundo quien atravesó los cinco Polos de la Tierra: el Norte (tres veces), el Sur, el Polo norte de inaccesibilidad, la montaña Everest (Polo de altitud), el Cabo de Hornos (“polo” para los capitanes de yate).</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он является первым россиянином, которому удалось выполнить программы «Большой Шлем» (покорение Северного и Южного полюсов, а также Эвереста) и «Семь вершин мира» — подняться на высочайшие вершины всех континентов, включая Аконкагуа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es el primer ruso quien se logró completar tantos desafíos como así llamado “Grand Slam” (o sea conquistó los polos Norte y Sur, el monte Everest) y “Siete Cumbres” - consiguió coronar las más altas montañas de cada uno de los seis continentes, incluso la Aconcagua, además a la más alta de la Norteamérica.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">На счету Ф.Ф.Конюхова четыре кругосветных плавания, он пятнадцать раз пересек Атлантику на парусных яхтах, в том числе один раз на весельной лодке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Navegó alrededor del mundo cuatro veces, quince veces cruzó el Océano Atlántico en velero, incluso una vez en el bote de remo.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В общей сложности путешественник совершил более 50 уникальных экспедиций и восхождений, творчески выражая своё видение мира в литературе и искусстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El viajero hizo más de unas 50 expediciones y escaladas, expresando de una manera creativa su visión en la literatura y el arte.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор 21 книги, член Союза писателей России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es el autor de 21 libros, un miembro de la Unión de Escritores de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Активно занимается живописью, из-под его кисти вышли более трёх тысяч картин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es pintor apasionado, el autor más de los 3.000 cuadros.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принимает участие в российских и международных выставках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participa en las exposiciones rusas e internacionales.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Академик Российской академии художеств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Forma parte de la Academia de Bellas Artes de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ф.Ф.Конюхов является действительным членом Русского Географического Общества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Miembro activo de la Sociedad Geográfica de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Награжден Золотой медалью РГО им. Н.Н.Миклухо-Маклая (2014 г. ), международной премией Фонда Андрея Первозванного «Вера и верность» (2017 г. ), Орденом Почета Российской Федерации (2017 г.) за заслуги в области изучения возможностей человека в экстремальных условиях, самоотверженность и целеустремленность, проявленные при достижении новых мировых рекордов в одиночных путешествиях, а также многими другими российскими и иностранными наградами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Fedor Kóniujov ha sido galardonado con el Nikolay Miklujo-Maklai premio (Medalla de oro) de la Sociedad Geográfica de Rusia (2014), el Premio “La Fe y la Fidelidad” de la Fundación del Apóstol Andrés (2017), el Orden de Honor de la Federación de Rusia (2017) por su sobresaliente contribución a los estudios de la capacidad humana bajo extremas circunstancias, la dedicación y el compromiso personal al lograr las nuevas marcas mundiales en los viajes solitarios, así como otros premios rusos e internacionales.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2010 г. рукоположен в сан православного священника.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2010 fue ordenado sacerdote de la Iglesia Ortodoxa Rusa.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">!ВНИМАНИЮ СМИ!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡INFORMACION PARA PRENSA!</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство России в Буэнос-Айресе имеет честь пригласить аргентинских и российских журналистов на пресс-конференцию Ф.Ф.Конюхова, которая будет организована в 14 мая 2019 г. По вопросам аккредитации просьба обращаться на электронную почту – argentina@mid.ru , указав в качестве темы письма «пресс-конференция Ф.Ф.Конюхова».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de la Federación de Rusia en Buenos Aires tiene el honor de invitar a los periodistas rusos y extranjeros a la rueda de prensa del viajero, que será realizada el 14 de mayo a.c. Para solicitar acreditación hay que dirigirse al correo electrónico de la Embajada - argentina@mid.ru , poniendo como asunto “La conferencia de prensa del Sr. Fedor Kóniujov” Página-web oficial del Sr. Fedor Kóniujov (fotos, videos, biografía) - https://konyukhov.ru/en/</se>
    </para>
  </body>
</html>