<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече с депутатом Парламента МЕРКОСУР Х.Перье </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión con la Parlamentaria del MERCOSUR Sra. Julia Perie </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_s_deputatom_parlamenta_merkosur_kh_pere/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_con_la_parlamentaria_del_mercosur_sra_julia_perie/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 августа с.г. Посольство посетила депутат Парламента МЕРКОСУР, член коалиции «Союз за Родину» Х.Перье.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de agosto de 2023 la Parlamentaria del MERCOSUR, miembro de la coalición "Unión por la Patria", Sra.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 августа с.г. Посольство посетила депутат Парламента МЕРКОСУР, член коалиции «Союз за Родину» Х.Перье. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Julia Perie, visitó la Embajada de Rusia en Argentina y agradeció por la invitación a participar en la Conferencia Parlamentaria Internacional "Rusia – América Latina" que se llevará a cabo del 30 de septiembre al 2 de octubre de 2023 en Moscú.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостья выразила благодарность за приглашение к участию в намеченной на 30 сентября – 2 октября с.г. Международной парламентской конференции «Россия- Латинская Америка» в Москве, отметив, что подобные мероприятия будут способствовать укреплению отношений между Россией и Аргентиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión Sra.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостья выразила благодарность за приглашение к участию в намеченной на 30 сентября – 2 октября с.г. Международной парламентской конференции «Россия- Латинская Америка» в Москве, отметив, что подобные мероприятия будут способствовать укреплению отношений между Россией и Аргентиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Julia Perie señaló que tales eventos contribuyen al fortalecimiento de las relaciones entre Rusia y Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с Х.Перье Посольство посетили руководители аналитического центра «Фонд Виктория» Э.Перье и Л.А.Гарсиа, рассказавшие о деятельности центра и информировавшие о проводимой ими работе по привлечению молодых людей из стран ЛАКБ к участию во Всемирном фестивале молодежи, который пройдет в России в 2024 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Parlamentaria fue acompañada por las autoridades del Observatorio de Relaciones Internacionales de la Fundación Victoria Sr. Esteban Perie y Sr. Lucas García, quienes informaron sobre las actividades del Observatorio y su trabajo para atraer a jóvenes de los países de América Latina a participar en el Festival Mundial de la Juventud que se celebrará en Rusia en 2024.</se>
    </para>
  </body>
</html>