<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованная в издании Noticias Urbanas «Предназначенное Украине западное оружие массово утекает на чёрный рынок» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov "Las armas occidentales destinadas a Ucrania van al mercado negro" publicado en Noticias Urbanas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_opublikovannaya_v_izdanii_noticias_urbanas_prednazna/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_las_armas_occidentales_destinadas_a_u/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 января 2023 года Общеизвестно, что Аргентина традиционно играет активную роль в международных усилиях по контролю над вооружениями и обеспечению нераспространения ОМУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">el 16 de enero de 2023 Es de conocimiento común que Argentina desempeña un papel tradicionalmente activo en los esfuerzos internacionales en materia del control de armamentos y no proliferación de armas de destrucción masiva.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ценим позицию Буэнос-Айреса в отношении недопустимости направления оружия в зоны боевых действий, включая Украину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apreciamos la posición de Buenos Aires respecto a la inadmisibilidad del suministro de armas a las zonas de las hostilidades, incluyendo Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что осуществляемые в настоящее время западными странами масштабные поставки киевскому режиму вооружений и военной техники не способствуют урегулированию конфликта, а только разжигают его.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Consideramos que las entregas masivas de armamentos y equipo militar al régimen de Kiev, realizadas por los países occidentales, no contribuyen a la resolución del conflicto, sino a su escalada.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">По имеющейся информации, с начала российской специальной военной операции США и их союзники передали Украине более 150,8 млрд. долл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según los datos disponibles, desde el principio de la Operación Militar Especial rusa, los EE. UU. y sus aliados han transferido a Ucrania más de 150,8 mil millones de dólares.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почти треть этих средств (48,8 млрд. долл.) пришлась на военные нужды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Casi un tercio de esta suma (48,8 mil millones de dólares) se gastó en necesidades militares.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для сравнения: этой суммы с лихвой хватило бы на то, чтобы полностью погасить огромную задолженность Аргентины перед МВФ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para la comparación, esta suma se bastaría para cubrir completamente la enorme deuda de Argentina ante el FMI.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последнее время появляется все больше фактов, которые подтверждают справедливость наших предостережений о последствиях масштабных и бесконтрольных поставок вооружений украинским властям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recientemente han surgido muchos datos que comprueban nuestras advertencias sobre las consecuencias de los suministros masivos y descontrolados a las autoridades ucranianas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Летом 2022 г. заместитель председателя Совета Безопасности Российской Федерации Д.А.Медведев говорил о том, что направляемое на Украину оружие будет неизбежно попадать в руки преступников по всему миру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el verano de 2022, el Vicepresidente del Consejo de Seguridad de Rusia, Dmitry Medvedev, dijo que las armas enviadas a Ucrania caerían inevitablemente en las manos de criminales por todo el mundo.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр обороны России С.К.Шойгу в июле 2022 г. заявлял, что на Украине процветает нелегальная перепродажа западных вооружений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro de Defensa ruso, Sergey Shoigu, advirtió en julio de 2022 que en Ucrania florecía reventa ilegal de armas occidentales.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ранее наше Посольство через аргентинские СМИ также обращало внимание на опасность утечки оружия из зоны боевых действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra Embajada también había prestado previamente la atención a través de los medios de comunicación argentinos al peligro de la desviación de las armas de la zona de las hostilidades.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наличие данной проблемы постепенно стали признавать в Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gradualmente, en Europa también empiezan a admitir la existencia de este problema.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Генеральный секретарь Интерпола Ю.Шток предупредил, что после окончания конфликта следует ожидать активизации незаконной торговли поставлявшимся Киеву оружием.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Secretario General del Interpol, Jürgen Stock, advirtió que, al acabar el conflicto, se esperaría el aumento del comercio ilegal de las armas llevadas a Kiev.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Официальный представитель Европола Я.Оорт в интервью немецким СМИ заявил, что известны планы криминальных сетей по организации контрабанды боеприпасов и вооружений, включая тяжелые.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Representante Oficial del Europol, Jan Op Gen Oort, dijo a los medios alemanes que se conocían los planes de las redes criminales respecto a la organización del contrabando de municiones y armamentos, incluyendo armas pesadas.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">По данным расследования российского информагентства RT, в теневом сегменте интернета – даркнете – вскоре после начала спецоперации появились объявления о продаже западного оружия по бросовым ценам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según los resultados de la investigación de la agencia de información rusa RT, poco después del inicio de la Operación Militar Especial aparecieron en darknet, que es el segmento clandestino del internet, anuncios de venta de las armas occidentales a precios bajísimos.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Например, ракет к противотанковым ракетным комплексам различных моделей (Javelin за 30 тыс. долл., NLAW – 15 тыс. долл. ), дронов-камикадзе Switchblade 600 –   7 тыс. долл., стрелкового оружия, гранат и бронежилетов – 1,1-3,6 тыс. долл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ejemplo, se venden los cohetes de sistemas de misiles antitanque de varios modelos (Javelin a 30 mil dólares, NLAW a 15 mil dólares), drones kamikaze Switchblade 600 a 7 mil dólares, y armas ligeras, granadas y chalecos antibalas a precios del 1,1 a los 3,6 mil dólares.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продавцы предлагают доставку как по территории Украины, так и в другие страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los proveedores ofrecen el envío por el territorio de Ucrania, así como a otros países.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом транзакции трудно отследить, так как расчеты зачастую осуществляются в криптовалюте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las transacciones son difíciles de rastrear porque se realizan con criptomonedas.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Передача товара происходит без прямого контакта с покупателем: после перевода денежных средств ему приходят координаты места нахождения заказа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrega del producto se hace sin contacto directo con el comprador, ya que tras la transferencia del dinero se le envían los coordinados de la ubicación de su orden.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проблема контрабанды оружия беспокоит не только российские СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El problema del contrabando de armas preocupa no solo a los medios de comunicación rusos.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В августе 2022 г. американская телекомпания CBS выпустила документальный фильм «Вооружая Украину», в котором военные специалисты и волонтеры указывали, что от 60 до 70% западной помощи не доходит до вооруженных сил Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En agosto de 2022, la cadena de televisión americana CBS produjo un documental «Armando a Ucrania», donde los especialistas militares y voluntarios testimoniaron, que del 60 al 70% de la ayuda occidental no llegaba a las fuerzas armadas de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Газета Washington Post со ссылкой на анонимные источники в Госдепартаменте сообщала, что из 22 тыс. единиц вооружений, поставки которых требуют особого контроля, власти США за все время конфликта смогли проинспектировать лишь 10%.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El periódico Washington Post, refiriéndose a las fuentes anónimas en el Departamento de Estado, anunció que después del inicio del conflicto, las autoridades de los EE. UU. pudieron inspeccionar solo 10% de las 22 mil unidades de armamentos.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это означает, что Вашингтон не в состоянии осуществлять мониторинг перемещения своих вооружений после того, как они пересекают украинскую границу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto significa que Washington no está capaz de monitorear los movimientos de sus armas después de que crucen la frontera de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киевские власти заявляли о запуске специальной информационно-аналитической системы для обеспечения прозрачности поставок западного оружия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las autoridades de Kiev anunciaron el lanzamiento del sistema especial de información y análisis para asegurar la transparencia de las entregas de las armas occidentales.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она предполагала нанесение QR-кодов на ящики с военными грузами, содержащих информацию о их происхождении и позволяющих отследить весь маршрут.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Preveía la impresión de los códigos QR en las cajas con cargamentos militares, que contenían la información sobre su origen y permitían seguir su ruta completa.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако практической реализации данного проекта так никто и не увидел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, la implementación práctica de este proyecto nunca se vio.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Между тем озвучиваемые специалистами предостережения быстро воплощаются в реальность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras tanto, las advertencias de los especialistas se encarnan rápidamente en la realidad.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">В октябре 2022 г. комиссар финской уголовной полиции К.Ахглрен сообщил СМИ, что изначально направлявшиеся на Украину вооружения, включая штурмовые винтовки, пистолеты, гранаты и боевые дроны, обнаружены в нескольких европейских странах, включая Нидерланды, Данию и Швецию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En octubre de 2022, el comisario de la policía criminal de Finlandia, Christer Ahlgren, comunicó a los medios de comunicación que las armas destinadas inicialmente a Ucrania, incluyendo rifles de asalto, pistolas, granadas y drones de combate, se han encontrado en algunos países europeos, como los Países Bajos, Dinamarca y Suecia.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Риски затрагивают не только Европу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No solo Europa corre los riesgos.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Направляемое Киеву оружие не раз успело «засветиться» в самых отдаленных от зоны конфликта регионах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las armas enviadas a Kiev ya se reaparecieron más de una vez en las regiones lejanos de la zona del conflicto.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, в ноябре 2022 г. президент Нигерии М.Бухари сообщил, что в его стране зафиксирован факт попадания предназначенного для ВСУ оружия в руки местных экстремистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, el presidente de Nigeria, Muhammadu Buhari, anunció en noviembre de 2022 que se había registrado en su país el uso de las armas destinadas a las fuerzas ucranianas por los extremistas locales.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кто знает, где западные автоматы и ракеты окажутся завтра и как будут использоваться?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Quién sabe dónde las ametralladoras y cohetes occidentales aparezcan mañana y cómo los usarán?</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Переносной зенитный ракетный комплекс в руках лишь одного террориста означает угрозу безопасности целого аэропорта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un sistema de misiles antiaéreos portátil en las manos de un solo terrorista significaría una amenaza a la seguridad de un aeropuerto entero.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наркокартели по всему миру также заинтересованы в пополнении своих арсеналов для расширения деятельности и увеличения прибыли от незаконного бизнеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Carteles de narcotraficantes por todo el mundo también están interesados en reforzar sus arsenales para ampliar sus zonas de operación y aumentar los ingresos del negocio ilegal.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Безответственное накачивание Украины современными вооружениями будет впоследствии иметь прямую проекцию на самые разные регионы, которые столкнутся с рисками бесконтрольного перемещения смертоносных изделий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El «bombeo» irresponsable de Ucrania con armamentos contemporáneos tendrá en el futuro una proyección directa a varias regiones del mundo, quienes se enfrentarán a los riesgos del movimiento descontrolado de los productos mortales.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что эти вызовы в полной мере учитываются в проводящих самостоятельный внешнеполитический курс странах, включая Аргентину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Consideramos que estos desafíos los toman plenamente en cuenta en los países que aplican la política exterior independiente, incluyendo Argentina.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия рассчитывает на поддержку своих международных партнеров на многосторонних площадках для установления надежных заслонов попаданию «украинских» вооружений и военной техники в руки негосударственных субъектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia espera contar con el apoyo de sus socios internacionales en el marco de las plataformas multilaterales para establecer barreras fiables al desvío de las armas y equipo militar «ucranianos» a los manos de agentes no estatales.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дмитрий Феоктистов Посол России в Аргентине Публикации на испанском: Noticias Urbanas и Diario Popular</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov Embajador de Rusia en Argentina Publicaciones en Noticias Urbanas y Diario Popular</se>
    </para>
  </body>
</html>