<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова с аргентинским предпринимателем Э.Эрнекяном и бывшим Послом Аргентины в России М.А.Листре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov con el empresario argentino Eduardo Ernekian y el ex-Embajador de Argentina en Rusia Manuel Arnoldo Listre </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 декабря / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 diciembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychayn_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_res-12-2018/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenip_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_r/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 декабря с.г. Посол России Д.В.Феоктистов провел встречу с главой компании «Corporación América» Э.Эрнекяном и бывшим Послом Аргентины в России М.А.Листре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 10 de diciembre del año corriente el Embajador ruso Dmitry Feoktistov participó en la reunión con el jefe de la «Corporación América» Eduardo Ernekian y el ex-Embajador de Argentina en Rusia Manuel Arnoldo Listre.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы предметно обсуждены узловые направления российско-аргентинского торгово-экономического сотрудничества с акцентом на реализацию совместных бизнес-проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Abarcaron sustancialmente los ejes de la cooperación económica y comercial entre Rusia y Argentina, haciendo hincapié en la implementación de los proyectos empresariales conjuntos.</se>
    </para>
  </body>
</html>