<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поездке Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова в г.Мар-дель-Плата </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el viaje del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov a la ciudad de Mar del Plata </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poezdke_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_v_g_mar_del_plata/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_viaje_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_a_la_ciudad_de_mar_del_plata/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26-29 февраля 2020 года Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил с визитом г.Мар-дель-Плата.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el período del 26 al 29 de febrero el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov visitó la ciudad de Mar del Plata.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол провел встречи с мэром Г.Монтенегро и руководством расположенной в городе военно-морской базы, выступил с лекцией об актуальных вопросах российско-аргентинских отношений для администрации ведущих вузов и широкой публики, обратился с приветственным словом к членам городского Торгово-промышленного союза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se reunió con el intendente del Partido de General Pueyrredón Guillermo Montenegro, se entrevistó con la jefatura de la base naval, dio una conferencia sobre los asuntos pendientes de relaciones ruso-argentinas para la administración de las universidades líderes y público en general, saludó a los miembros de la Unión del Comercio, la Industria y la Producción de la ciudad de Mar del Plata.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол принял участие в церемонии освящения колоколов в православном храме Царственных Страстотерпцев, встретился с почетным консулом России в г.Мар-дель-Плата Ю.Н.Кузнецовым и проживающими там соотечественниками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, el Embajador, participó de la ceremonia de consagración de campanas de la parroquia ortodoxa “Los Santos Mártires Reales”, se reunió con el cónsul honorario de Rusia en la ciudad de Mar del Plata Yury Kuznetsov y compatriotas que residen allí.</se>
    </para>
  </body>
</html>