<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Перевод статьи Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова "Праздник со слезами на глазах", опубликованной в газете "Ла Насьон" 9 мая 2020 г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov "Una celebración con lágrimas en los ojos", publicado en el diario La Nacion el 9 de mayo 2020 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/perevod_stati_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_20200509/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep_blica_a_20200509/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Праздник со слезами на глазах Ежегодно 9 мая в России отмечают День Победы в Великой Отечественной войне, части Второй Мировой войны с ожесточенными боями на восточном фронте, которая сыграла решающую роль в победе над фашизмом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una celebración con lágrimas en los ojos Cada año, el 9 de mayo en Rusia se celebra el Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria, un período de la Segunda Guerra Mundial marcado por las grandes batallas en el frente del este, que fue crucial para el derrumbe del fascismo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она продолжалась без малого четыре года – с 22 июня 1941 г. по 9 мая 1945 г. и унесла жизни более 27 млн. советских граждан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Duró casi cuatro años, desde el 22 de junio de 1941 hasta el 9 de mayo de 1945, y se llevó las vidas de más de 27 millones de ciudadanos soviéticos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нашей стране нет семьи, которая бы не испытала горечь невосполнимой потери, поэтому 9 мая называют праздником со слезами на глазах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No hay una sola familia en nuestro país que no haya sufrido la amargura de una pérdida irreparable, por eso llamamos el 9 de mayo "una celebración con lágrimas en los ojos".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта дата имеет для нас особое, сакральное значение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para nosotros esta fecha tiene un sentido especial y sagrado.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня мы вспоминаем героическое поколение, отдавшее жизни за освобождение Родины, преклоняемся перед беспримерным мужеством советского народа на фронтах и в тылу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy recordamos a la generación heroica que dio su vida por la liberación de la patria, saludamos el coraje sin precedente de los pueblos de las Repúblicas Soviéticas en los frentes y en la retaguardia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">75-летний юбилей Победы в России хотели отметить особенно торжественно, пригласив в Москву на военный парад руководителей многих зарубежных государств и правительств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Rusia teníamos la intención de celebrar el 75° aniversario de la victoria con una solemnidad especial, invitando a Moscú a los líderes de muchos Estados y gobiernos extranjeros para un desfile militar.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине нами также был предусмотрен широкий спектр юбилейных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la Argentina, también habíamos previsto una amplia gama de eventos conmemorativos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, пандемия коронавируса внесла в наши планы серьезные коррективы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desafortunadamente, la pandemia del coronavirus ha hecho ajustes considerables en nuestros planes.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ценим, что аргентинцы отмечают этот важный праздник вместе с нами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Valoramos que los argentinos celebren con nosotros.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь на регулярной основе проводится акция «Бессмертный полк», в рамках которой люди проносят по улицам городов портреты своих ушедших родственников – участников Великой Отечественной войны, таким образом передавая эстафету памяти о тех днях и значении Победы для будущих поколений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí se suele realizar la marcha del Regimiento Inmortal, en el marco de la cual la gente camina por las calles de la ciudad con los retratos de sus parientes difuntos que participaron de la Gran Guerra Patria. De esta manera se transmite la memoria de aquellos días y el valor de la victoria a las futuras generaciones.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом году акция перенесена в цифровое пространство: эпидемия диктует свои правила.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año el evento se realizará en forma digital, la epidemia impone sus propias reglas.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом востребованность «Бессмертного полка» только растет, и в 2020 г. география шествий, пусть и в формате онлайн, расширится до 10 аргентинских городов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo la dimensión del Regimiento Inmortal va creciendo, y en 2020 la marcha se celebrará online en 10 ciudades.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">С одной из ведущих мировых сценических площадок – театром «Колон» – была достигнута договорённость о проведении 9 мая торжественного концерта под эгидой Посольств государств-участников Содружества независимых государств, аккредитованных в Буэнос-Айресе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para el 9 de mayo fue previamente acordado celebrar el concierto solemne en uno de los principales establecimientos artísticos a nivel mundial, el Teatro Colón, bajo los auspicios de las embajadas de los Estados miembros de la Comunidad de Estados Independientes (exrepúblicas de la URSS) acreditadas en Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это не случайно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es por casualidad.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В годы войны мы были одной страной, защищали общую Родину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los años de la guerra éramos el mismo país, defendíamos a la patria común.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">И побеждали все вместе: русские, белорусы, украинцы, армяне, азербайджанцы, евреи, представители многих других национальностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y ganamos todos juntos: rusos, bielorrusos, ucranianos, armenios, azerbaiyanos, judíos, representantes de distintas nacionalidades.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Планировали пригласить в «Колон» не только соотечественников и представителей дипкорпуса, но и практически все руководство Аргентинской Республики, включая президента А.Фернандеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Planeábamos invitar al Teatro Colón no solo a compatriotas rusos y representantes del cuerpo diplomático, sino también prácticamente a todos los dirigentes de la República Argentina, incluido el presidente de la Nación, el señor Alberto Fernández.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Творческие коллективы, в том числе нашей диаспоры, приложили немало сил, чтобы этот праздник стал по-настоящему ярким и запомнился гостям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los grupos artísticos, incluso los de nuestra diáspora, hicieron un gran trabajo con el fin de lograr que esta celebración fuera realmente brillante y conmovedora para los huéspedes del evento.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Трогательным моментом вечера должно было стать награждение проживающих в Аргентине ветеранов юбилейной медалью «75 лет Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El otorgamiento de las medallas conmemorativas "75 años de Victoria en la Gran Guerra Patria de 1941-1945" a los veteranos que viven en la Argentina habría debido convertirse en el momento más emotivo de la noche.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Традиционно широко отмечает эту дату наша община – молодежные организации соотечественников рассчитывали провести уроки-презентации в школах, готовилось открытие целого ряда тематических выставок и кинопоказов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La comunidad rusa siempre celebra esta fecha: las organizaciones de jóvenes compatriotas esperaban dar unas presentaciones en los colegios, se estaban preparando las inauguraciones de una serie de exposiciones temáticas y proyecciones de películas.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако всю эту масштабную программу пришлось отложить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, toda la agenda tan ambiciosa fue pospuesta.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываем на то, что по мере улучшения санитарно-эпидемиологической обстановки в Аргентине мы в течение этого года сможем осуществить задуманное.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que, a medida que mejore la situación sanitaria y epidemiológica en la Argentina, podamos realizar lo planeado durante este año.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Великая Отечественная война была частью Второй мировой войны, которая так или иначе затронула многие страны мира, включая Аргентину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Gran Guerra Patria forma parte de la Segunda Guerra Mundial, que en cierta forma involucró numerosos países del mundo, incluyendo la Argentina.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на все сложности данного исторического периода аргентинцы оказывали помощь советскому народу в те роковые годы, в частности, по линии объединений иммигрантов из Российской Империи и Советского Союза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de toda la complejidad de este período histórico, en aquellos años fatídicos los argentinos dieron la mano al pueblo soviético, incluso a través de los grupos de inmigrantes del Imperio Ruso y de la Unión Soviética residentes en la Argentina.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Диаспора в Аргентине занималась общественно-политической и культурно-просветительской деятельностью, сопереживала своей исторической Родине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra comunidad se dedicaba a las tareas político-sociales y cultural-educativas, sintonizando con su patria histórica.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1943 г. был создан Славянский союз Аргентины (в него входило более 200 тыс.чел. ), в годы Великой Отечественной войны и после ее завершения действовали комитеты помощи СССР, организовывались сборы денежных средств, продуктов питания, вещей первой необходимости.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1943 se estableció la Unión Eslava de Argentina (que llegó a reunir más de 200.000 personas), en los años de guerra y posguerra funcionaron varios comités de asistencia benéfica, recaudando plata, alimentos y objetos de primera necesidad para la URSS.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Активно работало «Русское общество помощи пострадавшим от войны», по линии которого устраивались концерты, лотереи, проводились благотворительные сборы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De modo activo gestionó aquí la Sociedad Rusa de Asistencia a Lastimados por la Guerra, realizando conciertos, loterías y otros actos de beneficencia.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот вклад мы высоко ценим и помним.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siempre nos acordamos de aquellos aportes y los apreciamos mucho.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Видим, что и сегодня в аргентинском обществе жива память об ужасах войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos damos cuenta de que hasta hoy día vive en la sociedad argentina la memoria sobre las pesadillas de la guerra.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">В тот страшный период Аргентина принимала бежавших из Европы от преследований нацистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aquel período horroroso la Argentina recibió a los refugiados de Europa que huían de las persecuciones nazis.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь находили приют бывшие узники концлагерей, которые в начале 1945 г. освобождались Красной Армией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se albergaron acá presos de campos de concentración liberados a principios de 1945 por el Ejército Rojo.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Об этом не забывают в действующем в Буэнос-Айресе Музее Холокоста, где в ходе экскурсий и тематических встреч с молодежью рассказывают о подвиге народов советских республик, а также недопустимости искажения фактов и исторического ревизионизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este hecho lo recuerdan en el Museo de Holocausto de Buenos Aires, donde durante recorridos y charlas con jóvenes relatan la hazaña heroica de los pueblos de la repúblicas soviéticas, y lo inadmisibles que son la alteración de los hechos y el revanchismo histórico.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Общая историческая память наших народов является объединительным началом для совместных усилий по продвижению сугубо мирной и позитивной повестки дня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La memoria histórica común para nuestros pueblos es un fundamento unificador de esfuerzos conjuntos para promover la agenda pacífica y positiva.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">На это направлена и ежегодно принимаемая Генассамблеей ООН резолюция «Борьба с героизацией нацизма, неонацизмом и другими видами практики, которые способствуют эскалации современных форм расизма, расовой дискриминации, ксенофобии и связанной с ними нетерпимости».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para el mismo fin sirve una resolución de la Asamblea General de las Naciones Unidas: "Lucha contra la glorificación del nazismo, neonazismo y otras prácticas que contribuyen a exacerbar las formas contemporáneas de racismo, discriminación racial, xenofobia y formas conexas de intolerancia", que se adopta cada año.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">С благодарностью воспринимаем тот факт, что Аргентина традиционно поддерживает эту российскую инициативу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos agradecidos por el apoyo ya tradicional que brinda la Argentina a esta iniciativa.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверены, что совместными усилиями наши страны, как и все мировое сообщество, преодолеют нынешние турбулентные времена, а связывающие Россию и Аргентину уже более 10 лет отношения всеобъемлющего стратегического партнёрства продолжат укрепляться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos seguros de que mediante esfuerzos conjuntos nuestros países y la comunidad internacional en general van a superar turbulencias actuales, y las relaciones de Asociación Estratégica Integral que han unido a Rusia con la Argentina durante 10 años van a seguir fortaleciéndose.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Источник: LANACION.COM.AR</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fuente: LANACION.COM.AR</se>
    </para>
  </body>
</html>