<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении медалей «За любовь и верность» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrega de medallas "Por Amor y Lealtad" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vruchenii_medaley_za_lyubov_i_vernost/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_entrega_de_medallas_por_amor_y_lealtad/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26 июня с.г. в Посольстве состоялась торжественная церемония вручения медалей, приуроченная ко Дню семьи, любви и верности. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 26 de junio de 2023 en la Embajada de Rusia en Argentina se llevó a cabo la ceremonia solemne de entrega de medallas "Por Amor y Lealtad" dedicada al Día de la Familia, Amor y Fidelidad.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов, Епископ Аргентинский и Южноамериканский Русской Православной Церкви Московского Патриархата Леонид и руководитель представительства Россотрудничества в Аргентине О.А.Муратова поздравили награждённые супружеские пары, которые на протяжении многих лет подают пример крепости семейных устоев и традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov, el jefe de la Diócesis de Argentina y Sudamérica de la Iglesia Ortodoxa Rusa Obispo Leonid y la Directora de la Casa Rusa en Argentina Olga Muratova felicitaron a las parejas premiadas, quienes durante muchos años han sido un ejemplo de la fortaleza de los valores y tradiciones familiares.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов пожелал участникам церемонии тепла домашнего очага, благополучия и долгих лет совместной жизни в любви.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov deseó a los participantes de la ceremonia el calor del hogar, el bienestar y largos años de convivencia en el amor.</se>
    </para>
  </body>
</html>