<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии награждения юбилейной медалью «75 лет Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.»  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Ceremonia de condecoración con la medalla de aniversario “75 años de la Victoria en la Gran Guerra Patria (1941-1945)” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 ноября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 noviembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_nagrazhdeniya_yubileynoy_medalyu_75_let_pobedy_v_velikoy_otechestvennoy_voyne_1941_1945/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/ceremonia_de_condecoraci_n_con_la_medalla_de_aniversario_75_a_os_de_la_victoria_en_la_gran_guerra_pa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 ноября с.г. в Посольстве России состоялась торжественная церемония награждения юбилейной медалью «75 лет Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.» проживающих в Аргентине ветеранов М.С.Кадар и Е.Я.Королёвой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de noviembre del a.c. se celebró en la Embajada de Rusia la ceremonia de la entrega de la medalla de aniversario “75 años de la Victoria en la Gran Guerra Patria (1941-1945)” a los veteranos que residen en Argentina – Sra. María Kadar y Sra. Elena Koroleva.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вручая памятные награды, Посол России Д.В.Феоктистов искренне поздравил участниц войны с годовщиной Победы и отмечаемым в нашей стране Годом памяти и славы, пожелал им крепкого здоровья, долголетия, оптимизма и благополучия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Concediendo los premios el Embajador de Rusia Sr. Dmitry Feoktistov, felicitó sinceramente a las participantes de la guerra con el aniversario de la Victoria y el celebrado en nuestro país en 2020 Año de memoria y gloria, les deseó buena salud, longevidad, optimismo y prosperidad.</se>
    </para>
  </body>
</html>