<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованная в газете "Кларин" 27.06.2022 г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, publicado en Clarín el 27 de junio de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_opublikovannaya_v_gazete_klarin_27_06_2022_g/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_art_culo_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_publicado_en_clar_n_el_27_de_junio/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предлагаем к прочтению перевод статьи Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова, опубликованной в газете "Кларин" 27.06.2022 г. Предупреждение наемникам Еще с 2014 г. на Украине происходила концентрация наемников из 27 государств, включая контрактников из ассоциированных с американскими спецслужбами ЧВК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una advertencia a los mercenarios Ya desde el año 2014 Ucrania se convirtió en un punto de concentración de mercenarios de 27 estados, incluyendo contratistas de empresas militares privadas asociadas con servicios de inteligencia estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Многие из них поддерживали связи с боевиками националистического батальона «Азов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos de ellos mantuvieron contactos con matones del batallón nacionalista “Azov”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Иностранцы с боевым опытом обучали их диверсионному делу и ведению войны в городских условиях – навыкам, которые украинские неонацисты впоследствии применяли, нанося удары по жилым объектам в Донбассе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Extranjeros experimentados en combate les entrenaron en tácticas de sabotaje y guerra en el medio urbano, las que neonazis ucranianos luego usaban atacando barrios residenciales en Donbass.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С началом российской специальной военной операции на Украине киевский режим бросился массово вербовать «диких гусей» для участия в боевых действиях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con el inicio de la operación militar especial de Rusia en Ucrania, el régimen de Kiev arrancó con el reclutamiento masivo de soldados a sueldo para organizar su participación en las hostilidades.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Беспрецедентно то, что в этот процесс в нарушение Венской конвенции о дипломатических сношениях 1961 г. оказались вовлечены украинские посольства и консульства, в том числе в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y no tiene precedentes lo que se han involucrado en este proceso las embajadas y consulados ucranianos, incluso la misión en Argentina, en flagrante contravención de la Convención de Viena sobre Relaciones Diplomáticas de 1961.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">На призыв Киева откликнулись сторонники ультраправых идей, воевавшие в Сирии и Ираке на стороне террористических группировок боевики, просто польстившиеся на обещанное вознаграждение авантюристы, а также и те, кто поверил антироссийской пропаганде, пытающейся представить происходящее на Украине как борьбу «молодой европейской демократии» против «агрессивной России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respondieron al llamamiento de Kiev simpatizantes de extrema derecha, matones que habían combatido en Siria e Iraq del lado de agrupaciones terroristas, aventureros tentados por la prometida recompensa financiera, así como los que creen la propaganda antirrusa que busca presentar los acontecimientos en Ucrania como la lucha de “una joven democracia europea” contra “la Rusia agresiva”.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">По имеющимся данным, значительная часть наемников - граждане США, Великобритании и других стран НАТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según los datos que tenemos, una gran parte de los mercenarios son ciudadanos de los EE.UU., Gran Bretaña y otros países de la OTAN.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них насчитывается немало отставных военных и сотрудников других силовых структур, руками которых коллективный Запад рассчитывает затянуть боевые действия и максимально ослабить Россию в стремлении удержать собственное доминирование на мировой арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos hay bastantes militares retirados y funcionarios de otras instituciones de seguridad, con la ayuda de los cuales el Occidente colectivo espera prolongar las hostilidades y debilitar a Rusia al máximo para poder mantener su dominio en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пункты подготовки для прибывающих из-за границы солдат рассредоточены по всей Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los puntos de entrenamiento para soldados que llegan del extranjero están dispersos por toda Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">По мере их обнаружения российской разведкой они незамедлительно уничтожаются высокоточным оружием.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al ser detectados por la inteligencia rusa, se destruyen inmediatamente por las armas de alta precisión.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако большая часть «добровольцев» гибнет в зоне боевых действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, la mayoría de los "voluntarios" mueren en la zona de combate.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для Киева они – не более чем расходный материал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para Kiev, no son más que prescindibles.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Командиры подразделений вооруженных сил Украины и Национальной гвардии, пытаясь минимизировать потери среди своих военнослужащих, не щадят иностранцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los comandantes de las unidades de las fuerzas armadas y la guardia nacional de Ucrania, tratando de minimizar las pérdidas entre su personal militar, no muestran ninguna misericordia hacia los extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Захваченные в плен наемники на допросах рассказывают, что ими жертвуют в первую очередь, бросая в бой зачастую без оружия и снаряжения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los mercenarios capturados cuentan en los interrogatorios que son sacrificados en primer lugar y enviados a la batalla a menudo sin armas ni equipamiento.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате многие «солдат удачи» спешно покидают зону боевых действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, muchos "soldados de fortuna" abandonan apresuradamente la zona de guerra.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киев, однако, делает все, чтобы им в этом воспрепятствовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, Kiev hace todo lo posible para obstaculizar su éxodo.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведь по возвращению на родину они могут рассказать неудобную правду о происходящем – об истинной ситуации с демократическими ценностями и правами человека, разгуле коррупции и организационном хаосе на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya que al regresar a su patria podrán difundir la incómoda verdad sobre la situación real con valores democráticos y derechos humanos, la corrupción desenfrenada y el caos organizativo de los ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">По данным Минобороны России, к маю с.г. общее число иностранных боевиков, воюющих на стороне киевского режима, сократилось более чем вдвое – с 6,9 тыс. до 3,2 тыс. человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según el Ministerio de Defensa de Rusia, en mayo de 2022 el número total de matones extranjeros que luchan del lado del régimen de Kiev se ha reducido a más de la mitad, de 6,9 mil a 3,2 mil personas.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но их вербовка продолжается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero su reclutamiento continúa.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии с международным правом наемники не являются комбатантами, а значит не могут рассчитывать на статус военнопленных, закрепленный в Женевской конвенции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De acuerdo con el derecho internacional, los mercenarios no se consideran combatientes y, por lo tanto, no pueden contar con el estatus de prisioneros de guerra, previsto por la Convención de Ginebra.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лучшее, на что они могут надеяться –это длительные уголовные сроки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo mejor que les espera es una larga condena en la cárcel.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Попытки властей гарантировать боевикам правовую защиту путем включения их в списочный состав армейских подразделений или Национальной гвардии либо выдачи украинских паспортов не помогут им уйти от неминуемой ответственности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de las autoridades de garantizar la protección legal de los matones incluyéndolos en las listas de las unidades del ejército y la guardia nacional o otorgándoles pasaportes ucranianos no les salvarán de la responsabilidad inevitable.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не знающие истории России и Украины, не понимающие причин и истоков конфликта «добровольцы» обрекают себя на верную смерть.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los “voluntarios” que no conocen la historia de Rusia y Ucrania ni entienden las causas y los orígenes del conflicto, se conducen a una muerte segura.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Бессмысленно погибая вдали от родины, они остаются чужими и для тех, кого они якобы защищают, и для тех, против кого поднимают оружие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muriendo sin sentido lejos de su patria, se quedan extraños tanto para aquellos a quienes supuestamente protegen como para aquellos contra quienes toman las armas.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Желающим принять участие в боевых действиях стоит для начала прислушаться к тем, кто уже побывал на Украине – ничего хорошего «солдат удачи» там не ждет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los que desean participar en las hostilidades deben primero escuchar a las personas que ya han visitado Ucrania: les aguarda mala suerte a los "soldados de fortuna" allí.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеемся на то, что и наши зарубежные партнеры обратят внимание на открытую вербовку наемников украинскими «дипломатами» и уберегут своих граждан от участия в этой опасной авантюре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que nuestros socios extranjeros también prestarán atención al reclutamiento de mercenarios por parte de los "diplomáticos" ucranianos y mantendrán a sus ciudadanos fuera de esta aventura peligrosa.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оригинал публикации по ссылке: https://www.clarin.com/opinion/advertencia-mercenarios_0_n2nYpYcdPz.html</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La publicacion original https://www.clarin.com/opinion/advertencia-mercenarios_0_n2nYpYcdPz.html</se>
    </para>
  </body>
</html>