<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздничном мероприятии по случаю 67-й годовщины со дня основания клуба соотечественников имени Владимира Маяковского  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre los festejos con motivo del 67° aniversario del Club cultural y deportivo Vladímir Mayakovsky </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 августа / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 agosto / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/prazdnichnom_meropriyatii_po_sluchayu_67_y_godovshchiny_so_dnya_osnovaniya_kluba_sootechestvennikov_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_los_festejos_con_motivo_del_67_aniversario_del_club_cultural_y_deportivo_vlad_mir_mayakovsky/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 августа с.г.в Буэнос-Айресе при участии Посольства России в Аргентине состоялось торжественное мероприятие, посвященное 67-летию клуба соотечественников имени Владимира Маяковского.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 4 de agosto del a.c. se realizaron los festejos dedicados a 67 años de la fundación del Club cultural y deportivo Vladímir Mayakovsky con la participación de los representantes de la Embajada de Rusia en Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В празднике принял участие Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов, руководитель РЦНК в Буэнос-Айресе О.А.Муратова, временный поверенный в делах Посольства Белоруссии в Аргентине Д.В.Деревинский, митрополит Аргентинский и Южноамериканский РПЦ МП Игнатий, мэр г.Килмес М.Молина, а также многочисленные гости из других объединений российской и белорусской диаспор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento acudió S.E. el Sr. Embajador de Rusia D. Dmitry Feoktistov, la Directora de la Casa de Rusia Da. Olga Muratova, el Encargado de Negocios a.i. de la Embajada de Belarús D.Dmitry Derevinsky, el Metropolita Argentino y Sudamericano Mons. Ignacio, el Intendente de Quilmes D. Martigniano Molina, así como numerosos huéspedes de otras organizaciones de compatriotas rusos y bielorrusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Посол России отметил особую роль клуба В.Маяковского в деле сплочения диаспоры и сохранения русской культуры, языка и традиций, подчеркнул необходимость продолжения работы по поддержанию и развитию контактов соотечественников с исторической родиной, а также более активного привлечения к работе объединений подрастающего поколения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su palabra de apertura el Embajador de Rusia destacó el rol particular del Club Mayakovsky en pos de consolidar los lazos en la comunidad y mantener la cultura, lengua y tradiciones rusas vivas. Subrayó la necesidad de continuar trabajando para mantener y desarrollar los contactos de compatriotas con su patria y la tarea de contagiar a las nuevas generaciones con el trabajo en las organizaciones de compatriotas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед гостями выступил танцевальный ансамбль клуба «Родина».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación, el conjunto de baile Rodina interpretó las danzas tradicionales rusas.</se>
    </para>
  </body>
</html>