<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла Д.В.Феоктистова с членами экспедиции Российского географического общества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov con miembros de la expedición de la Sociedad Geográfica Rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_d_v_feoktistova_s_chlenami_ekspeditsii_rossiyskogo_geograficheskogo_obshchestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_con_miembros_de_la_expedici_n/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 сентября с.г. Д.В.Феоктистов принял в здании российской дипмиссии членов кругосветной экспедиции РГО "По пути кругосветных мореплавателей" Е.Ковалевского и С.Березкина, а также главу "берегового штаба" Ю.Калюжную.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 30 de septiembre de 2022 Dmitry Feoktistov recibió a los miembros de la expedición de la Sociedad Geográfica Rusa "Siguiendo el camino de los circunnavegantes rusos" Evgeny Kovalevsky y Stanislav Berezkin, así como a la directora ejecutiva de la sucursal de la Sociedad de Tomsk, Yulia Kalyuzhnaya.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гости поблагодарили Посольство за оказанное экипажу содействие в период проведения ремонта тримарана экспедиции в бухте близ Буэнос-Айреса, поделились планами о дальнейших этапах плавания, а также реализации образовательных проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitados agradecieron a los funcionarios de la Embajada por la asistencia brindada a la tripulación durante la reparación de su trimarán en la bahía cercana a Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гости поблагодарили Посольство за оказанное экипажу содействие в период проведения ремонта тримарана экспедиции в бухте близ Буэнос-Айреса, поделились планами о дальнейших этапах плавания, а также реализации образовательных проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la reunión los navegantes compartieron sus planes acerca de las próximas etapas del viaje y de la implementación de proyectos educativos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Е.Ковалевский и С.Березкин планируют провести виртуальный географический "Урок из океана" для российских и иностранных школьников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En noviembre de 2022 Evgeny Kovalevsky y Stanislav Berezkin planean dar un “clase desde océano” en formato virtual para estudiantes rusos y extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">"Уроки из океана" — формат "живых" занятий по географии, разработанный Томским отделением РГО для школьников России и зарубежья.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Clases desde océano" son lecciones de geografía "en vivo" desarrolladas por la sucursal de la Sociedad Geográfica Rusa de Tomsk para escolares.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">На сегодняшний день прошло уже пять таких онлайн-мероприятий, на которых дети узнали об истории первых русских кругосветок, Атлантическом океане и эпохе Великих географических открытий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya se han celebrado cinco tales eventos, gracias a los cuales los niños aprendieron sobre la historia de las primeras circunnavegaciones rusas, el océano Atlántico y la era de los grandes descubrimientos geográficos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этот раз урок будет посвящен Южной Америке и, в частности, Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta vez la clase planeada se centrará en América del Sur y Argentina en particular.</se>
    </para>
  </body>
</html>