<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О направлении Министром иностранных дел России С.В.Лавровым писем руководству ООН и ОБСЕ о ситуации с гонениями на каноническую православную церковь на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, envía cartas a los líderes de la ONU y la OSCE sobre la persecución de la Iglesia ortodoxa canónica en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_napravlenii_ministrom_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrovym_pisem_rukovodstvu_oon_i_obse_o_situatsi/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_env_a_cartas_a_los_l_deres_de_la_onu_y_la_osc/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 марта Министр иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавров направил письма Генеральному секретарю ООН А.Гутеррешу, Председателю ГА ООН Ч.Кёрёши, Действующему председателю ОБСЕ Б.Османи и Генеральному секретарю ОБСЕ Х.Шмид, в которых привлек внимание к вопиющим нарушениям общечеловеческих и конституционных прав православных верующих на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 14 de marzo el ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, envió cartas al secretario general de la ONU, António Guterres, al presidente de la Asamblea General de la ONU, Csaba Körösi, al presidente en ejercicio de la OSCE, Buјаr Osmani, y a la secretaria general de la OSCE, Helga Schmid, en las que llamó su atención sobre las violaciones flagrantes de los derechos humanos y constitucionales universales de los creyentes ortodoxos en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В основе этих нарушений – репрессивная политика киевского режима, направленная на уничтожение Украинской православной церкви (УПЦ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas violaciones se basan en la política represiva del régimen de Kíev, cuyo objetivo es destruir la Iglesia Ortodoxa Ucraniana (UOC).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В письмах приводятся многочисленные факты гонений на каноническую православную церковь: массовый захват храмов УПЦ и принудительная незаконная ликвидация их общин под видом якобы добровольных переходов в другую юрисдикцию, так называемые ограничительные меры («санкции») в отношении епископов канонической православной церкви, лишение ряда ее архиереев украинского гражданства, моральное и физическое давление на священников и прихожан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las cartas se aducen numerosos hechos de persecución de la Iglesia ortodoxa canónica: la expropiación masiva de los templos de la UOC y la liquidación ilegal forzosa de sus comunidades bajo el pretexto de traslados supuestamente voluntarios a otra jurisdicción, las así llamadas medidas restrictivas ("sanciones") contra los obispos de la Iglesia ortodoxa canónica, la privación de la ciudadanía ucraniana a varios de sus obispos, la presión moral y física sobre los sacerdotes y feligreses.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Действия украинских властей расцениваются С.В.Лавровым как грубейшее нарушение прав и дискриминация православных христиан на Украине, что противоречит ряду общепризнанных международно-правовых документов – Уставу ООН, Всеобщей декларации прав человека, Декларации о ликвидации всех форм нетерпимости и дискриминации на основе религии или убеждений и другим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las acciones de las autoridades ucranianas, según Serguéi Lavrov, constituyen una grave violación de los derechos y la discriminación de los cristianos ortodoxos en Ucrania, lo que contradice una serie de documentos jurídicos internacionales generalmente reconocidos: la Carta de las Naciones Unidas, la Declaración Universal de Derechos Humanos, la Declaración sobre la eliminación de todas las formas de intolerancia y discriminación en base de la religión o creencia y otros.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Недавнее решение киевских властей выселить из Киево-Печерской лавры монахов расценено Министром как стремление под надуманным предлогом с помощью репрессий лишить каноническую православную церковь одной из своих главных святынь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reciente decisión de las autoridades de Kíev de desalojar a los monjes del Monasterio de las Cuevas de Kíev es calificada por el canciller ruso como un deseo de privar, con un pretexto inventado y la ayuda de represiones, a la Iglesia ortodoxa canónica de uno de sus principales santuarios.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это по существу пик гонений на каноническое православие на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En, esencia es el auge de la persecución de la ortodoxia canónica en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр иностранных дел России призвал международных руководителей дать принципиальную оценку неправомерным действиям украинского режима в отношении УПЦ, потребовать от Киева прекратить произвол и репрессии против канонической православной церкви, неукоснительно соблюдать взятые Украиной обязательства по общепризнанным международным документам, а также не допустить принудительного выселения монахов из Киево-Печерской лавры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El ministro de Asuntos Exteriores de Rusia ha exhortado a los líderes internacionales que hagan una evaluación de las acciones ilegales del régimen ucraniano contra la UOC y exijan a Kíev que cese la arbitrariedad y la represión contra la Iglesia ortodoxa canónica, cumpliendo estrictamente con las obligaciones asumidas por Ucrania en virtud de documentos internacionales generalmente reconocidos, y, además, no permita el desalojo forzoso de monjes del Monasterio de las Cuevas de Kíev.</se>
    </para>
  </body>
</html>