<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова с чемпионами мира по танго Д.Васиным и С.Хамзиной </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov con los campeones mundiales de tango argentino D.Vasin y S.Hamzina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_argent_tango/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_arg_tango/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 августа с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов принял в Посольстве победителей Чемпионата мира по аргентинскому танго - Дмитрия Васина и Сагдиану Хамзину, за чьим выступлением с восхищением наблюдал накануне в ходе финала фестиваля танго в концертном зале Луна-Парк.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 23 de agosto el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov recibió en la Embajada de Rusia a los ganadores del Mundial de tango argentino, Dmitry Vásin y Sagdiana Hamzina después de contemplar su espectáculo la noche anterior en Luna Park.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российские танцоры не только стали первыми в категории сценического танго по мнению аргентинских судей, но и оказались фаворитами зрительского голосования, где победили с существенным отрывом - за них отдали свои голоса 11 из 30 тыс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los bailarines rusos no sólo han resultado los primeros en el tango de escenario según el jurado argentino, sino también se han convertido en líderes de la opinión pública, al obtener 11 de 30 mil votos en el Internet.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поздравляем наших ребят и желаем им дальнейших творческих успехов!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Felicitamos a nuestros ganadores y les deseamos nuevos éxitos!</se>
    </para>
  </body>
</html>