<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил океанографическое исследовательское судно «Янтарь» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov visitó el buque oceanográfico ruso «Yantar» </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/chrezvychaynyy_i_polnomochnyy_posol_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v_feoktistov_p/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_dmitry_feoktistov_visit_el_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов 6 февраля 2020 года посетил океанографическое исследовательское судно «Янтарь» (ОИС «Янтарь»), участвовавшее в 2017-2018 гг. в операции по поиску затонувшей аргентинской подводной лодки «Сан-Хуан», которое зашло в порт Буэнос-Айреса для пополнения запасов топлива и продовольствия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de febrero a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov visitó el buque oceanográfico ruso «Yantar» que participó en los años 2017-2018 en la búsqueda del desaparecido submarino argentino «ARA San Juan». El buque ruso había amarrado en el puerto de Buenos Aires para reabastecerse de combustible y víveres.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководитель похода и командир судна доложили Послу о прибытии ОИС в Аргентину с целью технической остановки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la expedición y el capitán del buque informaron al Embajador sobre la llegada del «Yantar» con el fin de parada técnica, tras lo cual el Embajador dejó una nota en el libro para los invitados de honor.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для личного состава ОИС «Янтарь» роспосольством была организована обзорная экскурсия по аргентинской столице.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de Rusia organizó una excursión por la capital argentina para los tripulantes del buque.</se>
    </para>
  </body>
</html>