<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О торжественной линейке в школе при Посольстве </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el inicio del Año Escolar en la Escuela de la Embajada </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_torzhestvennoy_lineyke_v_shkole_pri_posolstve/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_inicio_del_a_o_escolar_en_la_escuela_de_la_embajada/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">3 сентября с.г. в школе при Посольстве России в Аргентине состоялась торжественная линейка, посвященная Дню знаний и началу нового учебного года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de septiembre en la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina se realizó un evento solemne con motivo del inicio del Año Escolar.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к преподавателям, учащимся и родителям обратились Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов, руководитель представительства Россотрудничества в Буэнос-Айресе О.А.Муратова и директор школы А.А.Логинова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los alumnos y maestros los saludaron el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Fedeación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, la Jefa de la Casa de Rusia en Buenos Aires, Olga Muratova, y la Directora de la Escuela, Alexandra Loginova.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящий момент в школе при Посольстве обучаются 70 человек, пятеро из которых в этом году пошли в первый класс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Actualmente la Escuela cuenta con 70 alumnos, cinco de los cuales cursarán el primer año.</se>
    </para>
  </body>
</html>