<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Посольстве прошла видеоконференция по вопросам российско-аргентинского сотрудничества по парламентской линии </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebró desde la Embajada de Rusia la videoconferencia sobre la cooperación interparlamentaria ruso-argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_posolstve_proshla_videokonferentsiya_po_voprosam_rossiysko_argentinskogo_sotrudnichestva_po_parlam/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebr_desde_la_embajada_de_rusia_la_videoconferencia_sobre_la_cooperaci_n_interparlamentaria_rus/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 октября с.г. в роспосольстве состоялся «телемост» между российскими и аргентинскими сенаторами, входящими в Группы дружбы, образованные в верхних палатах национальных парламентов России и Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de octubre a.c. se celebró desde la sede de la Embajada de la Federación de Rusia la videoconferencia entre los Senadores miembros de sendos grupos parlamentarios de amistad de las cámaras altas de los parlamentos ruso y argentino.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственными словами к присутствующим обратились первый заместитель Председателя Комитета Совета Федерации по международным делам, руководитель Группы по сотрудничеству с сенатом Национального конгресса Аргентины В.М.Джабаров и его аргентинский визави - председатель парламентской Группы дружбы с Россией в сенате Национального конгресса Аргентины Р.Уртубей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Saludaron a los participantes el Vicepresidente Primero del Comité para los Asuntos Internacionales del Consejo de Federación, Presidente del Grupo para la Cooperación con el Senado Argentino Vladimir Dzhabarov y su par argentino, el Presidente del GPA con Rusia en el Honorable Senado de la Nación, Rodolfo Julio Urtubey.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В конференции приняли активное участие российские сенаторы И.А.Гехт, Г.И.Орденов, Т.Р.Лебедева, а также их аргентинские коллеги – А.Луэнсо и Н.Брайллард Поккард; прозвучали экспертные оценки руководства российских министерств, курирующих реализацию профильных двусторонних проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la conferencia participaron de manera activa los Senadores rusos Irina Gekht, Gennady Ordenov, Igor Chernyshenko, Tatiana Lebedeva, así como sus colegas argentinos Alfredo Luenzo y Néstor Braillard Poccard. Se pronunciaron las evaluaciones expertas de las autoridades de los ministerios rusos que supervisan la realización de los proyectos bilaterales correspondientes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В заключение выступили Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов и Чрезвычайный и Полномочный Посол Аргентинской Республики в Российской Федерации Р.Лагорио.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En conclusión tomaron la palabra el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, y el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la República Argentina en la Federación de Rusia, Ricardo Lagorio.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стороны условились наращивать межпарламентский диалог, в том числе в формате видеоконференций, по актуальным вопросам российско-аргентинской повестки дня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las partes acordaron acrecentar el diálogo interparlamentario sobre los temas actuales de la agenda bilateral, inclusive vía videoconferencias.</se>
    </para>
  </body>
</html>