<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистовым верительных грамот президенту Аргентинской Республики М.Макри </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia Dmitry FEOKTISTOV entregó las cartas credenciales al Presidente de la Nación Argentina, Ing. Mauricio Macri </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vruchenii_chrezvychaynym_i_polnomochnym_poslom_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_entreg_las_cartas_credenciales_al_presidente_de_la_naci_n_argen/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 августа с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов вручил верительные грамоты президенту Аргентинской Республики М.Макри.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de agosto del año en curso se celebró la ceremonia de entrega de las cartas credenciales del Sr. Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia Sr. Dmitry FEOKTISTOV al Sr. Presidente de la Nación Argentina, Ing.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 августа с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов вручил верительные грамоты президенту Аргентинской Республики М.Макри.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mauricio MACRI.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">По завершении церемонии состоялась обстоятельная беседа, в ходе которой было подтверждено приоритетное значение, придаваемое сторонами наращиванию всеобъемлющего стратегического партнерства России и Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En curso de la entrevista detallada que se celebró después del acto las Partes confirmaron su intención de seguir fortaleciendo las relaciones de la asociación estratégica integral entre Rusia y Argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">После аудиенции у главы государства Д.В.Феоктистов возложил венок к памятнику национальному герою Аргентины генералу Сан-Мартину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al finalizar la audiencia el Embajador colocó la ofrenda floral al monumento del General San Martin, prócer nacional de Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>