<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выступлении «Хора Турецкого» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la actuación del "Coro Turetsky" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vystuplenii_khora_turetskogo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_actuaci_n_del_coro_turetsky/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 июля с.г. арт-группы «Хор Турецкого» и «Сопрано», впервые посетившие Аргентину, представили аудитории программу «Песни Победы» в театре Гран Ривадавиа (г.Буэнос-Айрес).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 23 de julio, los grupos artísticos “Coro Turetsky” y “Soprano” presentaron al público el programa “Canciones de la Victoria” en el Teatro Gran Rivadavia (la ciudad de Buenos Aires) en el marco de su primera visita a Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед началом концерта посол Д.В.Феоктистов обратился с приветственным словом к зрителям, подчеркнув, что любые попытки «отменить» русскую культуру обречены на провал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al comienzo del concierto, el Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, se dirigió a la audiencia con un discurso de bienvenida, enfatizando que cualquier intento de “cancelar” la cultura rusa está condenado al fracaso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступление артистов из России посетили более 800 человек, среди них – представители дипкорпуса, бизнес-кругов, журналисты и соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los artistas de Rusia actuaron para más de 800 personas, incluidos representantes del cuerpo diplomático, círculos empresariales, periodistas y compatriotas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие освещали российские и аргентинские СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento fue cubierto por medios de comunicación rusos y argentinos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">После Буэнос-Айреса турне музыкальных коллективов продолжится в Уругвае и Бразилии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después del concierto en Buenos Aires, la gira de los grupos musicales continuará en Uruguay y Brasil.</se>
    </para>
  </body>
</html>