<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии делегации Российской Федерации в мероприятиях по случаю инаугурации нового президента Аргентинской Республики </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación de la delegación de la Federación de Rusia en las Ceremonias de la Transmisión del Mando Presidencial </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 декабря / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 diciembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_delegatsii_rossiyskoy_federatsii_v_meropriyatiyakh_po_sluchayu_inauguratsii_novogo_prezi/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_de_la_delegaci_n_de_la_federaci_n_de_rusia_en_las_ceremonias_de_la_transmisi_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 декабря с.г. российская делегация во главе с Председателем Комитета по международным делам Совета Федерации Федерального Собрания Российской Федерации К.И.Косачевым в качестве Официального представителя Президента России приняла участие в состоявшейся  в Национальном Конгрессе Аргентинской Республики церемонии вступления в должность А.Фернандеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 10 de diciembre a.c. la delegación de la Federación de Rusia encabezada por el Representante Oficial del Presidente de la Federación de Rusia, el Presidente del Comité de los Asuntos Internacionales del Consejo Federal de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia, Excmo. Sr. Senador Konstantin Kosachev participó en la Ceremonia de la Transmisión del Mando al Presidente de la República Argentina, Excmo. Sr. Alberto Fernández. El acto solemne se llevó a cabo en el Congreso de la Nación Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе контактов с Вице-президентом, Председателем Сената Национального Конгресса Аргентинской Республики К.Фернандес де Киршнер, Министром иностранных дел Ф.Сола и первым заммининдел П.Теттаманти, кандидатом на пост Председателя Комитета по международным делам Сената Национального конгресса, сенатором Х.Тайаной основной акцент был сделан на приоритетах двустороннего сотрудничества в контексте укрепления всеобъемлющего стратегического партнерства между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante los contactos con la Vicepresidente de la Nación, Presidente del Honorable Senado del Congreso de la Nación, Excma. Sra. Cristina Fernández de Kirchner; el Ministro de Relaciones Exteriores y Culto de la República Argentina,  Excmo. Sr. Felipe Solá y el Excmo. Sr. Emb. Pablo Tettamanti, así como con el Senador de la Nación Argentina, Excmo. Sr. Jorge Taiana, se hizo hincapié en las prioridades de la cooperación ruso-argentina en el contexto de la asociación estratégica integral que une nuestros países.</se>
    </para>
  </body>
</html>