<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в церемонии открытия 137-й сессии Национального конгресса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, en la apertura del 137º período de sesiones del Congreso Nacional </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 марта / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 marzo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 марта с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов по приглашению руководства Нацконгресса посетил торжественную церемонию открытия его 137-й сессии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de marzo a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, estuvo presente en la ceremonia solemne de la apertura del 137º período de sesiones del Congreso Nacional, invitado por las autoridades del Honorable Senado y la Honorable Cámara de Diputados de la Nación Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нынешнем году будет продолжено дальнейшее развитие межпарламентских контактов между нашими странами, в том числе по линии групп дружбы, по актуальным вопросам двусторонней и международной повестки дня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año continuará el desarrollo ulterior de los lazos interparlamentarios entre nuestros países, inclusive a través de los Grupos de Amistad, sobre los temas actuales de la agenda bilateral e internacional.</se>
    </para>
  </body>
</html>