<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О посещении Чрезвычайным Полномочным Послом Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистовым «российских» мест в аргентинской столице </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov a los lugares «rusos» en Buenos Aires  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poseshchenii_chrezvychaynym_polnomochnym_poslom_rossiyskoy_f_ross_mest/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_visita_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_rusos/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил топонимически связанные с Россией объекты – улицы России и Москвы, скверы Российской Федерации и Святого Равноапостольного Князя Владимира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 20 de agosto el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov realizó una gira por los sitios asociados toponímicamente con Rusia. Se trata de las calles Rusia y Moscú, la Plaza de la Federación de Rusia, así como la Plazoleta Santo Equiapóstol Príncipe Vladimir.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Закрепление на карте Буэнос-Айреса названий, связанных с Россией и её историей, является важным свидетельством укрепляющейся дружбы между нашими странами и народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asignar a los puntos en el mapa porteño las denominaciones relacionadas con Rusia y su historia representa un esfuerzo significativo para consolidar la amistad entre nuestros países y pueblos.</se>
    </para>
  </body>
</html>