<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Прием в честь Марии Виктории Алькарас </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Recepción en honor de María Victoria Alcaraz </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 ноября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 noviembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/priem_v_chest_marii_viktorii_alkaras/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/recepci_n_en_honor_de_mar_a_victoria_alcaraz/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 ноября с.г. в Посольстве состоялся торжественный прием по случаю награждения генерального директора Театра «Колон» М.В.Алькарас российским Орденом Дружбы «за заслуги в укреплении дружбы и сотрудничества между народами, плодотворную деятельность по сближению и взаимообогащению культур наций и народностей».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 13 de noviembre se celebró en la Embajada la recepción con motivo de la condecoración de la Directora General del Teatro Colón María Victoria Alcaraz con la Orden rusa de la Amistad en reconocimiento de “su aporte al fortalecimiento de los lazos de amistad y cooperación entre los pueblos ruso y argentino, así como su actividad fructífera para acercar y enriquecer mutuamente culturas nacionales y étnicas”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостями мероприятия стали представители МИД и Минкультуры Аргентины, мэрии и законодательного собрания Буэнос-Айреса, дипломатического корпуса и предпринимательских кругов, российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los representantes de la Cancillería y la Secretaría de Cultura de la Nación, Gobierno y Legislatura de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, diplomáticos, empresarios y compatriotas de Rusia que residen en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К чествованию М.В.Алькарас присоединились ее семья и коллеги по Театру «Колон».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se unieron al festejo los miembros de la familia de María Victoria Alcaraz y sus colegas del Teatro Colón.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гости ознакомились с развернутой в Посольстве во взаимодействии с Аргентинской и Южноамериканской епархией Русской Православной Церкви выставкой «Красота русской иконы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitados disfrutaron el maravilloso programa artístico a cargo de las músicas laureadas de concursos internacionales Olga Pinchuk (violín) e Irina Dichkovskaya (piano), así como la exposición “La Belleza del Ícono Ruso” que la Embajada presenta junto con la Diócesis de Argentina y Sudamérica de la Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú.</se>
    </para>
  </body>
</html>