<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">VI Молодёжный форум российских соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">VII edición del Foro juvenil de compatriotas rusos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 ноября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 noviembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/vi_molodyezhnyy_forum_rossiyskikh_sootechestvennikov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/vii_edici_n_del_foro_juvenil_de_compatriotas_rusos/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20-21 ноября с.г. в Буэнос-Айресе при поддержке Посольства России и представительства Россотрудничества состоялся VII Молодёжный форум российских соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">20-21 noviembre a.c. se celebró en Buenos Aires la VII edición del Foro juvenil de compatriotas rusos con el apoyo de la Embajada y la Casa de Rusia en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нем приняли участие представители молодёжного актива КСОРС Аргентины из разных регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los representantes del activo juvenil del Consejo Coordinador de las organizaciones de compatriotas rusos (CCOCR) en Argentina de distintas regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственными обращениями выступили первый секретарь Посольства О.В.Коломин, руководитель представительства Россотрудничества О.А.Муратова, председатель КСОРС Аргентины С.Ярмолюк и представитель Аргентинской и Южноамериканской епархии РПЦ Московского патриарха о.Сергий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los delegados con la palabra de bienvenida se dirigieron Oleg Kolomin, primer secretario de la Embajada; Olga Muratova, la directora de la Casa de Rusia en Argentina; Silvana Jarmoluk, el presidente del CCOCR en Argentina; y el representante de la Diócesis Argentina y Sudamericana de la Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú padre Sergiy.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия обсуждались вопросы повышения роли молодёжи в соотечественном движении, популяризации и распространения русского языка, культуры и традиций отечественной диаспоры в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso del evento jovenes activistas discutieron los temas de fortalecimiento del papel de juventud en el movimiento compatriota, conservación y divulgación del idioma ruso, la cultura y las tradiciones de la diáspora en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В режиме онлайн прошли презентации по тематике лидерства и командообразования при участии представителей Росмолодёжи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se llevaron a cabo las presentaciones en línea dedicados a liderazgo y formación de equipos con la participación de representantes de la Agencia federal de juventud.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 ноября молодые активисты приняли участие в Спартакиаде.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de noviembre los delegadоs participaron en la espartaquíada deportiva.</se>
    </para>
  </body>
</html>