<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении свидетельства участника Госпрограммы переселения соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrega del certificado participante del Programa Estatal de reasentamiento de compatriotas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vruchenii_svidetelstva_uchastnika_gosprogrammy_pereseleniya_sootechestvennikov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_entrega_del_certificado_participante_del_programa_estatal_de_reasentamiento_de_compatriotas/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 июля с.г. в Посольстве состоялась торжественная церемония вручения свидетельства участника Государственной программы по оказанию содействия добровольному переселению в Российскую Федерацию соотечественников, проживающих за рубежом, М.А.Скорик и её супругу А.Е.Скорику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de julio en la Embajada se llevó a cabo la ceremonia de entrega del certificado del participante del Programa Estatal para ayudar al reasentamiento voluntario en la Federación Rusa de compatriotas que viven en el extranjero a M.A.Skorik y a su esposo A.E.Skorik.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Государственная программа утверждена Указом Президента Российской Федерации от 22 июня 2006 г. N 637 и направлена на объединение потенциала соотечественников с потребностями развития российских регионов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Programa Estatal fue aprobado por el decreto del Presidente de la Federación de Rusia N 637 de 22 de junio de 2006 y tiene como objetivo combinar el potencial de los compatriotas con las necesidades de desarrollo de las regiones rusas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участникам Госпрограммы предоставляются гарантии и социальные поддержки, как и возможность получения гражданства в упрощенном порядке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los participantes del Programa Estatal se les brindan garantías y apoyo social, así como la posibilidad de obtener la ciudadanía de manera simplificada.</se>
    </para>
  </body>
</html>