<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поездке Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова в провинцию Огненная земля </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el viaje del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov a la provincia de Tierra del Fuego </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poezdke_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_v_provintsiyu_ognennaya_zemlya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_viaje_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_a_la_provincia_de_tierra_del_fu/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12-14 февраля с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил провинцию Огненная земля для участия в мероприятиях, посвященных заходу в порт г. Ушуая парусников «Крузенштерн» и «Паллада» в рамках празднования 200-летия открытия Антарктиды российскими мореплавателями под командованием Ф.Ф.Беллинсгаузена и М.П.Лазарева и 75-летия Победы в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">12-14 de febrero a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov visitó la provincia de Tierra del Fuego para participar en los eventos dedicados a la llegada al puerto de Ushuaia de los famosos veleros "Kruzenshtern" y "Pallada", que forma parte de la celebración del 200 aniversario del descubrimiento de la Antártida por marineros rusos bajo el mando de Faddéy Faddéyevich Bellinsgauzen y Mijaíl Petróvich Lázarev y el 75 aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол встретился с капитанами и экипажами судов, оставил записи в книгах почетных гостей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov se reunió con los capitanes y tripulaciones de los barcos, dejó notas en los libros de invitados de honor.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Провел обстоятельные переговоры с губернатором региона Г.Мелельей, в ходе которых обсуждались в том числе вопросы наращивания двусторонних торгово-экономических связей и участия российских компаний в инвестиционных проектах в указанном регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Llevó a cabo negociaciones detalladas con el Gobernador de la provincia Tierra del Fuego, Gustavo Melella, durante las cuales se conversó sobre el desarrollo de los lazos comerciales y económicos bilaterales con la región y la participación de empresas rusas en los proyectos de inversión en esta zona especificada.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов выразил благодарность командующему Южной военно-морской зоной Аргентины контр-адмиралу Э.А.Траино за помощь, оказанную российской яхте «Елизавета», попавшей в тяжелые условия во время перехода из Пуэрто-Десеадо в порт г.Ушуайи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov expresó su gratitud al Contraalmirante Eduardo Antonio Traina, el Comandante del Área Naval Austral de Argentina, por la asistencia prestada al yate ruso "Elizaveta", que estuvo en condiciones difíciles durante su travesía de Puerto Deseado al puerto de Ushuaia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялась встреча с проживающими в Ушуае соотечественниками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador se reunió con compatriotas que viven en Ushuaia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совместно с губернатором глава российской дипмиссии возложил венок к памятнику аргентинцам, павшим в вооруженном конфликте 1982 г. с Великобританией за контроль над Мальвинскими островами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Junto con el Gobernador Gustavo Melella el Jefe de la misión diplomática rusa depositó una ofrenda floral al Monumento a los Caídos en Malvinas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе поездки Д.В.Феоктистов дал серию интервью российским и аргентинским СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el viaje Dmitry Feoktistov dio una serie de entrevistas a medios de comunicación rusos y argentinos.</se>
    </para>
  </body>
</html>