<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c шерпой Аргентины в «Группе двадцати» П.Вильягрой </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con el Sherpa Argentino para el G20 Pedro Villagra Delgado </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_feoktistova_c_sherpoy_vilyagroy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_delgado/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">8 августа с.г. состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c шерпой Аргентины в «Группе двадцати» П.Вильягрой Дельгадо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 8 de agosto se celebró el encuentro entre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con el Sherpa Argentino para el G20 Pedro Villagra Delgado.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждался график предстоящих по линии «двадцатки» мероприятий и вопросы участия в них российских представителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutió el calendario de los eventos del G20 y los detalles de la participación rusa en estos encuentros.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аргентинская сторона высказала признательность России за поддержку приоритетов Буэнос-Айреса в «Группе двадцати».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Parte Argentina expresó su gratitud por el apoyo prestado por Rusia a las prioridades de Buenos Aires en el G20.</se>
    </para>
  </body>
</html>