<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Буэнос-Айресе прошла XIII Конференция организаций российских соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra la XIII Conferencia de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_buenos_ayrese_proshla_xiii_konferentsiya_organizatsiy_rossiyskikh_sootechestvennikov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_la_xiii_conferencia_de_organizaciones_de_compatriotas_de_rusia_en_buenos_aires/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 апреля с.г. в Буэнос-Айресе при поддержке Посольства России и Представительства Россотрудничества состоялась XIII Конференция организаций российских соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 27 de abril se celebró la 13ª Conferencia de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Buenos Aires auspiciada por la Embajada de Rusia en Argentina y la Representación de la Agencia Federal “Rossotrudnichestvo”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ней приняли участие представители 26 объединений из разных регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los delegados de 26 instituciones de distintas regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждались вопросы повышения эффективности работы КСОРС, популяризации в Аргентине русского языка, культуры и традиций, а также насыщенная повестка культурно-образовательных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se abordaron los temas de aumento de eficacia del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina, la popularización de la cultura, tradiciones e idioma ruso en Argentina, así como la intensa agenda de actividades educativas y culturales de la diáspora.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов призвал соотечественников к укреплению патриотических начал в жизни диаспоры, сплочению усилий в целях расширения общественных и гуманитарных связей России и Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su palabra de bienvenida el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario Dmitry Feoktistov habló de la importancia de fortalecer el patriotismo, unir los esfuerzos para hacer más amplios los vínculos sociales y humanitarios entre Rusia y Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почетным гостем Конференции стал Митрополит Аргентинский и Южноамериканский Игнатий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">S.E.R.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почетным гостем Конференции стал Митрополит Аргентинский и Южноамериканский Игнатий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ignacio Metropolita de Argentina y Sudamérica participó en la Conferencia como el invitado de honor.</se>
    </para>
  </body>
</html>