<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О подписании Меморандума о российско-аргентинском сотрудничестве в медиасфере </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la Firma de la Hoja de Ruta de Cooperación Mediática Ruso-Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 февраля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 febrero / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_podpisanii_memoranduma_o_rossiysko_argentinskom_sotrudnichestve_v_mediasfere/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_firma_de_la_hoja_de_ruta_de_cooperaci_n_medi_tica_ruso_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 февраля с.г.совместно с заместителем Министра цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Российской Федерации А.К.Волиным Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов принял участие во встрече с Руководителем Федеральной системы СМИ и общественного контента Аргентины Э.Ломбарди, в ходе которой обсуждались перспективные направления взаимодействия в информационной области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de febrero a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, junto al Viceministro del Desarrollo Digital, Comunicaciones y Comunicación Masiva de la Federación de Rusia, Aleksey Volin, participó en la reunión con el Titular del Sistema Federal de Medios y Contenidos Públicos de la República Argentina, Secretario de Gobierno Ing. Hernán Lombardi. Se abordaron las áreas prometedoras de la colaboración bilateral en el ámbito informativo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам переговоров подписан Меморандум о российско-аргентинском сотрудничестве в медиасфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al finalizar el encuentro, se firmó la Hoja de Ruta de Cooperación Mediática Ruso-Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>