<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О гуманитарной помощи аргентинским детям </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la ayuda humanitaria a los niños argentinos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_gumanitarnoy_pomoshchi_argentinskim_detyam/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_ayuda_humanitaria_a_los_ni_os_argentinos/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 июня с.г., в Международный день защиты детей, Посольством проведена гуманитарная акция, в ходе которой в аргентинский Фонд Марии Сесилии, созданный для поддержки детей с онкологическими заболеваниями, передана материальная помощь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de junio de 2023 en el Día Internacional de la Infancia la Embajada de Rusia llevó a cabo una acción humanitaria, durante la cual envió ayuda humanitaria a la Fundación María Cecilia de Ayuda al Niño Oncológico.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 коробок общим весом 265 кг, укомплектованные продуктами, игрушками и товарами ежедневного потребления, были собраны коллективом РЗУ специально для несовершеннолетних пациентов муниципального детского госпиталя г.Сан-Исидро, провинция Буэнос-Айрес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las 16 cajas de 265 kilos, equipadas con alimentos, juguetes y artículos de uso diario, fueron recolectadas por los empleados de la misión diplomática de Rusia específicamente para pacientes menores de edad del Hospital Municipal Materno Infantil de San Isidro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На встрече с представителями Посольства президент Фонда Н.Сиприано подчеркнул, что оказанное российской дипмиссией содействие имеет большое значение для детей и подростков, нуждающихся в особом лечении и заботе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la reunión con los representantes de la Embajada el Presidente de la Fundación Néstor Cipriano enfatizó que la asistencia brindada por la misión diplomática rusa tiene gran importancia para los niños, niñas y adolescentes que necesitan un tratamiento y cuidado especiales.</se>
    </para>
  </body>
</html>