<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об онлайн-конференции «Радость слова» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La conferencia en línea "La alegría de la palabra» </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 марта / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 marzo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_onlayn_konferentsii_radost_slova/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/la_conferencia_en_l_nea_la_alegr_a_de_la_palabra/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 марта 2021 г. в рамках открытия «Дней православной книги» в Буэнос-Айресе при участии представителя Посольства России в Аргентине состоялась онлайн-конференция «Радость Слова».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de marzo de 2021 en el marco de la apertura de "Los días del libro ortodoxo" en Buenos Aires se llevó a cabo con la participación de un representante de la Embajada de Rusia en Argentina la conferencia en línea "la Alegría de la Palabra".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">К собравшимся обратились митрополит Калужский и Боровский Климент, епископ Аргентинский и Южноамериканский Леонид, руководитель представительства Россотрудничества в Аргентине О.А.Муратова, а также представители российской и аргентинской общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los participantes se dirigieron el Metropolitano de Kaluga y Borovsky Clemente, el Obispo Argentino y Sudamericano Leonid, el jefe del Centro ruso de ciencia y cultura (la Casa de Rusia) en Argentina Olga Muratova, así como los representantes del público ruso y argentino.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конференция организована Аргентинской и Южноамериканской епархией и Издательским советом Русской Православной Церкви Московского Патриархата при поддержке роспосольства, Российского Центра науки и культуры и Молодежного Координационного совета организаций российских соотечественников Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La conferencia está organizada por la Diócesis Argentina y Sudamericana y el Consejo Editorial de la Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú con el apoyo de la Embajada de Rusia en Argentina, la Casa de Rusia y el Consejo Coordinador Juvenil de organizaciones de compatriotas rusos de Argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В выступлениях участников было подчеркнуто, что такие мероприятия помогают соотечественникам поддерживать духовную связь с исторической Родиной, а заинтересованным аргентинцам лучше узнать Россию и её народ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los discursos de oradores se destacó que tales eventos les ayudan a los compatriotas a mantener una conexión espiritual con la Patria histórica, así como permiten a los argentinos inquisitivos conocer mejor a Rusia y a su gente.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прямая трансляция конференции прошла на Youtube-канале РЦНК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La transmisión en vivo del evento se realizó en el Canal de YouTube de la Casa de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приветственное слово первого секретаря Посольства Российской Федерации в Аргентинской Республике, атташе по культуре О.В. Коломина по случаю открытия Дней православной книги в Аргентине</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Discurso de bienvenida del Primer Secretario de la Embajada de la Federación de Rusia en la República Argentina, Agregado Cultural O.V. Kolomina con motivo de la inauguración de las Jornadas del Libro Ortodoxo en Argentina</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дни православной книги в Аргентине (программа мероприятий)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los días del libro ortodoxo</se>
    </para>
  </body>
</html>