<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встречe Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c членами правления Совета предпринимателей «Аргентина-Россия» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con la Comisión Directiva del Consejo Empresario Argentino-Ruso </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rf_chlenami_sov_predpr/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_sovet_predp/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 августа с.г. состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова с членами правления Совета предпринимателей «Аргентина-Россия» (СПАР).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de agosto el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov sostuvo el encuentro con la Comisión Directiva del Consejo Empresario Argentino-Ruso (CEAR).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе обмена мнениями по актуальным вопросам развития двустороннего торгово-экономического сотрудничества обсуждались перспективы реализации в Аргентине крупных проектов российских компаний в области железнодорожной и портовой инфраструктуры, энергетики, других отраслях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participantes de la reunión intercambiaron opiniones sobre asuntos de actualidad del desarrollo de relaciones bilaterales económico-comerciales, examinaron perspectivas de ejecución en Argentina de grandes proyectos de compañías rusas en infraestructura ferroviaria y portuaria, energética, otras esferas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов избран Почетным председателем СПАР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Feoktistov fue elegido a cargo del Presidente Honorario de CEAR.</se>
    </para>
  </body>
</html>