<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О видеоконференции сенаторов России и Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Videoconferencia de senadores de Rusia y Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 июня / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 junio / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_videokonferentsii_senatorov_rossii_i_argentiny/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/videoconferencia_de_senadores_de_rusia_y_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июня с.г. состоялся второй телемост между парламентариями, входящими в Группы дружбы Совета Федерации Федерального Собрания Российской Федерации и Национального конгресса Аргентинской Республики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de junio del año en curso se celebró la segunda videoconferencia entre los parlamentarios que forman parte del grupo de Amistad del Consejo de Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia y del Congreso Nacional de la República Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главными темами обсуждения стали вопросы углубления экономической интеграции между МЕРКОСУР и ЕАЭС на базе подписанного в декабре 2018 г. Меморандума о взаимопонимании и совместные усилия по противодействию новым вызовам и угрозам (терроризм, наркотрафик, транснациональная организованная преступность, «фейковая пропаганда», обеспечение международной информационной безопасности).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los temas principales de la discusión fueron la profundización de la integración económica entre el MERCOSUR y la Unión Económica de Eurasia en la base del Memorándum de entendimiento firmado en el diciembre de 2018, así como los esfuerzos conjuntos para luchar contra nuevos desafíos y amenazas (terrorismo, narcotráfico, crimen organizado transnacional, propaganda de las noticias falsas, garantía de la seguridad informativo internacional).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведущими и модераторами дискуссии выступили первый заместитель Председателя Комитета Совета Федерации по международным делам, руководитель Группы по сотрудничеству с сенатом Национального конгресса Аргентины В.М.Джабаров и его аргентинский визави - председатель парламентской Группы дружбы с Россией в Сенате Национального конгресса Аргентины Р.Уртубей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dieron sus palabras el primer vicepresidente de Comité del Concejo de la Federación sobre los asuntos exteriores, quien encabeza el Grupo de la cooperación con el Senado de la Nación Argentina, Sr. Vladimir Dzhabarov y su homólogo argentino, el presidente del Grupo de Amistad parlamentario con Rusia en el Senado de la Nación Argentina, Sr. Rodolfo Urtubey. Durante la conferencia los representantes del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia expresaron su opinión al respecto.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С российской стороны в конференции приняли участие сенаторы О.В.Старостина, Г.И.Орденов, И.К.Чернышенко, Ю.В.Федоров, с аргентинской – Начальник Управления международных связей Сената Нацконгресса С.Бестани, Директор департамента Европы МИД Аргентины К.Перес Кольман, Директор департамента МИД Аргентины по межпарламентскому сотрудничеству К.Черняк.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por la parte rusa en la conferencia participaron los senadores Sra. Olga Starostina, Sr.Gennadiy Ordenov, Sr.Igor Chernyshenko, Sr.Yuriy Fedorov, por la parte argentina – Director general de la Diplomacia parlamentaria, Sr. Simon Bestani, Director de asuntos interparlamentarios del Ministerio de Asuntos Exteriores de Argentina, Sr. Carlos Cherniak y Directora de la Dirección de Europa del Ministerio de Asuntos Exteriores de Argentina, Sra.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С российской стороны в конференции приняли участие сенаторы О.В.Старостина, Г.И.Орденов, И.К.Чернышенко, Ю.В.Федоров, с аргентинской – Начальник Управления международных связей Сената Нацконгресса С.Бестани, Директор департамента Европы МИД Аргентины К.Перес Кольман, Директор департамента МИД Аргентины по межпарламентскому сотрудничеству К.Черняк. В ходе телемоста прозвучали экспертные оценки представителей российского внешнеполитического ведомства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">María Carolina Pérez Colman.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В заключении выступили Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов и советник-посланник Посольства Аргентинской Республики в Российской Федерации Р.Покови.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En conclusión el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Sr. Dmitry Feoktistov y el Ministro Consejero de la Embajada de la República Argentina en la Federación de Rusia, Sr. Rolando Pocovi pronunciaron sus discursos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Достигнуто общее понимание о необходимости наращивания межпарламентского диалога, в том числе в формате видеоконференций, по актуальным вопросам двусторонней повестки дня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes llegaron a un entendimiento común de la necesidad de intensificar el dialogo interparlamentario, en particular en el formato de videoconferencias sobre los temas actuales de la agenda bilateral.</se>
    </para>
  </body>
</html>