<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла с участниками морской кругосветной экспедиции Русского географического общества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador con los participantes de la circunnavegación marítima de la Sociedad Geográfica Rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_s_uchastnikami_morskoy_krugosvetnoy_ekspeditsii_russkogo_geograficheskogo_obshchest/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_con_los_participantes_de_la_circunnavegaci_n_mar_tima_de_la_sociedad_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 июня с.г. Посол принял в здании дипмиссии сибирских путешественников Евгения Ковалевского и Станислава Березкина, прибывших в Аргентину из Уругвая на тримаране "Russian Ocean Way" в рамках кругосветной экспедиции Томского Отделения Русского географического общества "По пути русских кругосветных мореплавателей".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de junio el Embajador recibió a los viajeros siberianos, Evgeny Kovalevsky y Stanislav Berezkin, quienes llegaron a Argentina desde Uruguay en el trimarán "Russian Ocean Way" en el marco de la circunnavegación organizada por la oficina regional de la Sociedad Geográfica Rusa en la ciudad de Tomsk bajo la lema "En el camino de los navegantes rusos alrededor del mundo".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи Посол был торжественно принят в "почётные члены экипажа тримарана".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión, el Embajador fue admitido solemnemente como "miembro de honor de la tripulación del trimarán".</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Путешественники встали на якорь в бухте близ Буэнос-Айреса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los viajeros están anclados en una bahía cercana a la ciudad de Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">они отправятся дальше по направлению к самому южному городу Земли - Ушуайе, откуда планируют совершить обход Мыса Горн, одного из самых сложных участков маршрута.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En octubre seguirán con su navegación hacia la ciudad más austral de la Tierra, Ushuaia, de donde planean rodear el Cabo de Hornos, que es una de las secciones más difíciles de la ruta.</se>
    </para>
  </body>
</html>