<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении ордена «Звезда Достоевского» признанному переводчику русской литературы в Латинской Америке А.Гонсалесу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la condecoración del reconocido traductor de literatura rusa en América Latina Alejandro González con la Orden "Estrella de Dostoyevski" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vruchenii_ordena_zvezda_dostoevskogo_priznannomu_perevodchiku_russkoy_literatury_v_latinskoy_ameri/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_condecoraci_n_del_reconocido_traductor_de_literatura_rusa_en_am_rica_latina_alejandro_gonz_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 февраля с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов в торжественной обстановке вручил председателю Аргентинского общества Ф.М.Достоевского А.Гонсалесу орден «Звезда Достоевского», учреждённый в в год 200-летия со дня рождения Ф.М.Достоевского отделениями Творческого союза писателей России, Союза художников России и Союза журналистов России в Кузбассе, а также Государственным музеем истории литературы, искусства и культуры Алтайского края, Библиотекой Кузбасса им. В.Д.Фёдорова и Торгово-промышленной палатой региона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de febrero de 2023 durante una ceremonia solemne el Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov entregó al Presidente de la Sociedad Argentina Dostoyevski, Alejandro González, la Orden "Estrella de Dostoyevski", establecida en el año del 200 aniversario del nacimiento del famoso escritor ruso Fiódor Dostoyevski por las sucursales de la Unión Creativa de Escritores de Rusia, la Unión de Artistas de Rusia y la Unión de Periodistas de Rusia en Kuzbáss, así como por el Museo Estatal de Historia de Literatura, de Arte y Cultura del Territorio del krai de Altái, por la Biblioteca de Kuzbáss Vasily Fedorov y la Cámara de Comercio e Industria de la región.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решение о присвоении А.Гонсалесу этой общественной награды было принято Международной наградной коллегией во главе с её почётным президентом А.Д.Достоевским (праправнуком писателя) и председателем Правления Союза писателей России Н.Ф.Ивановым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La decisión de condecorar a Alejandro González con esta Orden fue tomada por el Colegio Internacional encabezado por su honorable presidente Alexey Dostoyevski (tataranieto del escritor) y el secretario del Consejo de Administración de la Unión de Escritores de Rusia Nikolay Ivanov.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Д.В.Феоктистов поздравил А.Гонсалеса, признанного переводчика русской литературы в Латинской Америке, и пожелал ему дальнейшей плодотворной работы в деле укрепления культурных связей народов России и Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Dmitry Feoktistov felicitó a Alejandro González, reconocido traductor de literatura rusa en América Latina, y le deseó un trabajo fructífero en el campo del fortalecimiento de los lazos culturales entre los pueblos de Rusia y Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>