<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине прошла вторая встреча «Клуба друзей Крыма» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La segunda reunión del "Club de Amigos de Crimea" se celebró en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 ноября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 noviembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_proshla_vtoraya_vstrecha_kluba_druzey_kryma/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/la_segunda_reuni_n_del_club_de_amigos_de_crimea_se_celebr_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 ноября с.г. в Доме России в Буэнос-Айресе при участии представителей Посольства прошло очередное заседание «Клуба друзей Крыма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 14 de noviembre en la Casa de Rusia en Buenos Aires, con la participación de representantes de la Embajada, se celebró la segunda reunión del "Club de Amigos de Crimea".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С момента первой встречи объединение вошло в состав Международной ассоциации «Друзья Крыма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el primer encuentro, la asociación se ha convertido en parte de la Asociación Internacional Amigos de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи ее председатель Я.Чарногурский направил в аргентинскую столицу приветствие из Брюсселя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, su presidente Yan Charnogursky envió de una manera digital un saludo desde Bruselas a la capital argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Свои видеообращения также прислали члены общественной организации «Славяне» из Болгарии, заведующий кафедрой истории Симферопольского университета А.Л.Новиков, артисты театра «Сновидения» из г.Мар-дель-Плата, друзья Клуба из Москвы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo sus mensajes enviaron los miembros de la Organización pública “Slavyane” de Bulgaria, Jefe del Departamento de Historia de la Universidad de la ciudad de Simferopol Alexander Novikov, artistas del Teatro Ruso “Ensueño” de Mar del Plata y amigos del Club desde Moscú.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостем мероприятия стал председатель организации армянской диаспоры «Unión Cultural Armenia» Р.Григорян.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participó en el evento el Presidente de la "Unión Cultural Armenia" Raffic Grigoryan.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вторая встреча приобрела международный размах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La segunda reunión ha ganado alcance internacional.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Доме России звучала музыка в исполнении российских, армянских, аргентинских творческих коллективов и сольных исполнителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La música de los grupos creativos y solistas rusos, armenios, argentinos sonó en la Casa de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В вечере приняли участие заслуженный артист России А.Б.Немов, виртуоз кларнета Х.Барсегиан, певцы А.Аветисян, Л.Баринова, В.Беттинотти, Л.Виго, П.Куимдзиан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la velada asistieron el Artista Emérito de Rusia Anatoly Nemov, el virtuoso del clarinete Jacob Barsegian, los cantantes Alla Avetisyan, Lilia Barinova, Victor Bettinotti, Liliana Vigo, Pablo Kuimdzian.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках заседания были продемонстрированы презентации о славной истории и богатом культурном наследии Крыма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la reunión se presentaron las ponencias sobre la gloriosa historia y el rico patrimonio cultural de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прозвучали рассказы о великих творцах И.К.Айвазовском и А.П.Чехове, чьи имена навсегда связаны с полуостровом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hubo historias de los grandes creadores el pintor, Ivan Aivazovsky y escritor Anton Chéjov, cuyos nombres están asociados para siempre con la península.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искренне желаем новых свершений «Клубу друзей Крыма», успех которого стал возможен благодаря инициативной работе и творческому подходу главных вдохновителей проекта Е.Петренко и Г.Петровского.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Deseamos nuevas victorias al "Club de Amigos de Crimea", cuyo éxito se hizo posible gracias a la labor proactiva y al enfoque creativo de los principales inspiradores del proyecto Elizaveta Petrenko y Georgy Petrovsky.</se>
    </para>
  </body>
</html>