<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поздравлении ветерана войны и труда М.С.Кадар </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Enhorabuena a la veterana de la Gran Guerra Patria Sra. María Kadar </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_pozdravlenii_veterana_voyny_i_truda_m_s_kadar/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/enhorabuena_a_la_veterana_de_la_gran_guerra_patria_sra_mar_a_kadar/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю дня рождения ветерана войны и труда Марии Степановны Кадар, участницы Великой Отечественной войны, Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов направил ей подарок и поздравление, в котором, в частности, отметил: «Ваше несгибаемое поколение всегда будет служить ориентиром, примером мужества, стойкости и неизменной верности Родине».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con motivo del cumpleaños de la veterana de la Gran Guerra Patria Sra. María Kadar el Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov le envió un regalo y carta de felicitación, donde señaló: "Su inquebrantable generación siempre servirá como una guía, un ejemplo de coraje, resistencia y lealtad a la Patria".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мария Степановна родилась 23 марта 1931 г. в Курской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">María Kadar nació el 23 de marzo de 1931 en la región de Kursk.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">После начала войны в группе сверстников была эвакуирована в Свердловскую область, где работала на участке по обеспечению фронта всем необходимым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después del inicio de la Guerra, con un grupo de compañeros fue evacuada a la región de Sverdlovsk, donde trabajaba para proporcionar al frente todo lo necesario.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентину М.С.Кадар переехала из г.Горловки (Донбасс) после насильственного госпереворота на Украине в 2014 г., спасаясь от бомбёжек и артобстрелов украинских националистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se mudó a Argentina desde la ciudad de Gorlovka (Donbass) despues del violento golpe de estado en Ucrania en 2014, salvando su vida de los bombardeos de nacionalistas ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мария Степановна имеет звание «Ветеран Войны и Труда», неоднократно награждалась грамотами и медалями за продолжительный и добросовестный труд.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sra. María Kadar tiene el título de "Veterana de Guerra y Trabajo", fue galardonada repetidamente con certificados y medallas por su labor larga y concienzuda.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Указом Президента Российской Федерации от 27.09.2021 г. № 549 М.С.Кадар была принята в российское гражданство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por decreto del Presidente de la Federación de Rusia de 27.09.2021 № 549 Sra. María Kadar recibió la ciudadanía de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>