<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздничном мероприятии по случаю годовщины основания клуба соотечественников «Владимир Маяковский» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la celebración del Aniversario del Club de Compatriotas rusas en Argentina “Vladimir Mayakovski” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 июля / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 julio / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnichnom_meropriyatii_po_sluchayu_godovshchiny_osnovaniya_kluba_sootechestvennikov_vladimir_ma/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_celebraci_n_del_aniversario_del_club_de_compatriotas_rusas_en_argentina_vladimir_mayakovski/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 июля 2018 г. в Клубе соотечественников «Владимир Маяковский» (г.Кильмес, провинция Буэнос-Айрес) состоялось праздничное мероприятие, посвященное очередной годовщине основания этой организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 29 de julio de 2018 en el Club de Compatriotas rusos en Argentina “Vladimir Mayakovski” (Quilmes, provincia de Buenos Aires) se celebró el aniversario de la fundación de esta entidad.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к собравшимся, в числе которых были представители диаспоры, муниципальных властей, посольств Российской Федерации и Республики Беларусь, СМИ, обратился cоветник-посланник Посольства России в Аргентине Д.В.Белов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con las palabras de bienvenida a los reunidos, entre los cuales se encontraban los representantes de diáspora rusa, autoridades municipales, Embajadas de Rusia y Belarús, medios de comunicación, se dirigió el ministro-consejero de la Embajada de Rusia en Argentina Sr. Dmitri Belov.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед гостями выступили творческие коллективы российской и белорусской общин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ante los invitados se presentaron los conjuntos artísticos de colectividades rusa y bielorusa.</se>
    </para>
  </body>
</html>