<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в мероприятиях по случаю Международного Дня мира в школе при Посольстве России в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov en los eventos con motivo de la celebración del Día Internacional de la Paz en el Colegio adjunto a la Embajada de Rusia en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_den_mira/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_extraordinario_den_mira/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября с.г. в Международный День мира Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов принял участие в акции «Единый час духовности «Голубь Мира», организованной школой при российском Посольстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 21 de septiembre en el Día Internacional de la Paz el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov participó en el acto Hora única de espiritualidad “Paloma de la Paz” organizada por el Colegio de la Misión rusa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На торжественной линейке по случаю праздника ребята выпустили в небо воздушные шары вместе с белыми бумажными голубями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una vez terminado el minuto de silencio los estudiantes soltaron los globos al cielo junto con las palomas de papel blanco.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В продолжение мероприятия Посол Д.В.Феоктистов выступил с лекцией на первом заседании школьного дискуссионного клуба «Пилигрим» и ответил на вопросы учеников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación, el Embajador Feoktistov intervino en la primera reunión del Club Estudiantil de Discusión “Peregrino”.</se>
    </para>
  </body>
</html>