<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Бессмертный полк в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Regimiento Inmortal en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/bessmertnyy_polk_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_regimiento_inmortal_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 мая с.г. в семи аргентинских городах прошла ежегодная акция "Бессмертный полк"  В столице количество участников превысило 50 человек, включая сотрудников Посольства России и других росзагранпредставительств, соотечественников и представителей общественных организаций Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de mayo de este año, la campaña anual "El Regimiento Inmortal" se celebró en siete ciudades de Argentina  En Buenos Aires, el número de participantes superó 50 personas, incluidas empleados de la Embajada de Rusia y otras misiones extranjeras rusas, compatriotas y representantes de organizaciones públicas de Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они прошли колонной вокруг площади Сан-Мартин с портретами своих родственников-участников Великой Отечественной войны, дружно спели песни "Катюша" и "День Победы".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desfilaron en columna por la Plaza San Martín con retratos de sus familiares, que habían participado en la Gran Guerra Patria, cantaron al unísono las canciones patrioticas "Katyusha" y "Día de la Victoria".</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие освещалось корреспондентами RT, Ruptly и Associated Press.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento fue cubierto por corresponsales de RT, Ruptly y Associated Press.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учащиеся школы при Посольстве России в Аргентине также почтили память своих родных в рамках акции "Бессмертный полк".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los estudiantes de la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina también honraron la memoria de sus parientes, participantes de la Gran Guerra Patria, en el marco de la acción.</se>
    </para>
  </body>
</html>