<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Полная версия интервью Посла России Д.В.Феоктистова газете  "Ла Насьон" </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La versión completa de la entrevista del Embajador de Rusia, Dmitry Feoktistov, al diario La Nación </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/polnaya_versiya_intervyu_posla_rossii_d_v_feoktistova_gazete_la_nason/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/la_versi_n_completa_de_la_entrevista_del_embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_al_diario_la_naci_n/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1. Каковы основные озабоченности России в нынешнем конфликте с Украиной и Западом?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1) ¿Cuáles son las principales preocupaciones de Rusia en el actual conflicto con Ucrania y Occidente?</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россияне никогда не стремились к конфликту с родственным нам народом Украины, с которым нас многое связывает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los rusos nunca han buscado el conflicto con nuestro pueblo afín de Ucrania, con el que tenemos mucho en común.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в 2014 г. в результате госпереворота до власти в этой стране дорвались ультранационалисты – идейные наследники тех, кто сотрудничал с нацистской Германией и участвовал в массовых преступлениях против человечности, осужденных Нюрнбергским трибуналом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en 2014 a raíz de un golpe de Estado en este país llegaron al poder los ultranacionalistas, herederos ideológicos de quienes colaboraban con la Alemania nazi, participaban en los crímenes masivos de lesa humanidad y fueron condenados por el Tribunal de Nuremberg.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все русское в стране попало под запрет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo lo ruso en el país fue prohibido.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Власти Украины фактически запретили своим гражданам говорить на русском языке, чтить традиции предков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, las autoridades ucranianas prohibieron a sus ciudadanos hablar el idioma ruso y honrar las tradiciones de sus antepasados.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В отношении же Луганской и Донецкой Народных Республик была введена настоящая блокада – жителям этих регионов не выплачивались социальные пособия и пенсии, они оказались отрезанными от банковской системы, снабжения товарами первой необходимости.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En relación con las Repúblicas Populares de Lugansk y Donetsk, se introdujo un bloqueo real: a los habitantes de estas regiones no se les pagaban beneficios sociales y pensiones, se les cortaron el sistema bancario y el suministro de bienes esenciales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Режим загнал население ЛНР и ДНР в подвалы, где оно восемь лет пережидало бомбардировки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El régimen expuso a la población de la República Popular de Lugansk (LNR) y la República Popular de Donetsk (DNR) a sótanos, donde la gente se estaba escondiendo del bombardeo durante ocho años.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">А ведь это четыре миллиона человек, против которых проводился самый настоящий этноцид.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe señalar que se trata de cuatro millones de personas contra las que se llevó a cabo un verdadero etnocidio.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Каждый день там гибли люди, включая женщин, детей и стариков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los días morían personas allí, incluidas mujeres, niños y ancianos.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">К слову, одна из беженцев от этого «демократического» режима проживает сейчас в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A propósito, uno de los refugiados de este régimen “democrático” ahora vive en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это Мария Кадар, которой в прошлом году исполнилось 90 лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es María Kadar, quien el año pasado cumplió 90 años.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2014 г. ей пришлось бросить свой дом в Горловке, спасаясь от обстрелов украинских ультранационалистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2014 tuvo que abandonar su casa en Gorlovka para escapar los disparos de los ultranacionalistas ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Теперь она чувствует себя в безопасности, находясь с семьей в Буэнос-Айресе, и признательна Аргентине за предоставление ей крова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora se siente segura con su familia en Buenos Aires y está agradecida con Argentina por haberle brindado un hogar.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Развязав борьбу против собственного населения в восточных регионах Украины, киевский режим объявил Россию одной из сторон этого конфликта и «агрессором», дав тем самым понять, что находится с нами в состоянии войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Habiendo desatado una lucha contra su propia población en las regiones orientales de Ucrania, el régimen de Kiev declaró que Rusia es una de las partes de este conflicto y un "agresor", dejando así claro que está en guerra con nosotros.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно с этим он активно озаботился протаскиванием Украины в НАТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, empezó a empujar activamente a Ucrania a la OTAN.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вследствие этого возникла реальная угроза появления на территории сопредельного государства нацеленных на Россию ракет, чье подлетное время до Москвы в таком случае сократилось бы до семи-десяти минут, а при размещении гиперзвукового оружия — до пяти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, surgió una amenaza real de la aparición en el territorio de un estado colindante de misiles dirigidos a Rusia, cuyo tiempo de vuelo a Moscú en este caso se reduciría a siete-diez minutos, y si se desplegaran armas hipersónicas, a cinco.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия не может чувствовать себя в безопасности, когда с территории соседней страны исходят подобные угрозы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia no puede sentirse segura cuando tales amenazas provienen del territorio de un país vecino.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нам также небезразлична судьба русских на Донбассе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tampoco somos indiferentes al destino de los rusos en Donbass.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последние недели мы стали свидетелями масштабных провокаций на линии соприкосновения Украины с ДНР и ЛНР, в результате чего в Россию было вынуждено эвакуироваться более 95 тыс. беженцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las últimas semanas, hemos sido testigos de provocaciones a gran escala a lo largo de la línea de contacto entre Ucrania y la DNR y la LNR, como resultado de las cuales más de 95.000 refugiados se vieron obligados a evacuarse a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только 23 февраля с.г. миссия ОБСЕ зафиксировала на линии соприкосновения почти 2 тыс. случаев нарушения режима прекращения огня, в том числе почти 1,5 тыс. взрывов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sólamente el 23 de febrero de este año la misión de la OSCE registró casi 2.000 violaciones del alto el fuego a lo largo de la línea de contacto, incluidas casi 1.500 explosiones.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">В сложившейся ситуации руководством России было принято решение о начале специальной военной операции на Донбассе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esta situación las autoridades rusas decidieron lanzar una operación militar especial en Donbass.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ее цель – не оккупация Украины, а защита людей, которые на протяжении восьми лет подвергались издевательствам и геноциду со стороны киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ocupación del territorio de Ucrania no es su objetivo, su objetivo es la protección de las personas que durante ocho años han sido objeto de abusos y genocidio realizados por el régimen de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для этого мы будем стремиться к демилитаризации и денацификации Украины, а также преданию суду тех, кто совершил многочисленные и кровавые преступления против мирных жителей, в том числе граждан Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con este fin intentaremos garantizar la desmilitarización y desnazificación de Ucrania, así como llevar ante la justicia a quienes cometieron numerosos y sangrientos crímenes contra civiles, incluidos ciudadanos de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще раз повторю: в основе нашей политики – не желание ущемить интересы Украины и украинского народа, а защита граждан России, а также самой нашей страны от тех, кто взял Украину в заложники и пытается использовать ее против нас.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Repito una vez más: nuestra política no se basa en el deseo de infringir los intereses de Ucrania y del pueblo ucraniano, sino en proteger a los ciudadanos de Rusia, así como a nuestro propio país de las personas que han tomado a Ucrania como rehén y están intentando usarla contra nosotros.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оказание военной помощи продиктовано агрессией киевских властей и обращенной к нам просьбой о поддержке со стороны ДНР и ЛНР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La provisión de asistencia militar fue impulsada por la agresión de las autoridades de Kiev y la solicitud de apoyo de la DNR y la LNR dirigida a nosotros.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">2. Как соотносится признание ЛНР и ДНР с уважением принципа территориальной целостности?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2) ¿Cómo se relaciona el reconocimiento de las repúblicas de Donetsk y Lugansk con el respeto del principio de integridad territorial?</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">В некоторых регионах России существуют сепаратистские движения, и России не понравилось бы, если бы другие государства признали их независимость.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia tiene en su interior varias regiones en las que hay movimientos separatistas y no vería bien que otros países reconozcan la independencia de esas regiones.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если говорить о том, что некоторые СМИ и политики называют сепаратизмом, то такая проблема на Украине не стояла до февраля 2014 г., когда в Киеве произошёл насильственный госпереворот.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si hablamos de lo que algunos medios y políticos llaman separatismo, ese problema no existía en Ucrania hasta febrero de 2014, cuando en Kiev tuvo lugar un golpe de Estado violento.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Часть населения отказалась признать легитимность самопровозглашенных «властей».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Parte de la población se negó a reconocer la legitimidad de las autoproclamadas "autoridades".</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда против них начались преследования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entonces comenzó la persecución contra esta gente.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как это происходило, мы будем помнить всегда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nunca olvidaremos la manera en que se realizaban estas persecuciones.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мае в Одессе несогласных согнали в Дом профсоюзов и сожгли заживо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En mayo en Odessa los disidentes fueron llevados a la Casa de los Sindicatos y quemados vivos.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Люди прыгали из огня с верхних этажей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La gente saltaba desde los pisos superiores salvándose del fuego.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тех, кто сразу не разбился насмерть, хладнокровно добивали битами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquellos que no murieron inmediatamente como resultado de caída fueron terminados a sangre fría con bates.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Потом эти палачи пошли терроризировать мирное население Донецка и Луганска.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Luego estos verdugos fueron a aterrorizar a la población civil de Donetsk y Lugansk.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киев бросил против него тяжелую артиллерию и авиацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Kiev utilizó artillería pesada y aviones contra la gente.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Били по жилым кварталам, школам и больницам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Atacaban áreas residenciales, escuelas y hospitales.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сколько слез по погибшим пролили те, кто сегодня собирается выстраивать антироссийские альянсы?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cuántas lágrimas por los muertos han derramado aquellos que planean construir alianzas antirrusas hoy?</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никто всерьёз не может утверждать, что у Украины не было шанса вернуть Донецк и Луганск в свой состав.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nadie puede decir en serio que Ucrania no tuvo la oportunidad de volver a incorporar a Donetsk y Lugansk.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возможность договориться была заложена в текст Минских соглашений, одобренных резолюцией Совета Безопасности ООН 2202 17 февраля 2105 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La posibilidad de llegar a un acuerdo se incluyó en el texto de los acuerdos de Minsk, aprobados el 17 de febrero de 2015 por la resolución 2202 del Consejo de Seguridad de la ONU. </se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии с данными документами киевское руководство взяло на себя, в частности, обязательства вступить в прямой диалог с представителями этих регионов и гарантировать им особый статус в рамках украинского государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Conforme a estos documentos, las autoridades de Kiev asumieron, en particular, la obligación de comenzar el diálogo directo con los representantes de estas regiones y garantizarles un estatus especial en el marco del estado ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако никакие переговоры так и не начались.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, las negociaciones no se han iniciado.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киев постоянно отвергал саму возможность диалога с ЛНР и ДНР, дав понять, что не заинтересован в мирном урегулировании гражданского конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Kiev constantemente rechazaba la misma posibilidad de diálogo con la LNR y la DNR, dejando en claro que no estaba interesado en una solución pacífica del conflicto civil.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">С учетом фактического отказа Украины от выполнения Минских договорённостей, увеличения потока беженцев, роста провокаций на линии соприкосновения, у нас не оставалось другого выхода, кроме как признать ЛНР и ДНР в качестве независимых государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Teniendo en cuenta la negativa de facto de Ucrania a implementar los acuerdos de Minsk, el aumento en el flujo de refugiados, el crecimiento de las provocaciones en la línea de contacto, no tuvimos otra opción que reconocer a la LNR y la DNR como estados independientes.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается неких «сепаратистских движений» в России, то наша страна – многонациональная федерация, в ней проживают более 200 различных этносов, которые сосуществуют друг с другом в мире и согласии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto a unos "movimientos separatistas" en Rusia, cabe mencionar que nuestro país es una federación multinacional, es el hogar para más de 200 grupos étnicos diferentes que conviven entre sí en paz y armonía.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия делает все для их процветания, сохранения самобытных языков, вероисповедания и культурных традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia está haciendo todo lo posible para la prosperidad de ellos, la preservación de los idiomas originales, la religión y las tradiciones culturales.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">За всю свою тысячелетнюю историю Россия не имеет ни одного утраченного в ходе своего развития этноса!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡En toda su historia de mil años en el curso de su desarrollo Rusia no ha perdido ni un solo grupo étnico!</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">3. В своей статье "Об историческом единстве русских и украинцев" от июля 2021 г. Президент Путин написал о том, что "у России украли" украинские территории, и что "подлинная суверенность Украины" возможна только в партнёрстве с Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">3) En su declaración “Sobre la unidad histórica de rusos y ucranianos”, el presidente Vladimir Putin escribió en julio pasado que “Rusia fue robada” de sus territorios en Ucrania, y que “la verdadera soberanía de Ucrania solo es posible en asociación con Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Президент В.В.Путин в своей статье писал прежде всего о том, что русские и украинцы – это, по сути, один народ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El presidente Vladimir Putin en su artículo escribió, en primer lugar, que los rusos y los ucranianos son, de hecho, un solo pueblo.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы являемся частью общего исторического и культурного пространства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Somos parte de un espacio histórico y cultural común.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия делает все для их процветания, сохранения самобытных языков, вероисповедания и культурных традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros lazos espirituales, humanos y de civilización se han formado durante siglos, se remontan a las mismas fuentes, han sido templados por pruebas, logros y victorias comunes.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому нашим естественным желанием является жить в мире с Украиной, сделать так, чтобы русские в этой стране чувствовали себя как дома. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo tanto, nuestro deseo natural es vivir en paz con Ucrania, hacer que los rusos en este país se sientan como en casa.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так же, как чувствуют себя в России проживающие у нас миллионы уроженцев Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo como se sienten en Rusia los millones de nativos de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем не менее, сейчас мы находимся в ситуации, когда наша национальная безопасность оказалась под угрозой, и вынуждены предпринимать все возможные действия для ее обеспечения. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, ahora nos encontramos en una situación en la que nuestra seguridad nacional está amenazada y nos vemos obligados a tomar todas las medidas posibles para garantizarla.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">До последнего надеялись, что киевские власти наладят конструктивные отношения с нами, своим ближайшим соседом, перестанут промывать мозги собственной молодежи и толкать ее на то, чтобы стать «пушечным мясом» для недоброжелателей нашей страны, единственная цель которых – втянуть Россию в кровопролитный конфликт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hasta el último momento esperabamos que las autoridades de Kiev establecieran relaciones constructivas con nosotros, su vecino más cercano, dejaran de lavarles el cerebro a sus propios jóvenes y empujarlos a convertirse en "carne de cañón" para los detractores de nuestro país, cuyo único objetivo es involucrar a Rusia en un conflicto sangriento.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">4. Россия просит у Запада гарантий, что НАТО или ЕС не станут расширяться на Восток.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">4) Rusia pide garantías a Occidente de que la OTAN o la UE no se expandirán hacia el este.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Москва готова была бы принять такую возможность, если это было бы суверенное решение большей части украинского народа?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Moscú estaría dispuesta a aceptar esa posibilidad si fuera una decisión mayoritaria y soberana de los ucranianos?</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ответ на этот вопрос содержится в российских предложениях о гарантиях безопасности, представленных США и НАТО в декабре 2021 г.: Североатлантический альянс должен вернуться к границам 1997 г. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las propuestas rusas sobre las garantias de seguridad remetidos a los EE.UU. y la OTAN en diciembre de 2021 ya contienen la respuesta a esa pregunta. La OTAN debe regresar a las fronteras de 1997.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно мы предлагаем диалог о модели взаимодействия, основанной на уважении принципа неделимой и равной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo proponemos el diálogo sobre el modelo de la interacción basado en el respeto del principio de la seguridad igualitaria e indivisible.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Целью существования НАТО с момента его создания было противостояние сначала СССР, а теперь России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El objetivo de la existencia de la OTAN desde el momento de su creación fue el enfrentamiento con la Unión Soviética y ahora – con Rusia.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">С начала 2000-х гг. США начали ревизию договорно-правового режима безопасности в Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el principio de los años 2000 los EE.UU. comenzaron la revisión del régimen legal de la seguridad en Europa.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стали последовательно разрушать систему международных договоров в сфере вооружений, сделав, очевидно, ставку на достижение военного доминирования в мире и евроатлантичесом регионе, в частности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Empezaron a deztrozar el sistema de los acuerdos internacionales en el ámbito de armamentos, apostando obviamente por alcanzar la supremacia militar en el mundo y, en particular, en la región euroatlántica.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2001 г. США объявили о своем выходе из двустороннего Договора об ограничении систем противоракетной обороны и приступили к созданию собственной системы ПРО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2001 los EE.UU. anunciaron su retirada del Tratado bilateral sobre Misiles Antibalísticos y comenzaron a crear su propio sistema de defensa antimisiles.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">По такой же схеме в 2019 г. американская администрация уведомила Россию о выходе из Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности, развязав себе руки для размещения в перспективе этого типа вооружений в Европе - за десятки тысяч километров от Вашингтона и в непосредственной близости от российских границ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siguiendo el mismo esquema, en 2019 la administración estadounidense notificó a Rusia sobre su retirada del Tratado de Fuerzas Nucleares de Alcance Intermedio, liberando sus manos para desplegar en el futuro este tipo de armas en Europa – a decenas de miles de kilómetros de Washington y en la proximidad inmediata a las fronteras rusas.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Европейский Союз, в свою очередь, не только поддерживал своего союзника по НАТО, но и сам на региональном уровне принялся создавать систему, в которой правила ЕС получили приоритет над установками ОБСЕ (организация, куда наряду с США и ЕС входит и Россия и которая первоначально задумывалась как ведущий региональный форум по безопасности).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Unión Europea, a su vez, no solo apoyó a su aliado en la OTAN, sino que ella misma comenzó a crear a nivel regional un sistema en el que las reglas de la UE prevalecían sobre las normas de la OSCE (una organización que además de los EE.UU. y la UE incluye a Rusia y que fue concebida originalmente como el principal foro de seguridad regional).</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно страны коллективного Запада ещё с середины 1990-х начали ставить вопрос об относительности таких фундаментальных элементов современного миропорядка, закреплённых в Уставе ООН, как невмешательство во внутренние дела других государств, суверенитет, территориальная целостность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fueron los países del Occidente colectivo que desde mediados de los años 1990 comenzaron a plantear la cuestión de la relatividad de elementos tan fundamentales del orden mundial moderno consagrados en la Carta de la ONU como la no injerencia en los asuntos internos de otros estados, soberanía e integridad territorial.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вспомним хотя бы разрабатываемые ими концепции гуманитарных интервенций и бомбардировки Югославии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordemos, por ejemplo, los conceptos de intervenciones humanitarias de su autoría y el bombardeo de Yugoslavia.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">5. Насколько повлияют на Россию западные санкции, например, против «Северного потока-2» и подобные?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">5) ¿Cuánto afectará a Rusia las sanciones de Occidente, como la suspensión del Nordstream 2 y otras sanciones?</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Современная Россия, как до неё СССР и Российская империя, исторически находились под непрекращающимся экономическим давлением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Rusia moderna, como previamente la URSS y el Imperio Ruso, ha estado históricamente bajo una constante presión económica.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">В середине XIX в. Россию попытались ограничить в возможности торговли с внешним миром через Черноморские проливы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A mediados del siglo XIX intentaron limitar la posibilidad de Rusia de mantenener los lazos comerciales con el mundo a través del estrecho del Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">С первых лет существования Советской России против неё была введена практически тотальная блокада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde los primeros años de existencia de la Rusia soviética se introdujo en su contra un bloqueo casi total.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">В годы холодной войны для сдерживания технологического развития СССР по инициативе США был создан Координационный комитет по экспортному контролю (КОКОМ; Coordinating Committee for Multilateral Export Controls).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los años de la Guerra Fría con el fin de frenar el desarrollo tecnológico de la URSS por iniciativa de los Estados Unidos se creó el Comité Coordinador de Controles de Exportación (COCOM; Coordinating Committee for Multilateral Export Controls).</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">В него входили 17 стран, еще несколько – сотрудничали с ним.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluía 17 países, unos más cooperaron con este mecanismo.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это далеко не единственные примеры попыток давления на нашу страну.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No son para nada los únicos ejemplos de intentos de presionar a nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается истории современной России, то санкции против нас США стали вводить ещё до ситуации с Украиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto a la historia de la Rusia de hoy, los EE.UU. comenzaron a imponernos sanciones incluso antes de la situación con Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вспомним хотя бы Закон Магнитского 2012 г. или попытки бойкотировать Зимнюю Олимпиаду в Сочи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordemos la Ley Magnitsky de 2012 o los intentos de boicotear los Juegos Olímpicos de Invierno de Sochi.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия никаких санкций не боится, они не способны повлиять на ее решимость отстаивать свои интересы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia no teme ningunas sanciones, ya que no pueden influir en su determinación de defender sus intereses.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши финансовые институты обладают достаточным «запасом прочности», макроэкономическая ситуация в стране стабильная, а золотовалютные резервы за последний год возросли до 639,6 млрд долл. США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestras instituciones financieras cuentan con suficiente margen de seguridad, la situación macroeconómica del país es estable y las reservas de oro y divisas aumentaron a $639.600 millones el año pasado.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия сегодня находится в гораздо меньшей зависимости от услуг западного капитала, чем многие другие страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy Rusia depende mucho menos que varios países de los servicios del capital occidental.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">У вводимых против России мер есть даже позитивная сторона – мы научились опираться на собственные ресурсы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las medidas introducidas contra Rusia tienen incluso un lado positivo: hemos aprendido a basarnos en nuestros propios recursos.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 2014 г. в России реализуется программа импортозамещения, и сегодня многие отечественные производители смогли добиться впечатляющих результатов в изготовлении продукции, ранее ввозимой из-за рубежа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde 2014 Rusia va implementando un programa de sustitución de importaciones, y hoy en día muchos productores nacionales han logrado resultados impresionantes en la fabricación de productos que antes importaban del extranjero.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такая политика положительно влияет на экономику регионов, в которых создаются новые рабочие места.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal política tiene un efecto positivo en las economías de las regiones donde se crean nuevos puestos de trabajo.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается введения санкций против «Северного потока-2», то нельзя забывать, что это, прежде всего, коммерческий проект.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En lo que se refiere a la imposición de sanciones contra el gasoducto Nord Stream 2, no debemos olvidar que, ante todo, se trata de un proyecto comercial.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и все подобные инициативы, он строится на логике взаимной выгоды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como todas estas iniciativas, se basa en la lógica del beneficio mutuo.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">В случае его остановки потери понесет не только Россия, но и остальные договаривающиеся стороны – Германия и другие страны ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si se para, no solo Rusia sufrirá pérdidas, sino también el resto de las partes contratantes, que son Alemania y otros países de la UE.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кому выгодна пробуксовка энергетического сотрудничества России и Европы?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Quién se beneficia del estancamiento de la cooperación energética entre Rusia y Europa?</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тому, кто привык смотреть на международные отношения сквозь призму борьбы за доминирование и, прилагая минимум усилий, извлекать из сложившихся обстоятельств наибольшую выгоду.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Él que esté acostumbrado a mirar sobre las relaciones internacionales a través del prisma de la lucha por el dominio y, aplicando el mínimo esfuerzo, sacar el mayor provecho de las circunstancias coyunturales.</se>
    </para>
  </body>
</html>