<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c заместителем Министра финансов Аргентины Х.Игуаселем </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con el Secretario de Energía de la República Argentina D. Javier Iguacel </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_d_v_feoktistova_iguaselem/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_iguasel/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 октября с.г. состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c заместителем Министра финансов Х.Игуаселем (возглавлял министерство энергетики до включения его в состав министерства финансов, курирует вопросы энергетики).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de octubre se celebró el encuentro entre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov y el Secretario de Energía de la República Argentina D. Javier Iguacel.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались текущие и перспективные направления двустороннего взаимодействия, включая атомную и гидроэнергетику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutió el amplio rango de los asuntos actuales de cooperación bilateral, incluyendo la energía atómica e hidroenergética.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках работы по совершенствованию договорно-правовой базы сотрудничества в данной сфере отмечена необходимость скорейшего согласования ряда совместных документов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco del trabajo para el desarrollo de la base jurídica en este ámbito se destacó la necesidad de finalizar negociaciones de una serie de acuerdos entre nuestros países.</se>
    </para>
  </body>
</html>