<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении в Буэнос-Айресе круглого стола «Мюнхенский сговор. 1938-2018» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra la mesa redonda “Pacto de Múnich. 1938-2018” en Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_v_buenos_ayrese_kruglogo_stola_myunkhenskiy_sgovor_1938_2018/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_la_mesa_redonda_pacto_de_m_nich_1938_2018_en_buenos_aires/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 сентября с.г. в престижном столичном Университете «Маймонидес» при содействии Посольства России и Представительства Россотрудничества состоялся круглый стол, который был посвящен 80-летию с момента подписания так называемого Мюнхенского соглашения, позволившего нацистской Германии развязать Вторую мировую войну.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 28 de septiembre en la reconocida Universidad Maimónides de Buenos Aires se celebró la mesa redonda, auspiciada por la Embajada de Rusia y la Representación de Rossotrudnichestvo, en conmemoración del 80° aniversario del Pacto de Múnich, que desató las manos de Alemania nazi para desencadenar la Segunda guerra mundial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие представители научно-академического и студенческого сообщества, а также активисты молодежных организаций российских соотечественников, проживающих в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento tomaron parte los integrantes de la sociedad académica y estudiantil, así como los activistas de las organizaciones juveniles de los compatriotas de Rusia en Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>