<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине отметили День Победы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebró en Argentina el Día de la Victoria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_otmetili_den_pobedy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebr_en_argentina_el_d_a_de_la_victoria/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">9 мая с.г. в актовом зале Национальной библиотеки Аргентины от имени аккредитованных в Буэнос-Айресе Посольств государств-участников СНГ состоялся торжественный концерт по случаю 74-й годовщины Победы в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del día 9 de mayo en el Auditorio Jorge Luis Borges de la Biblioteca Nacional se llevó a cabo el Concierto de Gala en nombre de las Embajadas de los países de la Comunidad de Estados Independientes, acreditadas en Buenos Aires, para honrar el 74° aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом выступили Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов, Посол Республики Беларусь В.А.Астапенка, Посол Республики Армении Э.К.Мкртумян и Посол Азербайджанской Республики Р.Ф.Асланов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov, el Embajador de la República de Belarús Vladzimir Astapenka, la Embajadora de la República de Armenia Ester Mkrtumyan y el Embajador de la República de Azerbaiyán Rashad Aslanov inauguraron el evento.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лейтмотивом прозвучал тезис о том, что в годы войны народы бывшего СССР защищали общую Родину и побеждали вместе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En sus palabras de bienvenida se destacó la tesis que los pueblos de la ex-Unión Soviética defendieron a su Patria común y vencieron al enemigo todos juntos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лейтмотивом прозвучал тезис о том, что в годы войны народы бывшего СССР защищали общую Родину и побеждали вместе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El programa del concierto fue preparado por la organización juvenil “Fenix” bajo los auspicios del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina e incluyó intervenciones de grupos y artistas de comunidades.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лейтмотивом прозвучал тезис о том, что в годы войны народы бывшего СССР защищали общую Родину и побеждали вместе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Veteranos, participantes, testigos de la Gran Guerra Patria Maria Kadar, Elena Koroleva y Rafik Ibragimov, que hoy día residen en Argentina, fueron los invitados de honor del evento.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лейтмотивом прозвучал тезис о том, что в годы войны народы бывшего СССР защищали общую Родину и побеждали вместе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchas gracias a todos por la hermosa fiesta!</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лейтмотивом прозвучал тезис о том, что в годы войны народы бывшего СССР защищали общую Родину и побеждали вместе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Feliz Día de la Gran Victoria!</se>
    </para>
  </body>
</html>