<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">ЗАЯВЛЕНИЕ ПОСЛА Д.В.ФЕОКТИСТОВА О пропагандистской кампании в связи с обвинениями  Российской Федерации в совершении военных преступлений на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">DECLARACIÓN DEL EMBAJADOR DMITRY FEOKTISTOV Sobre la campaña de propaganda en relación con las acusaciones  contra la Federación de Rusia de los crímenes de guerra en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_posla_d_v_feoktistova_o_propagandistskoy_kampanii_v_svyazi_s_obvineniyami_rossiyskoy_fede/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/declaraci_n_del_embajador_dmitry_feoktistov_sobre_la_campa_a_de_propaganda_en_relaci_n_con_las_acusa/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">ЗАЯВЛЕНИЕ ПОСЛА Д.В.ФЕОКТИСТОВА  О пропагандистской кампании в связи с обвинениями Российской Федерации в совершении военных преступлений на Украине  В последнее время мировые СМИ, включая аргентинские, опубликовали целую серию статей о произошедшем в городах Буча и Краматорск с обвинениями в адрес России в нарушениях международного гуманитарного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">DECLARACIÓN DEL EMBAJADOR DMITRY FEOKTISTOV  Sobre la campaña de propaganda en relación con las acusaciones contra la Federación de Rusia de los crímenes de guerra en Ucrania  Últimamente los medios de comunicación mundiales, incluyendo los argentinos, publicaron una serie de artículos sobre los acontecimientos en las ciudades de Bucha y Kramatorsk con las acusaciones contra la Federación de Rusia de las violaciones del derecho internacional humanitario.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольством Российской Федерации была подготовлена развернутая информация с изложением нашей точки зрения на происходящее с целью ее последующего распространения в СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de la Federación de Rusia preparó una información detallada con la explicación del nuestro punto de vista sobre lo que está ocurriendo con el fin de difundirla posteriormente en los medios de comunicación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако издания, в которые мы обратились, отказались разместить данный материал на своих страницах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, los periódicos y los portales digitales, a los que remitimos dicho material, rechazaron su publicación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С учетом исключительной важности затрагиваемого вопроса хотел бы привлечь к нему внимание аргентинских властей и общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Teniendo en cuenta la importancia excepcional del mencionado tema quisiera señalarlo a la atención de las autoridades y el público de la República Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последнее время главным оружием в развязанной против России информационной кампании стали провокации качественно нового типа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Últimamente las provocaciones de un tipo cualitativamente nuevo se han convertido en el arma principal de la campaña de información desatada contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это срежиссированные рядом западных стран и воплощаемые украинскими ультранационалистами симуляции, которые имеют целью обвинить нашу страну в военных преступлениях и преступлениях против человечности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se trata de simulacros organizados por varios países occidentales e implementados por ultranacionalistas ucranianos, que buscan acusar y crímenes de lesa humanidad.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утром 3 апреля с.г. во всех мировых новостных лентах молнией прошла информация о том, что Россия якобы совершила «немыслимое злодеяние» в городе Буча (29 км от Киева).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la mañana del 3 de abril estallaron los canales de noticias mundiales con la información sobre la "atrocidad inconcebible", que supuestamente cometió Rusia en la ciudad de Bucha (a 29 km de Kiev).</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждалось, что после того как российские военнослужащие покинули город, зашедшие туда вооруженные силы Украины обнаружили страшную картину: трупы со связанными за спиной руками, братские могилы, запуганные люди.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se alegó que después de que los militares rusos habían abandonado la ciudad, las Fuerzas Armadas de Ucrania al entrar encontraron una imagen terrible: cadáveres con las manos atadas a la espalda, fosas comunes, gente intimidada.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">На Россию сразу же посыпались обвинения в преступлениях против гражданского населения и нарушении международного гуманитарного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Inmediatamente llovieron sobre Rusia acusaciones de crímenes contra la población civil y violaciones del derecho internacional humanitario.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это до проведения какого-либо объективного расследования произошедшего!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Esto se produjo antes de que tuviera lugar cualquier investigación objetiva de lo sucedido!</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данная версия, подхваченная медийным мейнстримом, была незамедлительно опровергнута Министерством обороны России, заявившим, что за время нахождения в Буче российских военнослужащих ни один местный житель не пострадал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta versión difundida por los principales medios de comunicación, fue inmediatamente refutada por el Ministerio de Defensa de Rusia, que afirmó que ningún residente local resultó dañado durante la estancia del personal militar ruso en Bucha.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подача событий западными СМИ игнорирует многие очевидные факты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La presentación de los eventos por parte de los medios occidentales hace caso omiso de hechos evidentes.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">До 30 марта с.г., пока Буча находилась под контролем российских военных, и после их ухода, вплоть до 3 апреля с.г., проживающие там люди свободно передвигались по улицам и пользовались сотовой связью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hasta el 30 de marzo, mientras Bucha estaba bajo el control de los militares rusos, y después de su retirada, hasta el 3 de abril, las personas que vivían allí se circulaban libremente por las calles y utilizaban comunicación celular.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выходы из города были открыты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las salidas de la ciudad permanecían abiertas.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Даже мэр Бучи в своем видеообращении от 31 марта с.г., информируя о том, что российские военные покинули город, ни слова не сказал о каких-то расстрелах гражданских лиц.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluso el alcalde de Bucha, en su mensaje de video fechado el 31 de marzo, informó que el ejército ruso había abandonado la ciudad, pero no dijo ni una palabra sobre cualquier fusilamiento de civiles.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все так называемые "свидетельства преступлений" в Буче появились только на четвертый день, когда в город прибыли сотрудники Службы безопасности Украины и представители украинского телевидения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todas las llamadas "pruebas de crímenes" en Bucha aparecieron solo al cuarto día, justo cuando los oficiales del Servicio de Seguridad de Ucrania y representantes de la televisión ucraniana llegaron a la ciudad.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обращает на себя внимание, что тела людей на отснятых ими фотографиях по прошествии минимум четырех дней не окоченели и не имели характерных трупных пятен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de destacar, que los cuerpos de las personas en las fotografías sacadas después de al menos cuatro días no se endurecieron y no tenían manchas cadavéricas características.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опубликованные позже «New York Times» снимки со спутника американской компании Maxar (подрядчик Минобороны США), якобы подтверждающие нахождение убитых мирных жителей на улицах Бучи еще по состоянию на 11-19 марта с.г., не выдерживают никакой критики – тела не сохранились бы в том виде, в каком предстали на фотографиях западных СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Posteriormente New York Times publicó las imágenes satelitales obtenidos de la empresa estadounidense Maxar (contratista del Departamento de Defensa de los EE.UU. ), que supuestamente confirmaban la presencia de civiles muertos en las calles de Bucha del 11 al 19 de marzo de este año, pero no resisten ningún análisis.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опубликованные позже «New York Times» снимки со спутника американской компании Maxar (подрядчик Минобороны США), якобы подтверждающие нахождение убитых мирных жителей на улицах Бучи еще по состоянию на 11-19 марта с.г., не выдерживают никакой критики – тела не сохранились бы в том виде, в каком предстали на фотографиях западных СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los cuerpos no se habrían conservado en la forma en que aparecieron en las fotografías de los medios occidentales.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Произошедшее в Буче – возмутительная провокация, поэтому 4 апреля с.г. Россия потребовала проведения срочного заседания Совета Безопасности ООН, чтобы честно изложить факты и изобличить ложь киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo que sucedió en Bucha es una provocación escandalosa, por eso el 4 de abril Rusia exigió una reunión urgente del Consejo de Seguridad de la ONU para presentar los hechos de manera objetiva y exponer las mentiras del régimen de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако британское председательство в СБ ООН в течение суток дважды отклоняло нашу инициативу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, la presidencia británica del Consejo de Seguridad de la ONU rechazó nuestra iniciativa dos veces en 24 horas.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместо этого было созвано пленарное заседание Генеральной ассамблеи ООН, на котором без сколько-нибудь серьезной дискуссии США и их союзники поставили вопрос о приостановлении членства России в Совете ООН по правам человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cambio, se convocó una sesión plenaria de la Asamblea General de la ONU, dónde los EE. UU. y sus aliados plantearon sin ningún tipo de debate serio la cuestión de la suspención de la membresía de Rusia en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторов этой антироссийской инициативы нисколько не смутило отсутствие объективных доказательств, подтверждающих причастность нашей страны к этому чудовищному злодеянию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores de esta iniciativa antirrusa no se avergonzaron en absoluto por la falta de pruebas objetivas que confirmarían la participación de nuestro país en esta monstruosa atrocidad.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во многом поэтому многие государства дистанцировались от соответствующего проекта резолюции, внесенного США – 24 страны проголосовали против него, а 58 воздержались.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En gran medida, esto fue la razón por la que muchos Estados se distanciaron del proyecto de resolución correspondiente presentado por los Estados Unidos: 24 Estados votaron en su contra y 58 se abstuvieron.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">То, что наши оппоненты не стесняются использовать самые грязные русофобские приемы, вновь подтвердили события, произошедшие 8 апреля с.г. в Краматорске (544 км от Киева).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo que nuestros oponentes no duden en usar los trucos rusofóbicos más sucios lo confirmaron de nuevo los eventos que tuvieron lugar el 8 de abril en Kramatorsk (544 km de Kiev).</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Словно «под копирку» СМИ в один день выплеснули новую порцию фейковых «новостей» о том, что российские Вооруженные Силы нанесли ракетный удар по железнодорожной станции города, на которой скопилось большое число ожидавших эвакуации беженцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En sincronía, los medios de comunicación salpicaron en un día una nueva porción de noticias falsas contando que las Fuerzas Armadas rusas lanzaron un ataque con misiles contra la estación ferroviaria de la ciudad, donde se había acumulado una gran cantidad de refugiados en espera de evacuación.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате погибли, по последним данным, 59 человек и около 100 были ранены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, según los últimos datos, 59 personas murieron y un centenar resultaron heridas.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и в случае с Бучей, никаких доказательств вины нашей страны предоставлено не было.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al igual que en el caso de Bucha, no se presentaron pruebas de la culpabilidad de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вскоре выяснилось, что упавшая на Краматорск ракета – это украинская «Точка-У» (Россия прекратила использование этого типа вооружений еще несколько лет назад).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pronto quedó claro que el cohete que cayó sobre Kramatorsk era un misil ucraniano Tochka-U (Rusia dejó de utilizar este tipo de armas hace años).</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Удалось установить даже ее серийный номер, однозначно подтвердивший, что эта ракета не российская, а украинская.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluso se logró establecer su número de serie, lo que confirmó inequívocamente que este misil no era ruso, sino ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как только данные факты всплыли, голоса «правозащитников» быстро сошли на нет, и всю историю постарались как можно скорее забыть.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tan pronto como surgieron estos hechos, las voces de los "activistas de derechos humanos" se desvanecieron rápidamente, y se trató de olvidar toda la historia lo antes posible.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ясно, что наших оппонентов на Западе волнует не реальное положение дел, а реализация курса на разжигание антироссийской истерии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está claro que nuestros oponentes en el Occidente no están preocupados por la realidad, sino por implementar la política de incitar a la histeria antirrusa.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наверняка будут и другие провокации, в совершении которых вновь обвинят Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Seguramente habrá otras provocaciones, de las cuales se acusará nuevamente a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Считаем вполне реальной угрозу химического терроризма со стороны действующих под покровительством нынешнего киевского режима неонацистов и подконтрольных им подразделений вооруженных сил Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Consideramos como muy real una amenaza de terrorismo químico por parte de los neonazis que operan bajo los auspicios del actual régimen de Kiev y las unidades de las Fuerzas Armadas de Ucrania controladas por ellos.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">На высокую вероятность воплощения именно такого сценария указывают многочисленные постановочные акции, устроенные опекаемыми США и их союзниками по НАТО вооруженными группировками экстремистов в ходе сирийского конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Numerosas acciones escenificadas por los grupos extremistas armados patrocinados por los Estados Unidos y sus aliados de la OTAN durante el conflicto sirio confirman la alta probabilidad de que se materialice aquel escenario.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы много раз говорили, что Вооруженные Силы нашей страны действуют на Украине предельно аккуратно, уничтожая высокоточным оружием лишь военную инфраструктуру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos reiterado muchas veces que las Fuerzas Armadas de nuestro país están operando en Ucrania con sumo cuidado, atacando solo la infraestructura militar con armas de alta precisión.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гражданское население ни при каких обстоятельствах не является и не будет являться целью этих ударов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La población civil ni es ni será objeto de estos ataques.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это принципиальная установка, озвученная Верховным Главнокомандующим, Президентом В.В.Путиным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una declaración de principio expresada por el Comandante Supremo, el Presidente Vladímir Putin.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свете развязанной против России массированной информационной кампании призываем аргентинских партнеров объективно подходить к оценке происходящего на Украине, отделять факты от фейков, не поддаваться на усилия коллективного Запада, направленные на то, чтобы очернить нашу страну.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el contexto de la campaña de información masiva desatada contra Rusia, instamos a los socios argentinos a que adopten un enfoque objetivo para evaluar lo que está sucediendo en Ucrania, separen los hechos de las falsificaciones y no se dejen influir por los esfuerzos del Occidente colectivo que buscan denigrar a nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Попытки нас оклеветать и изолировать не пройдут, поставить русский народ на колени не получится.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de difamarnos y aislarnos no funcionarán, no se logrará poner de rodillas al pueblo ruso.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы боремся за правое дело, победа будет за нами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos luchando por una causa justa, la victoria será nuestra.</se>
    </para>
  </body>
</html>