<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Буэнос-Айресе прошел VI Молодёжный форум российских соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra el 6º Fórum de Jóvenes Compatriotas Rusos en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 июля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 julio / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_buenos_ayrese_proshel_vi_molodyezhnyy_forum_rossiyskikh_sootechestvennikov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_el_6_f_rum_de_j_venes_compatriotas_rusos_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 июля с.г. в Буэнос-Айресе при поддержке Посольства России и Представительства Россотрудничества состоялся VI Молодёжный форум российских соотечественников</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 13 de julio se celebró en Buenos Aires el 6º Fórum de Jóvenes Compatriotas Rusos en Argentina auspiciado por la Embajada de Rusia en Argentina y la Representación de la Agencia Federal “Rossotrudnichestvo”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нем приняли участие представители более двадцати объединений из разных регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los delegados de más de 20 instituciones de distintas regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственными обращениями выступили первый секретарь Посольства М.А.Пилипенко и руководитель представительства Россотрудничества О.А.Муратова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Saludaron a los presentes la Primer Secretario de la Embajada de Rusia Marina Pilipenko y la Directora de la Representación de “Rossotrudnichestvo” Olga Muratova.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия обсуждались вопросы популяризации в Аргентине русского языка, культуры и традиций, также состоялся мастер-класс для молодежи по теме «Лидерство».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso del evento abordaron los temas de la popularización de la cultura, tradiciones e idioma ruso en Argentina, así como una agenda intensa de las actividades educativas y culturales de la diáspora.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия обсуждались вопросы популяризации в Аргентине русского языка, культуры и традиций, также состоялся мастер-класс для молодежи по теме «Лидерство».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación se celebraron talleres dedicados a liderazgo.</se>
    </para>
  </body>
</html>