<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии бракосочетания в Посольстве Российской Федерации в Аргентинской Республике </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la ceremonia de casamiento en la Embajada de la Federación de Rusia en la República Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_brakosochetaniya_v_posolstve_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_ceremonia_de_casamiento_en_la_embajada_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep_blica_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 апреля с.г. состоялось торжественное бракосочетание руководителя компании «ТурбоТехКом» О.В.Голенастова и главы медиа-компании «Fox Fly Film» М.И.Шестаковой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 29 de abril del a.c. se casó el jefe de la compañía rusa TurboTechCom Sr. Oleg Golenastov con la directora de la empresa mediática Sra. Mariana Shestakova.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">После вручения свидетельства о браке и официального объявления молодоженов мужем и женой Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов обратился с поздравлением к новобрачным и пожелал им, чтобы их союз был успешным и плодотворным в личном плане, а с учетом профессиональной деятельности, тесно связанной с Аргентиной, имел бы и позитивную проекцию на развитие двусторонних отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de entregarles el certificado de matrimonio y declararlos formalmente casados, el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario Sr. Dmitry Feoktistov se dirigió la palabra, felicitándoles y deseándoles que su alianza sería exitosa no solamente en el plan personal, sino también, teniendo en cuenta sus actividades profesionales relacionadas estrechamente con Argentina, contribuiría al desarrollo de las relaciones bilaterales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллектив Посольства присоединяется к поздравлениям и желает молодым вечной любви, долгой и счастливой семейной жизни!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diplomáticos de la Misión también se suman a las felicitaciones y desean a los recién casados un amor eterno, así como feliz y larga vida de la familia!</se>
    </para>
  </body>
</html>