<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике с делегацией ФСИН России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina con la delegación del Servicio federal de la Ejecución penal de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_s_d/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 октября с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов провел рабочую встречу в Посольстве с заместителем Директора ФСИН России В.А.Максименко, возглавляющим российскую делегацию на ежегодной конференции Международной ассоциации тюрем и исправительных учреждений (Буэнос-Айрес, 28-31 октября с.г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 28 de octubre de a.c. el Embajador de Rusia en Argentina D. Dmitry Feoktistov recibió en la Embajada al Director Adjunto del Servicio federal de la Ejecución penal de Rusia D. Valery Maximenko quien encabeza la delegación rusa en la Conferencia Anual de la Asociación Internacional de cárceles y establecimientos penitenciarios (Buenos Aires, 28-31 de octubre a.c.).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждены вопросы российско-аргентинского сотрудничества по линии правоохранительных органов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de la conversación abordaron los temas de la cooperación bilateral en la esfera de seguridad.</se>
    </para>
  </body>
</html>