<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поездке Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в провинцию Сан-Луис </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, a la Provincia de San Luis  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poezdke_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_san_luis/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_visita_del_embajador_extraordinario_y_san_luis/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27-30 сентября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов посетил провинцию Сан-Луис по приглашению губернатора А.Родригеса Саа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, estuvo de visita en la Provincia de San Luis del 27 al 30 de septiembre a.c., invitado por el Gobernador Alberto Rodríguez Saá.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе пребывания Посол провел встречу с главой региона, выступил с лекцией в Университете Ла-Пунты, возложил венок к памятнику народу Сан-Луиса и посетил спортивный парк «Ла-Педрера».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante su estadía el Embajador se reunió con el Gobernador Rodríguez Saá, dictó una conferencia en la Universidad de La Punta, depositó una ofrenda floral al Monumento al Pueblo Puntano de la Independencia y visitó el parque La Pedrera.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время поездки Д.В.Феоктистов дал серию интервью национальным и местным СМИ, включая телеканал «ТВ Публика».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Feoktistov concedió una serie de entrevistas a varios medios nacionales y locales, inclusive el canal TV Pública.</se>
    </para>
  </body>
</html>