<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова с летчиком-космонавтом С.Н.Ревиным </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Sr. Dmitry Feoktistov con el piloto y cosmonauta Serguey Revin </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_r/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 октября с.г. Д.В.Феоктистов принял в Посольстве Героя Российской Федерации, летчика-космонавта С.Н.Ревина, прибывшего в Аргентину для участия в торжественной церемонии открытия бюста Ю.А.Гагарину в планетарии Университета Ла-Пунта провинции Сан-Луис.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 1 de octubre de a.c. D. Dmitry Feoktistov recibió en la Embajada al Héroe de la Federación de Rusia, piloto y cosmonauta Serguey Revin que llegó a Argentina para participar en la ceremonia de la apertura solemne del busto al cosmonauta ruso Yury Gagarin en el planetario de la Universidad La Punta en la provincia de San Luis.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждены перспективы продвижения российско-аргентинского сотрудничества в космической сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de la conversación abordaron el futuro de la cooperación ruso-argentina en la esfera espacial.</se>
    </para>
  </body>
</html>