<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Буэнос-Айресе прошел V Молодежный форум российских соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra en Buenos Aires V Fórum de Jóvenes Compatriotas Rusos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_buenos_ayrese_proshel_v_molodezhnyy_forum_rossiyskikh_sootechestvennikov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_en_buenos_aires_v_f_rum_de_j_venes_compatriotas_rusos/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">22 сентября с.г. при поддержке Посольства России и Представительства Россотрудничества в Буэнос-Айресе состоялся V Молодежный форум российских соотечественников в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 22 de septiembre tuvo lugar en la ciudad de Buenos Aires el V Fórum de Jóvenes Compatriotas Rusos en Argentina, auspiciado por la Embajada de Rusia y la Representación de Rossotrudnichestvo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие 16 молодежных организаций из разных регионов страны (в общей сложности – более 100 человек).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron 16 organizaciones juveniles de diferentes regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов рассказал участникам Форума об основных направлениях двустороннего взаимодействия, обратив внимание на значимость инициативной и неравнодушной работы молодых соотечественников для его развития и диверсификации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su palabra de bienvenida el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov habló de las principales esferas de la cooperación bilateral, resaltando la importancia del trabajo enérgico y apasionado de las organizaciones de los jóvenes para el desarrollo y diversificación de esta cooperación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почетным гостем Форума стал председатель парламентской группы дружбы с Россией депутат К.Г.Рома, который отметил продуктивную деятельность молодежи на ниве сохранения и распространения русского языка и культуры в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Diputado de la Nación Carlos Gastón Roma, quien participó en el Fórum en calidad de invitado de honor, destacó las actividades fructíferas de los jóvenes compatriotas de Rusia que cumplen con la tarea de preservar y divulgar el idioma y la cultura rusa en Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>