<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова с выпускниками школы при Посольстве России в Аргентине  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, con los graduados de la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v_2021/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_r_2021/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 июня 2021 года Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов встретился с выпускниками 11 класса и директором школы при Посольстве России в Аргентине А.А.Логиновой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de junio el Embajador de Rusia, Dmitry Feoktistov, se reunió en la Embajada de Rusia con los graduados y la directora de la Escuela de la Embajada de Rusia en Argentina, Aleksandra Loginova.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководитель дипмиссии поздравил одиннадцатиклассников с окончанием учебы, вручил похвальные грамоты, пожелал успешной сдачи экзаменов и удачи при поступлении в вузы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Jefe de la Misión felicitó a los ex-alumnos por la graduación de la Escuela, entregó los certificados de agradecimiento y les deseó suerte para aprobar los exámenes con éxito y poder entrar en las universidades de su gusto.</se>
    </para>
  </body>
</html>