<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О запуске производства "Спутник V" в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el lanzamiento de la producción de "Sputnik V" en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_zapuske_proizvodstva_sputnik_v_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_lanzamiento_de_la_producci_n_de_sputnik_v_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 июня с г. на площадке Петербургского международного экономического форума Президенты России и Аргентины В.В.Путин и А.Фернандес в режиме видеоконференции дали старт производству "Спутник V" в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 4 de junio de este año, durante la videoconferencia celebrada en el marco del Foro Económico Internacional de San Petersburgo, los presidentes de Rusia y Argentina, Vladimir Putin y Alberto Fernández, lanzaron la producción de la vacuna "Sputnik V" en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">А. Фернандес сердечно поблагодарил своего российского коллегу и отметил, что благодаря вакцинации препаратом "Спутник V" были спасены жизни миллионов аргентинцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alberto Fernández agradeció cordialmente a su homólogo ruso y destacó que las vidas de millones de argentinos se salvaron gracias a la vacunación con el fármaco ruso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российский лидер подчеркнул: "Мы все должны понимать, что эффективная борьба с коронавирусом возможна только при объединении усилий на глобальном уровне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El líder ruso enfatizó: "Todos debemos entender que una lucha efectiva contra el coronavirus solo es posible combinando los esfuerzos a nivel global.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такая позиция России носит принципиальный характер, и мы открыты для сотрудничества со всеми странами в области эпидемиологической безопасности".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es nuestra posición principial, estamos abiertos a la cooperación con todos los países en el ámbito de la seguridad epidemiológica ".</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Встреча с представителями международного инвестиционного сообщества и иностранных компаний – производителей вакцины «Спутник V»</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Meeting with international investors and representatives of foreign producers of Sputnik V vaccine</se>
    </para>
  </body>
</html>