<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине отметили День народного единства </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Día de la Unidad Popular se celebra en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_otmetili_den_narodnogo_edinstva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/atr_s_d_a_de_la_unidad_popular_se_celebra_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 октября с.г. в Посольстве России состоялся ежегодный торжественный прием для соотечественников по случаю Дня народного единства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 31 de octubre a.c. en la Embajada de Rusia se llevó a cabo una recepción anual solemne para compatriotas rusos con motivo del Día de la Unidad Popular.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом выступили Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов, представитель Россотрудничества О.А.Муратова и настоятель Благовещенского кафедрального собора Буэнос-Айреса протоиерей С.Юрин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov, la representante de la agencia «Rossotrudnichestvo» Olga Muratova y el Párroco de la Catedral de la Anunciación de Buenos Aires (Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú) arcipreste Sergey Yurin pronunciaron discursos de bienvenida.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию гостей была представлена выставка «Красота русской иконы» из собрания Аргентинской и Южноамериканской епархии Русской Православной Церкви, а также музыкальная программа в исполнении лауреатов международных конкурсов соотечественниц О.Пинчук и И.Дьячковской.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitados disfrutaron de la exposición "Belleza del Icono Ruso" de la colección de la Diócesis Argentina y Sudamericana de la Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú, así como del programa musical a cargo de las laureadas de concursos internacionales, compatriotas Olga Pinchuk e Irina Dyachkovskaya.</se>
    </para>
  </body>
</html>