<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике с делегацией Генеральной Прокуратуры Российской Федерации </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina con la delegación de la Fiscalía General de la Federación de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 сентября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 setiembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvych_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_s_d/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_del_embajad_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 сентября с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов провел рабочую встречу в Посольстве с заместителем Генерального прокурора А.Ю.Захаровым, возглавлявшим российскую делегацию на 24-й Ежегодной конференции и Общем собрании Международной ассоциации прокуроров (Буэнос-Айрес, 14-19 сентября с.г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 19 de septiembre de a.c. el Embajador de Rusia en Argentina D. Dmitry Feoktistov recibió en la Embajada al Fiscal General Adjunto D. Alexey Zajarov quien encabezó la delegación rusa en la 24º Conferencia Anual  y la Reunión de la Asociación Internacional de Fiscales (Buenos Aires, 14-19 de septiembre a.c.).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждены вопросы сотрудничества между профильными российским и аргентинским ведомствами, а также перспективы наращивания двустороннего взаимодействия на международных площадках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de la conversación abordaron los temas de la cooperación bilateral entre los organismos pertinentes de Rusia y Argentina, así como el futuro de la colaboración en el ámbito internacional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам визита в Аргентину А.Ю.Захаров выступил с интервью перед российскими СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">D. Alexey Zajarov concedió una entrevista a las agencias de noticias más influyentes de Rusia haciendo el resumen de la visita.</se>
    </para>
  </body>
</html>