<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине прошел юбилейный фестиваль «Матушка Русь» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra en Buenos Aires el X Festival de la Cultura Eslava “Madre Rusia” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 июня / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 junio / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/v_argentine_proshel_yubileynyy_festival_matushka_rus/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_en_buenos_aires_el_x_festival_de_la_cultura_eslava_madre_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">8 июня с.г. на центральном Майском проспекте Буэнос-Айреса впервые под эгидой двух посольств – России и Белоруссии – состоялся организованный соотечественниками X Фестиваль славянской культуры «Матушка Русь».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 8 de junio en la céntrica Avenida de Mayo de la ciudad de Buenos Aires por primera vez bajo el auspicio de dos embajadas – de la Federación de Rusia y de la República de Belarús – se llevó a cabo el X Festival de la Cultura Eslava “Madre Rusia” (conocido también como “Buenos Aires celebra Rusia y Belarús”) organizado por las colectividades.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов отметил, что проведение праздника является отражением воли народов и руководства России и Аргентины последовательно укреплять отношения всеобъемлющего стратегического партнерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su palabra de bienvenida el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario Dmitry Feoktistov destacó que el evento es una clara evidencia de la voluntad de los pueblos y los gobiernos de Rusia y Argentina de desarrollar de manera sucesiva la Asociación Estratégica Integral que une los países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">От имени российской компании ПАО «ФосАгро» в дар организациям соотечественников были переданы парадные русские народные костюмы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entregó en nombre de la empresa rusa “FosAgro” hermosos trajes típicos rusos para las organizaciones de compatriotas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия вниманию публики были представлены музыкальные и танцевальные номера творческих коллективов российской и белорусской диаспор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El público disfrutó de las presentaciones de música y bailes a cargo de los grupos artísticos de las colectividades de Rusia y Belarús, que residen en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего выступили более двадцати ансамблей из разных регионов Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total participaron más de 20 conjuntos de diferentes partes del país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Матушка Русь» традиционно вызвала большой интерес аргентинской общественности, фестиваль посетили около 10 тыс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con mucho interés asistieron al festival “Buenos Aires celebra Rusia y Belarús” los ciudadanos argentinos y turistas, hubo alrededor de 10 mil espectadores.</se>
    </para>
  </body>
</html>