<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Феоктистова в рабочем обеде по случаю визита в Аргентинскую Республику Председателя Государственной корпорации развития «ВЭБ.РФ» Шувалова </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Feoktistov participó del almuerzo de trabajo organizado con motivo de la visita del Presidente de la Corporación de Desarrollo del Estado VEB.RF Shuvalov a la República Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 ноября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 noviembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_feoktistova_v_rabochem_obede/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_feoktistov_particip_del_alm/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 ноября с.г. Д.В.Феоктистов принял участие в рабочем обеде, организованном аргентинскими предпринимателями на Фондовой бирже Буэнос-Айреса по случаю визита председателя ВЭБ.РФ И.И.Шувалова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de noviembre Dmitry Feoktistov participó del almuerzo de trabajo organizado por empresarios argentinos en la Bolsa de Comercio de Buenos Aires con motivo de la visita del Presidente de VEB.RF D. Igor Shuvalov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждались актуальные вопросы развития российско-аргентинских торгово-экономических связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes de la reunión analizaron los asuntos actuales del desarrollo de relaciones económico-comerciales entre Rusia y Argentina y intercambiaron opiniones sobre ámbitos más prometedores para futuros proyectos conjuntos.</se>
    </para>
  </body>
</html>