<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении Послом России в Аргентине Д.В.Феоктистовым копий верительных грамот Министру иностранных дел и культа Аргентины Х.Фори </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia Dmitry FEOKTISTOV entregó las copias de las cartas credenciales al Canciller de Argentina Jorge FAURIE </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vruchenii_poslom_rossii_v_argentine_d_v_feoktistovym_kopiy_veritelnykh_gramot_ministru_inostrannykh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_de_rusia_dmitry_feoktistov_entreg_las_copias_de_las_cartas_credenciales_al_canciller_de_ar/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 августа с.г. состоялось вручение Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистовым копий верительных грамот Министру иностранных дел и культа Аргентинской Республики Х.Фори.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de agosto del año en curso se celebró la ceremonia de entrega de las copias de las cartas credenciales del Sr. Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia S.E.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">состоялось вручение Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистовым копий верительных грамот Министру иностранных дел и культа Аргентинской Республики Х.Фори.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">D. Dmitry FEOKTISTOV al Sr. Ministro de Relaciones Exteriores y Culto de la República Argentina S.E.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">состоялось вручение Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистовым копий верительных грамот Министру иностранных дел и культа Аргентинской Республики Х.Фори.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">D. Jorge Marcelo FAURIE.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе состоявшейся по завершении церемонии обстоятельной беседы стороны подтвердили настрой на дальнейшее укрепление отношений всеобъемлющего стратегического партнерства между Россией и Аргентиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En curso de la entrevista detallada que se celebró después del acto las Partes confirmaron su orientación al fortalecimiento continuo de las relaciones de la asociación estratégica integral entre Rusia y Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>