<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Ректор Университета Буэнос-Айреса стал Почетным доктором российского Южного федерального университета </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El rector de la Universidad de Buenos Aires se convirtió en Doctor Honoris Causa de la Universidad Federal del Sur de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 ноября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 noviembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/rektor_universiteta_buenos_ayresa_stal_pochetnym_doktorom_rossiyskogo_yuzhnogo_federalnogo_universit/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_rector_de_la_universidad_de_buenos_aires_se_convirti_en_doctor_honoris_causa_de_la_universidad_fe/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 ноября с.г. в Посольстве России состоялся торжественный прием по случаю присвоения звания Почетного доктора Южного федерального университета Ректору Университета Буэнос-Айреса Альберто Эдгардо Барбьери.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 29 de noviembre se llevó a cabo una recepción solemne en la Embajada de Rusia con motivo de la obtención del título de Doctor Honoris Causa de la Universidad Federal del Sur por el Rector de la Universidad de Buenos Aires, Sr. Alberto Edgardo Barbieri.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллектив российского дипломатического представительства выражает искренние поздравления профессору А.Э.Барбьери, желает ему крепкого здоровья, новых научных достижений и плодотворных проектов сотрудничества с вузами Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El personal de la misión diplomática rusa expresa sus sinceras felicitaciones al profesor Sr. Alberto Barbieri, le desea buena salud, nuevos logros científicos y fructíferos proyectos de cooperación con universidades de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Южный федеральный университет, делегация которого посетила с рабочим визитом Буэнос-Айрес 27-29 ноября с.г., активно сотрудничает с аргентинскими образовательными заведениями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Universidad Federal del Sur de Rusia, cuya delegación realizó una visita de trabajo a Buenos Aires del 27 al 29 de noviembre, está cooperando activamente con las instituciones educativas argentinas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, действуют договоры с Университетом Буэнос-Айреса, Национальными университетами Кордобы и Ла-Платы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, existen acuerdos de la Universidad Federal del Sur de Rusia con la Universidad de Buenos Aires, las Universidades Nacionales de Córdoba y la ciudad de La Plata.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В российском вузе обучаются аргентинские студенты, ведутся совместные научные исследования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los estudiantes argentinos estudian en esta Universidad rusa, además se realiza una serie de las investigaciones conjuntas.</se>
    </para>
  </body>
</html>