<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова с руководством еврейского культурного центра «АМИА»  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina con los dirigentes de la AMIA  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_fed_amia/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipoten_amia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 августа с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов возложил цветы к памятникам жертв терактов 1992 и 1994 гг. в аргентинской столице</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de agosto el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov depositó los ramos de flores a fin de conmemorar a los caídos en los ataques terroristas de 1992 y 1994 en la capital.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">в аргентинской столице, а также провел встречу с президентом «АМИА» А.Збаром и исполнительным директором Центра Д.Померанцем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación el Jefe de la Misión se reunió con la comitiva de la AMIA – el Presidente Agustín Zbar y el Director Ejecutivo Daniel Pomerantz.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждались вопросы противодействия международному терроризму, любым формам дискриминации и ксенофобии, а также развития диалога цивилизаций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Abordaron las cuestiones relacionadas con la lucha contra el terrorismo internacional, coincidieron en la importancia de contrarrestar a cualquier forma de discriminación o xenofobia, así como potenciar el diálogo entre las civilizaciones.</se>
    </para>
  </body>
</html>