<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России с участниками собрания Аргентинской и Южноамериканской епархии РПЦ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia participó en la reunión de la Diócesis de Argentina y Sudamérica de la Iglesia Ortodoxa Rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 января / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 enero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_posla_rossii_s_uchastnikami_sobraniya_argentinskoy_i_yuzhnoamerikanskoy_eparkhii_rpts/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/el_embajador_de_rusia_particip_en_la_reuni_n_de_la_di_cesis_de_argentina_y_sudam_rica_de_la_iglesia_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 января 2020 года Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов выступил на собрании священнослужителей Аргентинской и Южноамериканской епархии Русской Православной Церкви Московского Патриархата, прибывших в Буэнос-Айрес из стран Южной и Центральной Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 10 de enero el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov intervino en la reunión de la Diócesis de Argentina y Sudamérica, en la cual toman parte los sacerdotes de la Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú provenientes de América Central y del Sur.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтвержден   обоюдный настрой на продолжение тесной координации между РЗУ и   приходами Русской Православной Церкви в Аргентине, которые принимают   активное участие в духовной и общественной жизни соотечественников,   ведут значимую просветительскую деятельность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue reiterada la disposición mutua de seguir trabajando en conjunto de la Embajada y las parroquias de la Iglesia Ortodoxa Rusa en Argentina, que participan de una manera activa en la vida espiritual y social de los compatriotas, así como cumplen la tarea educativa de alta importancia.</se>
    </para>
  </body>
</html>