<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление Министра иностранных дел России С.В.Лаврова на открытии историко-документальной выставки «1939. Начало Второй мировой войны», Москва, 20 августа 2019 года  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso pronunciado por el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, en la inauguración de la exposición de documentos históricos “1939. Inicio de la Segunda Guerra Mundial”, Moscú, 20 de agosto de 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 августа / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 agosto / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/vystuplenie_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_na_otkrytii_istoriko_dokumentalnoy_vystavki_20190820/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/discurso_pronunciado_por_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_sergu_i_lavrov_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые коллеги,  Сегодня мы открываем очень важную историко-документальную выставку, посвященную началу Второй мировой войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimados colegas:  Hoy, inauguramos una exposición de documentos históricos sumamente importante, dedicada al inicio de la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь представлены уникальные архивные материалы, многие – из фондов Министерства иностранных дел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este local se exponen documentos de archivo únicos en su género, muchos de ellos facilitados por el Ministerio de Asuntos Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотел бы выразить искреннюю признательность Федеральному архивному агентству, Российскому государственному военному архиву, Российскому историческому обществу – всем, кто работал над экспозицией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quisiera expresar mi sincero agradecimiento a la Agencia Federal de Archivos, al Archivo Estatal Militar de Rusia, a la Sociedad Histórica de Rusia, a cuantos han aportado su contribución a la muestra.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы видим, что множатся попытки фальсифицировать историю мирового конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hacen cada vez más frecuentes los intentos de falsear la historia del conflicto mundial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Об этом мы только что вновь услышали из приветствия Президента Российской Федерации В.В.Путина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo ha vuelto a reiterar en su mensaje de salutación el Presidente de la Federación de Rusia, Vladímir Putin.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотят умалить или вовсе замолчать роль Советского Союза в разгроме нацизма, пытаются обелить злодеев, ставят на одну доску палачей и их жертв, пытаются подвергнуть сомнению итоги войны и вердикты Нюрнбергского трибунала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se pretende minimizar o silenciar plenamente el papel desempeñado por la Unión Soviética en la derrota del nazismo, se intenta justificar a los villanos, igualar a los verdugos y sus víctimas, revisar los resultados de la guerra y los fallos dictados por el Tribunal de Núremberg.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цель таких спекуляций очевидна – не только очернить современную Россию как продолжателя Советского Союза, но и скрыть неприглядную роль собственных государств в попустительстве гитлеровскому режиму, оправдать безобразные выходки неонацистов, нечистоплотную борьбу с памятниками воинам-освободителям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales especulaciones evidentemente buscan no sólo denigrar a la Rusia de hoy en tanto sucesora en derechos de la Unión Soviética, sino encubrir el indecoroso papel desempeñado por determinados Estados en la connivencia con el régimen nazi, justificar las repugnantes gamberradas de los neonazis, la oprobiosa demolición de los monumentos a los combatientes libertadores.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ценность данной экспозиции в том, что она стройным языком неумолимых фактов указывает, кто сваливал мир в чудовищную катастрофу, а кто пытался ее предотвратить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El valor de esta exposición radica en que mediante el lenguaje conciso de hechos irrefutables señala a quienes habían provocado la horrible hecatombe, así como a quienes habían tratado de prevenirla.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В то время как над Европой сгущались тучи, в западных столицах – в надежде обеспечить свою безопасность за счет других – сделали эгоистичный и одновременно крайне недальновидный выбор в пользу умиротворения гитлеровского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras sobre la situación en Europa se hacía cada vez más tensa, las capitales occidentales, esperando garantizar su propia seguridad a cuenta de otros, hicieron una opción egoísta y al propio tiempo sumamente miope a favor de apaciguar al régimen de Hitler.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Апофеозом такой линии стал Мюнхенский сговор 1938 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los acuerdos de Múnich de 1938 jalonaron la apoteosis de esta política.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Париже и Лондоне – об этом тоже есть документальные свидетельства – «заматывали» предложения нашей страны сформировать систему коллективной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay pruebas documentales de que París y Londres ponían diversos escollos a las iniciativas de estructurar un sistema de seguridad colectiva, adelantadas por nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Даже весной и летом 1939 г., когда было ясно, что конфликта не избежать, наивно полагая, что война обойдет их стороной, западные державы вели двойную игру, пытались направить гитлеровскую агрессию на Восток.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluso en primavera y verano de 1939, cuando estaba claro que el conflicto era inminente, las potencias occidentales, confiando ingenuamente en que la guerra no las afectaría, hacían un doble juego, empeñadas en canalizar la agresión hitleriana al Este.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще в 1938 г., сразу после Мюнхенского сговора, были подписаны англо-германская и франко-германская декларации, предусматривающие неприменение силы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todavía en 1938, inmediatamente después de firmados los Acuerdos de Múnich, se emitieron las declaraciones británico-alemana y galo-alemana que estipulaban el no empleo de la fuerza.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аналогичный документ между Варшавой и Берлином был заключен еще в 1934 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Varsovia y Berlín habían suscrito un documento similar todavía en 1934.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этих условиях Советскому Союзу пришлось в одиночку обеспечивать свою национальную безопасность и подписать с Германией договор о ненападении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aquella coyuntura, la Unión Soviética se vio obligada a garantizar su seguridad nacional a solar y tuvo que suscribir con Alemania el Pacto de No Agresión.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот вынужденный шаг дал возможность лучше подготовиться к предстоящей схватке с агрессором.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta medida forzada permitió a nuestro país prepararse mejora para la futura contienda con el agresor.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня нелишне напомнить, что именно наша страна внесла решающий вклад в разгром гитлеровской военной машины, в освобождение Европы и мира от нацизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy, no estaría de más recordar que fue precisamente nuestro país el que hizo el decisivo aporte a la derrota de la máquina bélica hitleriana, a la liberación de Europa y del mundo entero del nazismo.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">А если бы в предвоенный период удалось объединить усилия, то многочисленных жертв можно было бы избежать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si en el periodo prebélico se hubiera logrado aunar los esfuerzos, se habría podido evitar numerosas víctimas.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые коллеги,  Как отметил великий русский историк В.О.Ключевский, история «наказывает за незнание уроков».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimados colegas:  Según recalcara el insigne historiador ruso Vasili Kliuchevski, la historia “castiga por no aprender las lecciones”.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В условиях, когда мировое сообщество сталкивается с опасными вызовами и угрозами, страшны и вредоносны геополитические игры с нулевой суммой и тем более попытки установить глобальную гегемонию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando la comunidad mundial se enfrenta con peligrosos retos y amenazas, son perjudiciales y arriesgados los juegos geopolíticos con suma cero y con tanta más razón, las tentativas de establecer la hegemonía global.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Необходимо вернуться к упорной работе по созданию в Евроатлантике и Евразии архитектуры равной и неделимой безопасности и широкого сотрудничества суверенных государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es preciso reanudar una tenaz labor con vistas a edificar en el Euroatlántico y Eurasia una arquitectura de seguridad igual e indivisible y de amplia cooperación entre los Estados soberanos.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Важнейшее слагаемое успеха – опора на общепризнанные принципы и нормы международного права, которые должны неукоснительно соблюдаться всеми без исключения участниками межгосударственного общения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El factor más importante del éxito es el respeto de los principios universalmente reconocidos y de las normas del Derecho Internacional que han de ser rigurosamente observados por todos los participantes en las relaciones interestatales.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководствуясь этой философией, Россия продолжит работать над оздоровлением ситуации в мире, будет всемерно способствовать политико-дипломатическому преодолению многочисленных кризисов и конфликтов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Guiándose por esta filosofía, Rusia seguirá aplicando esfuerzos por sanear la situación mundial, contribuyendo a resolver los numerosos conflictos y crisis por vía político-diplomática.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще раз спасибо всем, кто сделал эту экспозицию возможной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otra vez agradezco a quienes organizaron esta exposición.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодарю за внимание.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gracias por la atención.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Источник:  MID.RU</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fuente:  MID.RU</se>
    </para>
  </body>
</html>