<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Приветственное слово Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова на открытии концерта по случаю 74-й годовщины Победы в Великой Отечественной войне (9 мая 2019 г.) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Palabras de bienvenida del Embajador de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov en la Solemne Inauguracion del Concierto de Gala en nombre de las Embajadas de los países de la Comunidad de Estados Independientes, acreditadas en Buenos Aires </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/privetstvennoe_slovo_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_resp/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/palabras_de_bienvenida_del_embajador_de_la_federaci_n_de_rusia_dmitry_feoktistov_en_la_solemne_inaug/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дорогие друзья!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Queridos amigos!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поздравляю вас с Днём Победы ‒ праздником, который для России всегда был, есть и будет самым дорогим и священным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los felicito con motivo del Día de la Victoria. Es una celebración que siempre era, es y será la más sagrada y apreciada en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня в Аргентине мы впервые отмечаем этот день вместе с Посольствами государств-участников Содружества Независимых Государств, аккредитованными в Буэнос-Айресе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy por primera vez celebramos en Argentina este día junto con las Embajadas de Estados Miembros de la Comunidad de Estados Independientes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это не случайно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es por casualidad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В годы войны мы были одной страной, защищали общую Родину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los años de guerra éramos el mismo país, defendíamos nuestra Patria común.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">И побеждали вместе: русские, белорусы, армяне, азербайджанцы, представители многих других национальностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ganábamos juntos: rusos, bielorrusos, armenios, azerbaiyanos y representantes de muchas otras nacionalidades.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Добиться Победы во Второй Мировой войне – для нас Великой Отечественной – удалось благодаря беспримерному мужеству на фронтах и в тылу. Ценой тяжелейших, невосполнимых потерь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pudimos ganar en la Segunda Guerra Mundial - que para nosotros se llama Gran Guerra Patria - gracias al heroísmo sin precedentes en los campos de batalla y en la retaguardia y al costo de grandes pérdidas irreparables.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вторая Мировая война по своему размаху не имеет себе равных в истории человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La escala de ninguna otra guerra puede ser comparable a la de la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Театром военных действий стали территории 40 стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La zona de guerra se extendió a 40 países.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В войне участвовало 61 государство, в которых тогда проживало около 2 млрд человек, то есть 75% населения земного шара (по состоянию на тот период времени).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2 mil millones de personas o 75% de la población mundial (en aquella época) vivía en 61 estados que participaron en la guerra.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нацизм ставил целью не только захват новых территорий и ресурсов, но и истребление отдельных народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El nazismo no limitaba sus objetivos a tomar control de territorios y recursos.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Агрессор был беспощаден к гражданскому населению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenía el fin de exterminar los pueblos enteros. La población civil era el blanco de ataques despiadados del agresor.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из общих потерь лишь 33% составили военные, а 67% – гражданское население.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Solamente 33% de las pérdidas eran militares, 67% de las víctimas eran civiles.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего погибло около 70 млн человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total perecieron alrededor de 70 millones de personas.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нашей стране война унесла жизни более 26 млн советских граждан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nuestro país la guerra cobró vidas de 26 millones de ciudadanos soviéticos.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Звания Героя Советского Союза были удостоены представители всех народов СССР, в том числе 8182 русских, 311 белорусов, 90 армян, 43 азербайджанца.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los representantes de todos los pueblos de la Unión Soviética, entre ellos 8182 rusos, 311 bielorrusos, 90 armenios y 43 azerbaiyanos, fueron condecorados con el máximo honor del Estado, Héroe de la Unión Soviética.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы войну не знаем, воевали наши деды и отцы, но мы смотрели прекрасные фильмы, читали книги о Великой Отечественной войне, о ней нам рассказывали родственники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No conocemos la guerra, fueron nuestros padres y abuelos que lucharon, pero hemos visto las películas excelentes, leemos libros sobre la Gran Guerra Patriótica, mucho fue contado por nuestros parientes.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что Россия никогда не забудет того, что произошло.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que Rusia nunca olvidará lo sucedido.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Потому что мы помним эти рассказы, слезы в глазах наших дедушек и бабушек, которые не могли, наверное, рассказывать неэмоционально о том, какой ценой досталась эта Победа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Porque recordamos estos relatos, lágrimas en los ojos de nuestros abuelos que probablemente no podían contar sin emociones qué precio pagaron por la Victoria.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы признательны государствам-участникам СНГ, Аргентине и многим другим странам, которые голосуют в поддержку традиционного российского проекта резолюции Генеральной Ассамблеи ООН «Борьба с героизацией нацизма, неонацизмом и другими видами практики, которые способствуют эскалации современных форм расизма, расовой дискриминации, ксенофобии и связанной с ними нетерпимости».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Agradecemos los Estados Miembros de la Comunidad de Estados Independientes, Argentina y muchos otros países que apoyan el proyecto ruso de la Resolución de la Asamblea General de las Naciones Unidas «Combatir la glorificación del nazismo, el neonazismo y otras prácticas que contribuyen a exacerbar las formas contemporáneas de racismo, discriminación racial, xenofobia y formas conexas de intolerancia».</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">В каждой семье есть свои родные герои, они живут в наших сердцах, они вместе с нами в рядах «Бессмертного полка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cada familia tiene sus propios héroes. Ellos tienen un lugar especial en nuestros corazones, ellos marchan con nosotros en las filas de «Regimiento Inmortal».</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Аргентине акция проводится с 2016 г., в этом году прошла 4 мая с.г. в городах Буэнос-Айрес, Мар-дель-Плата, Парана, Росарио и Обера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Argentina dicha actividad se realiza a partir de 2016. Este año se celebró el 4 de mayo en Buenos Aires, Mar del Plata, Paraná, Rosario y Oberá.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего участие в нем приняли более 300 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total participaron más de 300 personas.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дорогие друзья, Сегодня в этом зале с нами ветераны, участники, свидетели той страшной войны: КАДАР Мария Степановна (1931 г.р., уроженка города Белгород) – Ветеран Войны за трудовые подвиги в тылу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Queridos amigos! Hoy en esta sala con nosotros están los veteranos, participantes y testigos de aquella guerra horrible: María KADAR (nació en 1931 en la ciudad de Belgorod) es veterana de guerra por su hazaña labor en la retaguardia.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Работала на электростанции и на заготовке дров;</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Trabajó en la central eléctrica, cortaba y recogía la leña.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">КОРОЛЁВА Елена Яковлевна (1933 г.р.) – в годы войны была медицинским работником, спасала раненых бойцов; проживала близ Сталинграда;</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Elena KOROLEVA (nació en 1933) en los años de guerra era médica, salvaba vidas de los soldados heridos. Vivía cerca de Stalingrado.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">ИБРАГИМОВ Рафик Исхакович (1939 г.р.) – житель блокадного Ленинграда (в январе 2019 г. мы отметили 75-летие со дня снятия блокады).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rafik IBRAGIMOV (1939) viviá en la ciudad de Leningrado que estaba en asedio. En enero de 2019 celebramos el Aniversario 75 del levantamiento del asedio de Leningrado.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые ветераны, наша благодарность вам безгранична.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimados veteranos, nuestro agradecimiento a Ustedes no tiene límites.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опыт вашей жизни, готовность пожертвовать собственным здоровьем и даже жизнью ради спасения других – вечный пример для нашего и последующих поколений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La experiencia de su vida, su voluntad de sacrificar su propia salud e incluso vida para salvar a otros es el ejemplo eterno para nuestra y posteriores generaciones.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще раз сердечно поздравляю всех с праздником Великой Победы!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una vez los felicito a todos con motivo de la fiesta de la Gran Victoria.</se>
    </para>
  </body>
</html>