<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об уроках по финансовой безопасности в школе при Посольстве России в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre las lecciones de seguridad financiera en la Escuela de la Embajada de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_urokakh_po_finansovoy_bezopasnosti_v_shkole_pri_posolstve_rossii_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_las_lecciones_de_seguridad_financiera_en_la_escuela_de_la_embajada_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10-12 мая 2023 года учителя общеобразовательной школы при Посольстве России в Аргентине подготовили и провели цикл уроков, посвящённых финансовой безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 10 al 12 de mayo de 2023, los profesores de la Escuela Secundaria de la Embajada de Rusia en Argentina presentaron a los estudiantes las lecciones sobre seguridad financiera.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С такой инициативой обратилась к педагогическим коллективам заграншкол Федеральная служба по финансовому мониторингу РФ, предоставив необходимые дидактические видеоматериалы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor de esta iniciativa fue el Servicio Federal de monitoreo financiero de la Federación de Rusia, que se dirigió a los funcionarios de las escuelas extranjeras proporcionando los videos didácticos correspondientes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С какими опасностями может столкнуться владелец банковской карты?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué peligros puede enfrentar el titular de la tarjeta bancaria?</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что такое фишинг и вишинг?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué son fishing y wishing?</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почему не стоит доверять заманчивым предложениям создателей финансовых пирамид?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Por qué no se debe confiar en las propuestas de los creadores de las pirámides financieras?</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">На эти и другие вопросы ученики-старшеклассники получили ответ, просмотрев видеоролик, в котором в качестве ведущей выступила Ольга Тисен, начальник юридического управления Росфинмониторинга, доктор юридических наук.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el video, la Jefa del Departamento Jurídico de Rosfinmonitoring, Olga Tisen, respondió a todas estas preguntas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе последующего обсуждения и анализа практических жизненных ситуаций участники занятий не только убедились в актуальности и важности представленной информации, но и смогли сформулировать и записать несколько правил личной финансовой безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la discusión y análisis posteriores, los participantes no solo se convencieron de la relevancia e importancia de la información presentada, sino que también pudieron formular y escribir varias reglas de seguridad financiera personal.</se>
    </para>
  </body>
</html>