<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Финальный турнир Чемпионата Европы по футболу пройдет с 11 июня по 11 июля 2021 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La fase final del Campeonato Europeo de Fútbol se celebrará del 11 de junio al 11 de julio de 2021 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/finalnyy_turnir_chempionata_evropy_po_futbolu_proydet_s_11_iyunya_po_11_iyulya_2021_goda/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/la_fase_final_del_campeonato_europeo_de_f_tbol_se_celebrar_del_11_de_junio_al_11_de_julio_de_2021/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впервые в 60-летней истории чемпионата Европы финальный турнир пройдет по всему континенту.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por primera vez en los 60 años de historia de la competición, la UEFA EURO 2020 se celebrará en todo el continente, con 11 ciudades anfitrionas en total.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Матчи на стадионе "Санкт-Петербург" Сб, 12 июня - группа В: Бельгия – Россия (22:00, местное время) Пн, 14 июня - группа Е: Польша – Словакия (19:00, местное время) Ср, 16 июня - группа В: Финляндия – Россия (16:00, местное время) Пт, 18 июня - группа Е: Швеция – Словакия (16:00, местное время) Пн, 21 июня - группа В: Финляндия – Бельгия (22:00, местное время) Ср, 23 июня - группа Е: Швеция – Польша (19:00, местное время) Пт, 2 июля - 1/4 финала: Победитель матча 6 – Победитель матча 5 (19:00, местное время) Каждому зрителю для посещения матчей УЕФА ЕВРО 2020™ в Санкт-Петербурге необходимо оформить Паспорт болельщика (FAN ID).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Seis partidos de la fase de grupos y un cuartos de final tendrán lugar en SanPetersburgo Calendario de los partidos en el estadio "San Petersburgo": Sábado 12 de junio - Grupo B: Bélgica - Rusia (22:00 GMT) Lunes 14 de junio - Grupo E: Polonia - Eslovaquia (19:00 hora local) Miércoles 16 de junio - Grupo B: Finlandia - Rusia (16:00 hora local) Viernes 18 de junio - Grupo E: Suecia - Eslovaquia (16:00 hora local) Lunes 21 de junio - Grupo B: Finlandia - Bélgica (22:00 hora local) Miércoles 23 de junio - Grupo E: Suecia v Polonia (19:00 hora local) Viernes 2 de julio - Cuartos de final: Partido ganador 6 - Partido ganador 5 (7:00 pm ET) Cada espectador debe obtener una identificación de hincha (FAN ID) para asistir a los partidos de la UEFA EURO 2020 en San Petersburgo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">FAN ID дает возможность въезда в Россию (с 29 мая по 02 июля 2021 года) и выезда из России (с 29 мая по 12 июля 2021 года) для иностранных граждан без оформления виз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">FAN ID permite la entrada a Rusia (del 29 de mayo al 02 de julio de 2021) y salida de Rusia (del 29 de mayo al 12 de julio de 2021) para ciudadanos extranjeros sin visas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для этого необходимо иметь обновленный FAN ID и действительный документ, удостоверяющий личность (Паспорт).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para hacer esto, debe tener un nuevo FAN ID y documento válido de identificación (pasaporte).</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дополнительную информацию Вы найдёте на официальном сайте Чемпионата ru.uefa.com Подать заявку на оформление Fan ID можно на странице www.fan-id.ru Присоединяйтесь к всеобщему празднику футбола!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Descubren más información sobre el Campeonato en el sitio web oficial es.uefa.com Fan ID se puede solicitar en la página web www.fan-id.ru Fan ID</se>
    </para>
  </body>
</html>