<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поездке Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова в г. Сан-Карлос-де-Барилоче </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el viaje del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov a la ciudad de San Carlos de Bariloche </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poezdke_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_v_g_san_karlos_de_bariloche/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_viaje_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_a_la_ciudad_de_san_carlos_de_ba/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20-22 февраля 2020 года Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов посетил с визитом г. Сан-Карлос-де-Барилоче.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">20-22 de febrero a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov visitó la ciudad de San Carlos de Bariloche.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе поездки состоялась встреча с мэром города Г.Хеннусо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el viaje Dmitry Feoktistov se reunió con el intendente de la ciudad Gustavo Gennuso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждались вопросы возможного установления побратимских связей между гг. Сочи и Сан-Карлос-де-Барилоче, перспективы двустороннего сотрудничества в области атомной энергетики, культурно-гуманитарное взаимодействие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se conversó sobre el posible establecimiento de relaciones de hermanamiento entre las ciudades de Sochi y San Carlos de Bariloche, perspectivas de la cooperación bilateral en la esfera de industria nuclear y la colaboración cultural y humanitaria.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол провел встречи с проживающими в Сан-Карлос-де-Барилоче соотечественниками, посетил русскую школу и часовню.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador se reunió con los compatriotas que viven en San Carlos de Bariloche, visitó la escuela rusa y la capilla ortodoxa.</se>
    </para>
  </body>
</html>