<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России в связи с разрушением украинскими вооруженными силами Каховской ГЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del MAE de Rusia con respecto a la destrucción por las fuerzas armadas ucranianas de la central hidroeléctrica de Kajovka </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_mid_rossii_v_svyazi_s_razrusheniem_ukrainskimi_vooruzhennymi_silami_kakhovskoy_ges/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/declaraci_n_del_mae_de_rusia_con_respecto_a_la_destrucci_n_por_las_fuerzas_armadas_ucranianas_de_la_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решительно осуждаем разрушение вооруженными силами Украины Каховской ГЭС, которое привело к масштабной гуманитарной и экологической катастрофе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Condenamos enérgicamente la destrucción por las fuerzas armadas de Ucrania de la central hidroeléctrica de Kajovka, que ha resultado en una gran catástrofe humanitaria y ecológica.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подрыв дамбы плотины вызвал значительный подъем уровня воды вниз по течению Днепра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha llevado la explosión de la presa a un aumento significativo del nivel del agua corriente abajo del Dniéper.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Затоплены населённые пункты, тысячи человек нуждаются в эвакуации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los asentamientos han sido inundados, miles de personas tienen que ser evacuadas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она уже началась.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La evacuación ya ha empezado.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Колоссальный ущерб от этой диверсии киевского режима нанесён сельскому хозяйству региона и экосистеме устья Днепра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta subversión del régimen de Kiev ha causado un daño enorme al sector agropecuario de la región y al ecosistema de la desembocadura del Dniéper.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате неминуемого обмеления Каховского водохранилища будет затруднено водоснабжение Крыма, нарушится мелиорация сельскохозяйственных земель Херсонской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, la inminente bajada de las aguas del embalse de Kajovka hará difícil suministrar agua a Crimea y afectará la mejora de tierras agrícolas de la provincia de Jersón.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Произошедшее является террористическим актом, направленным против инфраструктуры сугубо гражданского назначения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo ocurrido es un acto terrorista dirigido contra una infraestructura puramente civil.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он был заранее и целенаправленно спланирован киевским режимом в военных целях в рамках так называемого «контрнаступления» ВСУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El régimen de Kiev lo planeó deliberadamente y de antemano con fines militares en el marco de la llamada contraofensiva de las FFAA de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киевский режим не только подвергал массированным обстрелам Каховскую ГЭС, но и преднамеренно довёл уровень воды в Каховском водохранилище до критической отметки, открыв шлюзы Днепровской ГЭС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El régimen de Kiev no solo bombardeó masivamente a la central hidroeléctrica de Kajovka, sino que también llevó deliberadamente el nivel de agua del embalse de Kajovka a un punto crítico, abriendo las esclusas de la central hidroeléctrica de Dniprovsk.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следственный комитет России возбудил уголовное дело по факту совершения террористического акта, повлёкшего причинение значительного имущественного ущерба и наступление иных тяжких последствий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Comité de Investigación de Rusia ha abierto una causa penal por un acto terrorista que ha resultado en daños materiales considerables y otras consecuencias graves.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская сторона инициирует рассмотрение данного преступления киевского режима в Совете Безопасности ООН, уставных и директивных органах ОБСЕ и других международных организаций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La parte rusa inicia un examen de este crimen del régimen de Kiev en el Consejo de Seguridad de la ONU, los órganos estatutarios y decisorios de la OSCE y otras organizaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Призываем мировое сообщество осудить преступные деяния украинских властей, носящие всё более бесчеловечный характер и представляющие серьезную угрозу региональной и глобальной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Instamos a la comunidad internacional a que condene las acciones criminales de las autoridades ucranianas, que son cada vez más inhumanas y suponen una grave amenaza para la seguridad regional y mundial.</se>
    </para>
  </body>
</html>