<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов принял актив Координационного совета организаций российских соотечественников </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia en la República Argentina D. Dmitry Feoktistov recibió a los miembros del CCOCRA </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/chrezvychaynyy_i_polnomochnyy_posol_rossiyskoy_fed_aktiv_sootech/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_plenipotenciario_y_extraordinario_del_ccocra/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов принял в Посольстве актив организаций российских соотечественников, проживающих в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de agosto del año en curso el Embajador Plenipotenciario y Extraordinario de la Federación de Rusia en la República Argentina D. Dmitry Feoktistov recibió en la sede de la Embajada a los miembros del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas de Rusia en Argentina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались проблемные для русской диаспоры темы, график предстоящих мероприятий с участием ее представителей, а также вопросы взаимодействия соотечественников с роспосольством по реализации совместных культурно-гуманитарных проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se trataron los temas concernientes a la diáspora rusa que vive en Argentina, la agenda de eventos donde está prevista la participación de sus miembros, así como la cooperación con la Embajada en el marco de los proyectos conjuntos culturales y humanitarios</se>
    </para>
  </body>
</html>