<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии посла РФ в Аргентинской Республике Д. В. Феоктистова в мероприятии по уничтожению партии кокаина, изъятой в ходе совместной операции спецслужб России и Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del embajador ruso en la República Argentina, D. V. Feoktistov, en un evento para destruir un envío de cocaína incautado durante una operación conjunta de los servicios secretos de Rusia y Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_posla_rf_v_argentinskoy_respublike_d_v_feoktistova_v_meropriyatii_po_unichtozheniyu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_ruso_en_la_rep_blica_argentina_d_v_feoktistov_en_un_evento_para/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в мероприятии по уничтожению партии кокаина, изъятого в ходе совместной операции спецслужб России и Аргентины по предотвращению создания канала поставки наркотиков в Россию и Западную Европу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov en la ceremonia de la destrucción de droga en el transcurso de la operación de los servicios especiales de Rusia y Argentina para prevenir la creación de una cadena de transito de cocaína a Rusia y Europa Oeste.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов принял участие в мероприятии по сожжению кокаина, изъятого во время проведения российско-аргентинской совместной спецоперации, в крематории на кладбище Чакарита.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 21 de agosto el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov participó en la ceremonia de la quema de droga en el crematorio del Cementerio la Chacarita.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии участвовали также министр безопасности П.Буллрич, глава жандармерии Г.Х.Отеро, другие представители правоохранительных и силовых ведомств Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento tomaron parte también el Ministro de Seguridad Patricia Bullrich, el Jefe de Gendarmería Gerardo José Otero, así como otros funcionarios de los órganos de seguridad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступая перед собравшимися, Д.В.Феоктистов высказался за дальнейшее наращивание двустороннего сотрудничества в сфере противодействия незаконному производству и обороту наркотиков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador D.Feoktistov se expresó a favor de continuar fomentando la colaboración en la materia de la lucha contra la producción y el tránsito de droga.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивалась важность укрепления взаимодействия в духе стратегического партнерства между нашими странами в борьбе с другими новыми вызовами и угрозами, включая международный терроризм и транснациональную организованную преступность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Subrayó la importancia de cooperación en el espíritu de la Asociación Estratégica Integral para hacer frente también a otros retos y amenazas nuevos como son el terrorismo internacional y el crimen internacional organizado.</se>
    </para>
  </body>
</html>