<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посла России в переговорах  делегации РФПИ и российских бизнес-структур с руководством Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador de la Federación de Rusia  en las negociaciones del Fondo Ruso de Inversión Directa y la comitiva empresarial rusa con las autoridades de la República Argentina  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_posla_rossii_v_peregovorakh_delegatsii_rfpi_i_rossiyskikh_biznes_struktur_s_rukovodstvom/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_de_la_federaci_n_de_rusia_en_las_negociaciones_del_fondo_ruso_d/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России Д.В.Феоктистов принял участие в рабочей встрече ключевых министров аргентинского правительства с прибывшей в Буэнос-Айрес для обсуждения перспектив торгово-экономического сотрудничества делегацией представителей российского бизнеса, организованной по линии Российского фонда прямых инвестиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de diciembre a.c. el Embajador de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, participó en la reunión de trabajo entre los ministros clave del Gobierno de la República Argentina y la delegación de los círculos empresariales rusos encabezada por la dirección del Fondo Ruso de Inversión Directa, que llegó a Buenos Aires para abordar las perspectivas de la cooperación económica y comercial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот же день в честь гостей из России состоялся ланч от имени президента А.Фернандеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mismo día se celebró un almuerzo en nombre del Presidente de la República Argentina, Alberto Fernández, en honor de los huéspedes rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Позднее в здании Министерства экономики члены делегации обсудили с председателем Центрального Банка Аргентины М.Пессе вопросы взаимодействия в финансовой сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Más tarde en el edificio del Ministerio de Economía los miembros de la delegación abordaron los asuntos de la interacción en el ámbito financiero con el presidente del Banco Central de la República Argentina, Miguel Ángel Pesce.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В тот же день во дворце Сан-Мартин глава российской дипмиссии принял участие в заседании, посвященном актуальным аспектам двустороннего сотрудничества в сфере транспорта и инфраструктуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por la tarde el Jefe de la misión diplomática rusa participó en la reunión dedicada a los aspectos importantes de la cooperación bilateral en la esfera de transporte e infraestructura, que tuvo lugar en el Palacio San Martín.</se>
    </para>
  </body>
</html>