<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О награждении А.Гонсалеса Медалью Епифания Премудрого </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Alejandro Gonzales recibe Medalla Epifanio el Sabio </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 сентября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 setiembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_nagrazhdenii_a_gonsalesa_medalyu_epifaniya_premudrogo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/alejandro_gonzales_recibe_medalla_epifanio_el_sabio/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство Российской Федерации искренне поздравляет председателя Аргентинского общества Ф.М.Достоевского Алехандро Гонсалеса с награждением Медалью преподобного Епифания Премудрого за вклад в популяризацию русской классической литературы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de Rusia felicita al Presidente de la Sociedad Argentina Dostoevski Alejandro González con motivo de la condecoración con la Medalla Epifanio el Sabio por su aporte a la divulgación de la literatura clásica rusa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выполненные А.Гонсалесом прекрасные переводы произведений Достоевского, Тургенева, Гоголя, Чехова, Куприна, Булгакова неизменно находят отклик у читателей испаноязычного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las excelentes traducciones de las obras de Dostoevski, Turgenev, Chekhov, Kuprin y Bulgakov hechas por Alejandro González están altamente apreciadas por lectores hispanohablantes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под эгидой возглавляемого им общества при содействии Посольства России в Буэнос-Айресе проводится большое количество разноплановых научно-образовательных и просветительских мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Sociedad Argentina Dostoevski con el apoyo de la Embajada de Rusia en Buenos Aires organiza un abanico de eventos multifacéticos de carácter científico y educativo.</se>
    </para>
  </body>
</html>