<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об отмене требований по сдаче ПЦР-тестов для прибывающих в Россию </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la abolición de las pruebas PCR para quienes entran en Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_otmene_trebovaniy_po_sdache_ptsr_testov_dlya_pribyvayushchikh_v_rossiyu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_abolici_n_de_las_pruebas_pcr_para_quienes_entran_en_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководитель Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач Российской Федерации Анна Попова 17 октября 2022 года подписала постановление (вступило в силу 21 октября 2022 года), которое в т.ч. освобождает иностранных граждан от необходимости сдачи ПЦР-теста перед въездом в Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La jefa del regulador de salud de los consumidores Rospotrebnadzor Anna Popova firmó un decreto sobre la abolición de las pruebas PCR para los extranjeros que lleguen a Rusia. El documento entró en vigor el 21 de octubre.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Документ также предусматривает для российских граждан, возвращающихся в Россию, отмену требования о прохождении ПЦР-тестирования и о соблюдении режима изоляции до получения его результатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El decreto también exime a los ciudadanos de la Federación de Rusia que regresan a Rusia de la necesidad de someterse a pruebas de PCR y cumplir el régimen de aislamiento hasta de recibir sus resultados.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В отношении как граждан Российской Федерации, так и иностранных граждан сохраняется требование по заполнению анкет для прибывающих.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tanto para los ciudadanos de la Federación de Rusia como para los ciudadanos extranjeros se mantiene el requisito de rellenar formulario para los ingresantes .</se>
    </para>
  </body>
</html>