<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c руководителем секретариата Администрации президента Аргентины по вопросам стратегического планирования Ф.Помпео  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con el Secretario de Asuntos Estratégicos de Jefatura de Gabinete de Ministros de la República Argentina D. Fulvio Pompeo  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_feder_s_pompeo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_s_pompeo/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 августа с.г. состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c руководителем секретариата Администрации президента Аргентины по вопросам стратегического планирования Ф.Помпео.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de agosto se celebró el encuentro entre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov y el Secretario de Asuntos Estratégicos de Jefatura de Gabinete de Ministros de la República Argentina D. Fulvio Pompeo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждался широкий спектр вопросов двустороннего сотрудничества, включая работу по наращиванию торгово-экономических связей, укреплению диалога в рамках многосторонних площадок, развитию взаимодействия в сфере обеспечения безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutió el amplio rango de los asuntos de cooperación bilateral, incluyendo el fortalecimiento de los lazos económicos y comerciales, desarrollo del diálogo en el marco de foros multilaterales, fomento de en el ámbito de seguridad.</se>
    </para>
  </body>
</html>