<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова c Президентом Олимпийского комитета России С.А.Поздняковым  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, con el Presidente del Comité Olímpico de Rusia, Sergey Pozdnyakov  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rf_s_pozdnyakovym/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_pozdnyakov_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 октября с.г. в Буэнос-Айрес для участия в III Летних юношеских Олимпийских играх прибыла российская делегация, в составе которой 94 молодых спортсмена.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de octubre a.c. la delegación rusa llegó a Buenos Aires para participar en los Juegos Olímpicos de la Juventud.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 октября с.г. в Буэнос-Айрес для участия в III Летних юношеских Олимпийских играх прибыла российская делегация, в составе которой 94 молодых спортсмена.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La misma cuenta con 94 jóvenes atletas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот же день в Посольстве состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова с Президентом Олимпийского комитета России С.А.Поздняковым, в ходе которой обсуждалась весомая роль спортивной дипломатии в деле продвижения идеалов международного мира, безопасности и сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese mismo día el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, se reunió en la sede de la Embajada con el Presidente del Comité Olímpico de Rusia, Sergey Pozdnyakov. Abordaron la importancia de la diplomacia deportiva en el fomento de los ideales de la paz internacional, la seguridad y la cooperación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Желаем российской сборной ярких побед и новых рекордов!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Deseamos a la Selección Rusa brillantes victorias y nuevos récords!</se>
    </para>
  </body>
</html>