<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Перевод интервью Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова, опубликованного на интернет-портале информационного агентства TELAM 19 апреля 2019 г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov a la Agencia de noticias TELAM, el 19 de abril 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/perevod_intervyu_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respubli/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/entrevista_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep_blica/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол Российской Федерации Дмитрий Феоктистов охарактеризовал двусторонние отношения с Аргентиной как «зрелые», рассказал о различии подходов к ситуации вокруг Венесуэлы и выделил три проекта сооружения атомных электростанций, предложенных российским государством аргентинским партнерам, подчеркнув, используя футбольную терминологию, что «сейчас мяч на аргентинской стороне».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador de la Federación Rusa, Dmitry Feoktistov, calificó de "maduras" a las relaciones bilaterales con Argentina, marcó diferencias en torno a la situación de Venezuela y destacó tres propuestas que hizo su gobierno para la construcción de centrales nucleares en el país, por lo que "ahora la pelota está en la cancha argentina", remató en jerga futbolera.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">По Венесуэле есть разногласия, которые не ставят под угрозу отношения с Аргентиной </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Venezuela es una discrepancia que no pone en riesgo la relación con la Argentina </se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Да, по Венесуэле наши позиции расходятся, но Россия и Аргентина разделяют такие ценности, как многосторонность, многополярность и соблюдение международного права», - заявил посол России в Аргентине Дмитрий Феоктистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1"> "Sí, Venezuela es un caso de discrepancia en nuestras posturas, pero Rusia y Argentina comparten el multilateralismo, la multipolaridad y el respeto al derecho internacional", señaló el embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опытный дипломат, Посол России в Аргентине Дмитрий Феоктистов, умеет «не сваливать все в одну кучу» – перспективные проекты и имеющиеся разногласия, среди которых выделяется позиция России в поддержку венесуэльского правительства во главе с Н.Мадуро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Diplomático experimentado, el embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, es hábil para matizar los negocios con las discrepancias, entre las que destaca la posición rusa a favor del gobierno de Venezuela de Nicolás Maduro.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Да, по Венесуэле наши позиции расходятся, но Россия и Аргентина разделяют такие ценности как многосторонность, многополярность и соблюдение международного права», - заявил посол, указывая на точки соприкосновения с позицией правительства Аргентины, которая входит в Лимскую группу, выступающую в поддержку временного президента Х.Гуайдо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Sí, Venezuela es un caso de discrepancia en nuestras posturas, pero Rusia y Argentina comparten el multilateralismo, la multipolaridad y el respeto al derecho internacional", señaló en busca de puntos de convergencia con la postura del gobierno argentino, que integra el Grupo de Lima, que respalda al presidente interino Juan Guaidó.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Выборы, которые выиграл Н.Мадуро, признали одни страны и не признали другие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Las elecciones que ganó Nicolás Maduro fueron reconocidas por algunos y por otros no.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что нужно уважать выбор венесуэльского народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros partimos de que hay respetar la elección del pueblo venezolano.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это вовсе не означает, что Н.Мадуро не допускал ошибок, но это дело венесуэльского народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto no significa automáticamente que Maduro no haya cometido ningún error en su política, pero ese es un asunto del pueblo venezolano.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Назначение из Вашингтона нового президента, за которого люди не отдавали голоса на всеобщих выборах, является не только ошибкой, но и преступлением против народа Венесуэлы и против международного права, основным принципом которого является уважение суверенитета и территориальной целостности государств», - сказал Д.Феоктистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nombrar a un nuevo presidente desde Washington, que no fue votado por el pueblo en elecciones generales, no sólo es un error, es un crimen contra el pueblo venezolano y contra el derecho internacional, cuyo principio básico es el respeto a la soberanía y a la integridad territorial de los países", afirmó Feoktistov.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Представьте себе такую ситуацию в Аргентине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Imagínese una situación equivalente en la Argentina.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очень сомневаюсь, что аргентинский народ смирится с решением, навязанным извне, и согласится, что все в порядке, мы допустили ошибку, так что можно назначить президента из Вашингтона», - отметил он.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yo dudo mucho de que el pueblo argentino se ponga de acuerdo con una decisión impuesta desde afuera y diga que está bien, que cometimos un error y está bien que nos nombre un presidente desde Washington", acicateó.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи Д.Феоктистов пояснил, что в ходе официальных переговоров, которые провели в декабре 2018 г. президенты России и Аргентины В.Путин и М.Макри, состоялось подписание соглашения о сотрудничестве в области мирного атома.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, detalló que en el encuentro oficial que mantuvieron en diciembre los presidentes Putin y Mauricio Macri se firmaron varios acuerdos de cooperación en materia nuclear.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Одно из наших предложений заключается в возведении в Аргентине крупной атомной электростанции, полностью финансируемой Россией, которую Россия не только построит, но и в дальнейшем будет обслуживать. Данный объект будет находиться в нашей собственности, при этом вырабатываемую энергию мы будем продавать Аргентине по фиксированной цене», - пояснил Посол.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Uno es la construcción de una central nuclear grande, financiada por completo por Rusia, con un sistema que significaría que Rusia podría construir y mantener esa central nuclear, ser la dueña, y vender la energía producida a la Argentina con un precio fijo", explicó.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он добавил: «Россия, понимая, что ее стратегический партнер переживает непростой период в экономике, готова полностью финансировать такую АЭС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y agregó: ""Rusia, entendiendo que su socio estratégico está pasando por un momento económico complejo, ahora está dispuesta a financiar por completo esa central.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">То есть, реализация проекта не повлечет за собой какого-либо нарушения соглашения между Аргентиной и МВФ, запрещающего Буэнос-Айресу брать на себя новые кредитные обязательства, ведь Россия придет со своими деньгами". Сумму вложений дипломат оценивает в «10 млрд. долларов США».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto no implicaría ninguna violación del acuerdo entre Argentina y el FMI, que había prohibido a su país tomar nuevos créditos, porque Rusia vendría con su dinero"" para esta obra, estimada por el diplomático en "10.000 millones de dólares".</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия, пояснил Посол, воспринимает подписание в декабре 2018 г. двух профильных соглашений о сотрудничестве в качестве подтверждения интереса к взаимодействию со стороны Буэнос-Айреса, «так что мяч на аргентинской стороне».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, explicó el embajador, toma como una manifestación de interés del gobierno argentino que ambos presidentes hayan firmado en diciembre dos acuerdos de cooperación, "así que la pelota ahora está en la cancha de la Argentina".</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол напомнил, что в ходе официальных переговоров в декабре 2018 г. президентов В.Путина и М.Макри был подписан ряд документов о сотрудничестве в области мирного атома.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, detalló que en el encuentro oficial que mantuvieron en diciembre los presidentes Putin y Mauricio Macri se firmaron varios acuerdos de cooperación en materia nuclear.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Советуем российским бизнесменам приходить с инвестициями в Аргентину Посол России в Аргентине Дмитрий Феоктистов отметил, что российские власти советуют предпринимателям: «Не упускайте момента, когда можно найти свою нишу на аргентинском рынке».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Inversiones rusas a la Argentina El embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, remarcó que desde su gobierno les sugieren a los empresarios de su país "aprovechar el momento mientras el mercado argentino está en gran medida por descubrirse".</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Аргентине Дмитрий Феоктистов, который был назначен на пост в июне 2018 года заявил, что российские власти советуют предпринимателям «не упускать момента, когда можно найти свою нишу на аргентинском рынке» и настоятельно рекомендуют «приходить с инвестициями и товарами».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, quien se hizo cargo de la embajada rusa en Argentina en junio de 2018, dijo que a los empresarios de su país les aconsejan "aprovechar el momento mientras el mercado argentino está en gran medida por descubrirse", y los instan a "llegar ahora con las inversiones y con los productos".</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Феоктистов также заверил, что «в прошлом году объем двустороннего товарооборота вырос на 40%, что является рекордным показателем роста для торговли России с иностранными государствами».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Feoktistov aseguró además que "el año pasado el volumen de nuestro intercambio creció un 40%, que por una parte es un récord de crecimiento en el comercio de Rusia con otros países".</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">В любом случае, добавил он, «в абсолютном выражении товарооборот достиг 1,2 млрд.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De todos modos, agregó, "en términos absolutos el intercambio llegó a 1.200 millones de dólares, lo que para la relación estratégica que tenemos es poco.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Товарооборот Аргентины с США - 12 млрд. долл. США, с Китаем - 17 млрд. и 27 млрд. - с Бразилией».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Argentina tiene un intercambio de 12.000 millones con Estados Unidos, de 17.000 millones con China y de 27.000 millones con Brasil".</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дипломат подчеркнул: двусторонние отношения «находятся на очень продвинутой стадии», что было подтверждено в ходе официального визита Президента России Владимира Путина 1 декабря 2018», когда он посетил Аргентину для участия в саммите «Группы двадцати», организованном аргентинскими властями во главе с президентом Маурисио Макри.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El diplomático destacó que las relaciones bilaterales "están en una etapa muy avanzada", como "lo demostró la visita oficial del presidente Vladimir Putin, el 1 de diciembre pasado", cuando participó de la Cumbre del G20 que organizó el gobierno de Mauricio Macri.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Текст интервью также доступен по ссылке: http://www.mid.ru/ru/nota-bene/-/asset_publisher/dx7DsH1WAM6w/content/id/3622240 Источник: www.telam.com.ar/notas/201904/351558-rusia-argentina-dmitry-feoktistov-venezuela.html www.telam.com.ar/notas/201904/351552-rusia-argentina-entrevista-embajador-dmitry-feoktistov-inversiones-centrales-nucleares.html www.telam.com.ar/notas/201904/351555-rusia-argentina-dmitry-feoktistov-inversiones-empresarios.html</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fuente: www.telam.com.ar/notas/201904/351558-rusia-argentina-dmitry-feoktistov-venezuela.html www.telam.com.ar/notas/201904/351552-rusia-argentina-entrevista-embajador-dmitry-feoktistov-inversiones-centrales-nucleares.html www.telam.com.ar/notas/201904/351555-rusia-argentina-dmitry-feoktistov-inversiones-empresarios.html</se>
    </para>
  </body>
</html>