<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России о Стамбульских договоренностях </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del MAE de Rusia sobre los Acuerdos de Estambul </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_mid_rossii_o_stambulskikh_dogovorennostyakh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/declaraci_n_del_mae_de_rusia_sobre_los_acuerdos_de_estambul/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почти год назад, 22 июля 2022 г., в Стамбуле были подписаны два взаимоувязанных соглашения – «черноморская инициатива» по вывозу украинского продовольствия и российского аммиака и Меморандум Россия-ООН по нормализации российского экспорта сельхозпродукции и удобрений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace casi 1 año, el 22 de julio de 2022, en Estambul fueron firmados dos acuerdos interrelacionados: la Iniciativa del mar Negro elaborada para sacar cereales ucranianos y amoníaco ruso y el Memorándum Rusia-ONU elaborado para normalizar las exportaciones de productos agrícolas y abonos rusos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данный «пакет», как известно, был заключен по предложению и при участии Генсекретаря ООН А.Гутерреша с заявленными гуманитарными целями обеспечения глобальной продовольственной безопасности, снижения угроз голода и помощи нуждающимся странам Азии, Африки и Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este paquete de documentos, como bien se sabe, fue aprobado por iniciativa y con la participación del Secretario General de la ONU, Antonio Guterres. Los objetivos anunciados eran garantizar la seguridad alimentaria global, reducir la amenaza del hambre y ayudar a los necesitados países de Asia, África y América Latina.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Год спустя итоги работы по реализации указанных договоренностей выглядят неутешительно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un año después, los resultados de la puesta en práctica de los mencionados acuerdos no parecen muy alentadores.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Черноморская инициатива» была запущена буквально через неделю после подписания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Iniciativa del mar Negro fue lanzada literalmente una semana después de su firma.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В максимально короткие сроки был определен морской гуманитарный коридор, сформирован Совместный координационный центр (СКЦ) в Стамбуле для регистрации и инспекций судов-участников, а уже 1 августа 2022 г. из Одессы вышел первый сухогруз «Разони».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En plazos mínimos se definió un corredor marítimo humanitario y formado en Estambul un Centro coordinador conjunto, encargado de realizar el registro y las inspecciones de los buques participantes. Ya el 1 de agosto de 2022 de Odesa salió el primer buque granelero, Razoni.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это наглядно подтвердило добросовестный и ответственный подход российских представителей к выполнению своих обязанностей как стороны договоренности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ello demostró la bienintencionada y responsable actitud de los representantes rusos, como parte del acuerdo, que procedieron a cumplir de manera concienzuda con los compromisos asumidos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако вразрез с заявленными гуманитарными целями вывоз украинского продовольствия был практически сразу переведен на сугубо коммерческую основу и до последнего момента был направлен на обслуживание узкокорыстных интересов Киева и его западных кураторов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en contra de los anunciados objetivos humanitarios, los productos alimenticios ucranianos enseguida empezaron a ser sacados del país con objetivos meramente comerciales y hasta el último momento dicho proceso correspondió con los intereses lucrativos de Kiev y de sus patronos occidentales.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Факты и цифры, что называется, говорят сами за себя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los hechos y las cifras, lo que se dice, hablan por sí solos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">За время работы «черноморской инициативы» в общей сложности было вывезено 32,8 млн тонн грузов, из которых более 70% (26,3 млн тонн) были отправлены в страны с высоким и выше среднего уровнями доходов, включая ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la puesta en práctica de la Iniciativa del mar Negro, en total se sacaron 32.8 millones de toneladas de cargas, más del 70% de las cuales (26.3 millones de toneladas) fueron enviado a países con nivel de ingresos alto y medio alto, incluidos los países de la UE.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">На долю беднейших государств, в частности Эфиопии, Йемена, Афганистана, Судана и Сомали, пришлось менее 3%, всего 922 092 тонн.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los países más pobres, en concreto, Etiopía, Yemen, Afganistán, Sudán y Somalia les tocó menos del 3%, tan solo unas 922.092 toneladas.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такая география и коммерциализация изначально гуманитарной инициативы станут понятными, если учесть, что владельцами значительной части украинских пахотных земель (более 17 млн га) являются западные корпорации Cargill, DuPont и Monsanto.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta geografía y carácter comercial que adquirió una iniciativa inicialmente humanitaria quedan claros, si se tiene en cuenta que una parte considerable de terrenos de cultivo de Ucrania, más de 17 millones de hectáreas, les pertenece a las corporaciones occidentales Cargill, DuPont y Monsanto.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно они скупили украинские земли после снятия Киевом по требованию МВФ 20-летнего моратория на их продажу и стали главными бенефициарами от украинского зернового экспорта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fueron estas empresas las que compraron tierras ucranianas, enseguida después de que Kiev levantó, por exigencia del FMI, la moratoria de su venta de 20 años de duración. Son estas empresas los principales beneficiarios de las exportaciones de cereales ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">С другой стороны, европейцы, приобретающие по демпинговым ценам украинское продовольствие, затем перерабатывают его на своих производствах для дальнейшей перепродажи в качестве готовых товаров с высокой добавленной стоимостью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por otra parte, lo son los europeos que adquieren a precios dumping productos alimenticios ucranianos, para procesarlos en sus empresas y vender como producto acabado con un alto valor añadido.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Западники, по сути, зарабатывают дважды – и на продаже, и на переработке зерна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países occidentales, de hecho, sacan un doble beneficio, con la compra y con el procesamiento de los cereales.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо этого, США и ЕС спекулируют на ценах, создавая искусственный дефицит товаров, и вытесняют российскую сельхозпродукцию с мировых рынков через введение незаконных односторонних санкций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de ello, EEUU y la UE, haciendo especulaciones con los precios, provocan escasez artificial de productos y desplazan productos agrícolas rusos de los mercados mundiales vía aplicación de sanciones unilaterales ilegales.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следует также отметить, что в течение года реализации «черноморской инициативы» киевский режим не брезговал под прикрытием морского гуманитарного коридора и судоходства совершать провокации и атаки против российских гражданских и военных объектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Merece la pena señalar que durante el año que se puso en práctica la Iniciativa del mar Negro, el régimen kievita no desdeñó la posibilidad de lanzar, bajo la cobertura del corredor marítimo humanitario y la navegación, provocaciones y ataques a las instalaciones rusas civiles y militares.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">По существу, подконтрольные Киеву порты и открытый Россией безопасный коридор для вывоза украинского зерна использовались для проведения террористических нападений в нарушение духа и буквы «черноморской инициативы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, los puertos que se encuentran bajo el control de Kiev y el corredor seguro creado por Rusia para la salida de los cereales ucranianos fueron usados para lanzar ataques terroristas, contra el espíritu y la letra de la Iniciativa del mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается Меморандума Россия-ООН, то он на деле так и не заработал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto al Memorándum Rusia-ONU, en la práctica no ha llegado a funcionar.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под лицемерные разговоры о нуждах стран глобального Юга и о том, что санкции якобы не распространяются на продовольствие и удобрения, в Вашингтоне, Брюсселе и Лондоне продолжили «штамповать» свои рестрикции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con las hipócritas conversaciones sobre las necesidades de los países del Sur global y las sanciones que supuestamente no se aplicaban a los alimentos ni a los abonos como telón de fondo, Washington, Bruselas y Londres continuaron “acuñando” sus restricciones.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только ЕС с июля 2022 г. выпустил пять новых пакетов санкций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tan sólo la UE aprobó en 2022 5 paquetes de sanciones.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не отстают и американцы с британцами со своими экстерриториальными ограничениями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tampoco se quedan atrás los estadounidenses y los británicos aficionados a las limitaciones extraterritoriales.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате российские банковские платежи, страхование и транспортная логистика, поставки запчастей и зарубежные активы оказались полностью заблокированными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, las transacciones bancarias rusas, los seguros de transporte y la logística, así como los suministros de piezas de repuesto y los activos rusos en el extranjero quedaron completamente bloqueados.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Показательный пример – безвозмездные поставки российских минеральных удобрений беднейшим странам под эгидой ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un ejemplo muy ilustrativo son los envíos gratuitos de abonos minerales rusos a los países más pobres efectuados bajo la égida de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">С момента объявления данной инициативы в сентябре 2022 г. из 262 000 тонн продукции, заблокированной в Латвии, Эстонии, Бельгии и Нидерландах, были отправлены всего две партии – 20 000 тонн в Малави и 34 000 в Кению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el momento, en el que se declaró el inicio de la aplicación de esta iniciativa, en septiembre de 2022, de las 262.000 toneladas de productos bloqueadas en Letonia, Estonia, Bélgica y los Países Bajos, fueron enviadas sólo 2 partidas, unas 20.000 a Malaui y unas 34.000 toneladas, a Kenia.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это несмотря на то, что речь идет о сугубо гуманитарной акции, на которую никакие санкции не должны распространяться в принципе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y eso, a pesar de que se trata de una iniciativa meramente humanitaria, a la que en general no deben aplicarse ningunas sanciones.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом российская компания-собственник продукции оплатила еще и все расходы на ее доставку и транспортировку.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, la empresa rusa a la que le pertenecían los productos en cuestión cubrió además los gastos de su envío y transporte.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельно дополнительно заплатили ооновцам и латышам, после чего мининдел Латвии не постеснялся с трибуны ГА ООН заявлять о готовности «пожертвовать» наши удобрения нуждающимся, а ооновцы сначала не нашли места для упоминания России в своих пресс-релизах, а потом и вовсе не пришли на церемонию передачи груза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aparte se pagó a la ONU y a los letones, tras lo cual el MAE de Letonia no dudó en anunciar desde la tribuna de la Asamblea General de la ONU su disposición a donar nuestros abonos a los necesitados. Representantes de la ONU, a su vez, primero no encontraron la posibilidad de mencionar a Rusia en sus comunicados de prensa y luego ni siquiera acudieron a la ceremonia de la entrega de la carga.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вынуждены констатировать, что из пяти предусмотренных Меморандумом Россия-ООН системных задач не выполнено ни одной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos de hacer constar que de los 5 objetivos sistémicos previstos por el Memorándum Rusia-ONU no se cumplió ninguno.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Россельхозбанк» не был переподключен к системе SWIFT.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A Rosseljozbank no se le volvió a conectar al sistema SWIFT.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лихорадочное, вброшенное в последний момент предложение Генсекретаря ООН о неких опциях с доступом к SWIFT для «дочерней» или аффилированной с нашим банком структурой практически не реализуемо и нежизнеспособно – по нашим данным, это признают и в Евросоюзе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La propuesta formulada frenéticamente en el último momento por el Secretario General de la ONU sobre unas tales opciones de acceso a SWIFT para una sucursal o estructura afiliada a nuestro banco apenas es vital ni puede ser puesta en práctica. De acuerdo con nuestros datos, la UE también lo reconoce.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">По сути, нам в очередной раз пытались продать пустое обещание под продление «черноморской инициативы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, se nos ha vuelto a intentar vender una promesa vacía de contenido, para que sea prorrogada la Iniciativa del mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ввоз в Россию запчастей и оборудования для производства сельхозпродукции и удобрений запрещен как товаров «двойного назначения».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrada en Rusia de piezas de repuesto y equipo para la producción de productos alimenticios y abonos está prohibida, por ser productos “de doble uso”.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вся территория нашей страны объявлена зоной военных рисков с непомерно высокими ставками страхования до уровня запретительных, а иностранные порты закрыты для доступа наших судов и грузов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo el territorio de nuestro país es declarado zona de riesgos militares, siendo aplicadas unas tarifas de seguros desorbitadas que rayan en prohibitivas. Los puertos extranjeros no permiten el acceso a nuestros buques y cargas.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зарубежные счета отечественных сельхозкомпаний «заморожены», несмотря на то, что западные санкции якобы не распространяются на продовольствие и удобрения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuentas en el extranjero de las empresas agrícolas rusas están congeladas, a pesar de que las sanciones occidentales supuestamente no afectan a alimentos ni a abonos.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Частично разблокированные средства «перекочевали» в карманы тех же западников в счет погашения кредитов и оплаты безвозмездных поставок наших удобрений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los fondos parcialmente desbloqueados pasaron al bolsillo de los representantes de los países occidentales, como cancelación de préstamos y pago por los envíos gratuitos de nuestros abonos.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наконец, история с реанимированием аммиакопровода «Тольятти-Одесса», что предусмотрено обеими Стамбульскими договоренностями, демонстрирует лучше всяких слов подход киевского режима и ооновцев к своим обязательствам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por fin, la historia con la reanudación del funcionamiento del ducto de amoníaco Togliatti-Odesa prevista por ambos Acuerdos de Estambul demuestra mejor que las palabras la actitud del régimen kievita y de la ONU con respecto a los compromisos asumidos.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сначала под его перезапуск пытались выторговать дополнительные выгоды по расширению «черноморской инициативы» (включение новых портов, диверсификация номенклатуры грузов и увеличение инспекций) и ее продлению в рамках специального предложения А.Гутерреша от 24 апреля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Primero, a cambio de su lanzamiento se intentó sacar ventajas adicionales de ampliación de la Iniciativa del mar Negro, en concreto, la inclusión de nuevos puertos, la diversificación del surtido de las cargas y el aumento de las inspecciones, así como de la prórroga de la misma, en el marco de la propuesta especial formulada por Antonio Guterres el pasado 24 de abril.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">А затем, не добившись этих целей, киевский режим подорвал 5 июня аммиакопровод по принципу «нет трубы, нет проблемы» под красноречивое молчание Секретариата ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Más tarde, sin haberse alcanzado estos objetivos, el régimen kievita hizo saltar por los aires el 5 de junio de 2023 el ducto de amoníaco, aplicando el principio de “no hay tubo, no hay problema”. La Secretaría de la ONU guardó un elocuente silencio.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этих условиях откровенного саботажа в реализации Стамбульских соглашений продолжение не оправдавшей своего гуманитарного предназначения «черноморской инициативы» теряет смысл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En dichas circunstancias de evidente sabotaje de la puesta en práctica de los Acuerdos de Estambul, carece de sentido continuar con la Iniciativa del mar Negro que no cumplió con sus objetivos humanitarios.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии с пунктом Н договоренности российская сторона возражает против ее дальнейшего продления, о чем сегодня были официально проинформированы турецкая и украинская стороны, а также уведомлен Секретариат ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De acuerdo con el punto N de los Acuerdos, la parte rusa protesta contra su posterior prórroga, de lo cual hoy han sido notificadas de manera oficial las partes turca y ucraniana, así como la Secretaría de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это означает отзыв гарантий безопасности судоходства, сворачивание морского гуманитарного коридора, восстановление режима временно опасного района в северо-западной акватории Черного моря и расформирование СКЦ в Стамбуле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ello significa que serán revocadas las garantías de seguridad de la navegación, eliminado el corredor marítimo humanitario, restituido el régimen de temporal peligro en la parte noroeste del espacio acuático del mar Negro y disuelto el Centro coordinador conjunto de Estambul.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Без участия России «черноморская инициатива» прекращает свое функционирование с 18 июля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin la participación de Rusia, la Iniciativa del mar Negro deja de estar en vigor, a partir del próximo 18 de julio.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полагаем, что пришло время проявить заявленную солидарность европейским союзникам Киева, которые могут вывозить украинское продовольствие через сухопутные коридоры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Suponemos que ha llegado el momento de manifestar la declarada solidaridad de los aliados europeos de Kiev que pueden sacar los cereales ucranianos a través de corredores terrestres.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Правда, при этом дешевое и некачественное зерно, поступающее без какого-либо контроля, рискует окончательно затопить европейские рынки, вызвав (и уже вызывая) протесты местных фермеров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La verdad es que el trigo barato y de bajo nivel que entrará sin ningún control amenaza con acabar invadiendo los mercados europeos, provocando las protestas de los granjeros locales que ya se hacen notar.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если это действительно волнует Брюссель, то есовцы вполне могут скупать его и вместо разговоров про борьбу с голодом начать направлять в нуждающиеся страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si es algo que realmente le preocupa a Bruselas, la UE puede perfectamente comprar dicho producto y, en vez de hablar de la lucha contra el hambre, proceder a enviarlo a los países necesitados.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если же в западных столицах реально дорожат «черноморской инициативой», то пусть серьезно задумаются над выполнением своих обязательств и реальным изъятием из-под санкций российских удобрений и продовольствия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si las capitales europeas realmente aprecian la Iniciativa del mar Negro, qué se planteen en serio cumplir con los compromisos asumidos y levantar las sanciones aplicadas a abonos y alimentos rusos.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только при получении конкретных результатов, а не обещаний и заверений, Россия будет готова рассмотреть восстановление «сделки».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Únicamente, tras recibir resultados concretos en vez de promesas y aseveraciones, Rusia estará dispuesta a considerar la reanudación del Pacto.</se>
    </para>
  </body>
</html>