<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Аргентине обозначил приоритеты сотрудничества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador ruso en Argentina: "Surgen amenazas donde no las había" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/posol_rossii_v_argentine_oboznachil_prioritety_sotrudnichestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_ruso_en_argentina_surgen_amenazas_donde_no_las_hab_a/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12.08.2018 Юрий Немцев, обозреватель журнала «Международная жизнь» Новый посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Дмитрий Феоктистов был назначен на должность 20 июня и лишь недавно прибыл в страну.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Nuevos desafíos y amenazas, incluido el terrorismo internacional y el crimen organizado transnacional han adquirido un carácter global", ha advertido el nuevo embajador ruso, Dmitri Feoktístov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дмитрий Феоктистов: Я прибыл в Аргентину с одной очень важной миссией: способствовать укреплению и продвижению российско-аргентинской дружбы и взаимодействию во всех областях, никакой скрытой повестки дня нет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El nuevo embajador de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitri Feoktístov, ha señalado que su misión consiste en "contribuir a reforzar y promover la amistad ruso-argentina y la cooperación en todos los ámbitos".</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аргентина, как и Россия — великая страна, с богатой и славной историей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Argentina, al igual que Rusia, es una gran nación, con una historia grande y gloriosa", ha destacado el diplomático.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это свободолюбивое независимое государство, которое является влиятельным игроком на международной арене, занимает взвешенную самостоятельную позицию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Es un país amante de la libertad e independiente, que en los asuntos internacionales adopta una postura ponderada y autónoma.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это сближает наши страны. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es un actor influyente en la arena internacional, y objetivamente, esto une a nuestros países todavía más", ha expresado Feoktístov.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мне как послу предстоит сделать так, чтоб наши отношения выстраивались на долгосрочной и устойчивой основе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Como embajador de Rusia, me tocará lograr que nuestras relaciones se construyan sobre una base todavía más sólida, firme y de largo plazo", ha afirmado el diplomático.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе своего выступления Дмитрий Феоктистов обозначил три приоритета взаимодействия России и Аргентины: сотрудничество по экономическим и торговым вопросам, широкий политический диалог и сфера обеспечения безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Comentando acerca de la cooperación bilateral, el embajador ha destacado el ámbito de la seguridad como uno de los temas principales.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">По мнению главы российской дипмиссии в Аргентине, новые вызовы и угрозы, в числе которых он выделил международный терроризм, трансграничную преступность, незаконное производство наркотиков, приобрели сегодня глобальный характер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Nuevos desafíos y amenazas, incluido el terrorismo internacional, el crimen organizado transnacional, la producción y tráfico ilegal de drogas han adquirido hoy en día un carácter global", ha señalado Feoktístov.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Иногда мы слышим, что перед Латинской Америкой и Аргентиной в частности угроза международного терроризма не стоит, - заметил Дмитрий Феоктистов. - Но в Аргентине происходили теракты в 90-е годы, и ситуация в мире быстро меняется: угрозы возникают там, где вчера их ещё не было.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de que se escucha a veces que América Latina y Argentina en particular no enfrentan una amenaza directa del terrorismo, "la situación está cambiando y surgen amenazas donde no las había", ha advertido el diplomático.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">У нас есть информация, что Латинская Америка может рассматриваться террористами для использования в своих интересах», - подчеркнул он.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ese sentido, ha indicado que según sus datos, los terroristas pueden considerar utilizar a América Latina para fines criminales.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он отметил, что речь идёт о создании здесь рекреационных баз для лечения и отдыха международных боевиков, сборах финансовых средств, рекрутировании и пропаганде.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"En concreto, se trata de la creación allí de bases de recreación para el descanso y el tratamiento de terroristas extranjeros, la recaudación de fondos, el reclutamiento y la propaganda", ha subrayado Feoktístov.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">По мнению главы российского диппредставительства, это важнейшая цель сотрудничества России и Аргентины, в развитии которой заинтересованы обе страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los dos países también cooperan en el ámbito de la infraestructura.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом контексте он сообщил о строительстве в Аргентине российской компанией «РЖД» новой железнодорожной ветки до месторождения сланцевой нефти «Vaca Muerta (Вака Муэрта)», а также о планах «Газпром-банка» профинансировать строительство портового комплекса на реке Парана.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como ejemplos, ha mencionado el proyecto de la construcción de una vía férrea por la compañía rusa RZD (Ferrocarriles Rusos) hasta el yacimiento petrolífero de Vaca Muerta. Además, el banco ruso Gazprombank tiene planes de financiar la construcción de un complejo portuario en el río Paraná.</se>
    </para>
  </body>
</html>