<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Сотрудники Посольства посетили приют «Мечтаем о надежде» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Los empleados de la Embajada visitaron la Asociación civil argentina “Soñemos Esperanza” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 ноября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 noviembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/sotrudniki_posolstva_posetili_priyut_mechtaem_o_nadezhde/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/los_empleados_de_la_embajada_visitaron_la_asociaci_n_civil_argentina_so_emos_esperanza/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 ноября с.г. сотрудники Посольства России посетили своих друзей – зоозащитницу Лорену Мелантони с командой единомышленников по Ассоциации «Мечтаем о надежде» и их подопечных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Día 10 de noviembre los empleados de la Embajada de Rusia visitaron a sus amigos – protectora de animales Lorena Melantoni y a sus compañeros de la Asociación civil “Soñemos Esperanza”, así como a los habitantes de su centro de acogida de animales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На попечении расположенного в живописном пригороде Буэнос-Айреса приюта больше десяти лошадей с тяжелой судьбой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Actualmente el Santuario ubicado en un lugar pintoresco de la provincia de Buenos Aires alberga a más de diez caballos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большинство из них до того, как оказались в заботливых руках членов зоозащитной организации, подвергались жестокому обращению или были брошены хозяевами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos de ellos antes de entrar al centro de acogida fueron maltratados o abandonados por sus dueños.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас это сытые, ухоженные, довольные жизнью животные, которые снова обретают веру в людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora son animales bien cuidados y alimentados, felices y con confianza en hombre recuperada.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">От коллектива Посольства им были переданы полезные лакомства – свежие морковь и яблоки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nombre del equipo de la Embajada a caballos les entregaron sus golosinas preferidas – manzanas y zanahorias.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искренне желаем зоозащитникам удачи и успехов в их благородном начинании!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Deseamos sinceramente a Lorena Melantoni y a sus socios suerte y muchos éxitos en su noble labor.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Призываем всех наших друзей оказать Ассоциации «Мечтаем о надежде» посильную моральную и материальную поддержку.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Invitamos a todos nuestros amigos a prestar apoyo moral y material a la Asociación Civil “Soñemos Esperanza”.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">ASOCIACIÓN CIVIL SOÑEMOS ESPERANZA, Ensenada, Buenos Aires https://www.facebook.com/sonemosesperanza01/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">ASOCIACIÓN CIVIL SOÑEMOS ESPERANZA, Ensenada, Buenos Aires https://www.facebook.com/sonemosesperanza01/</se>
    </para>
  </body>
</html>