<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Поздравительное послание Посла России в Аргентине Д.В.Феоктистова слушателям аргентинской радиопередачи Pax Russika на Radio Rebelde AM 740 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Mensaje de felicitación del Embajador de Rusia en Argentina Dmitry Feoktistov a la audiencia de Pax Russica en Radio Rebelde AM 740 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/pozdravitelnoe_poslanie_posla_rossii_v_argentine_d_v_feoktistova_slushatelyam_argentinskoy_radiopere/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/mensaje_de_felicitaci_n_del_embajador_de_rusia_en_argentina_dmitry_feoktistov_a_la_audiencia_de_pax_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня в России мы отмечаем Праздник Победы в Великой Отечественной войне, которая завершилась 9 мая 1945 г. подписанием Германией «Акта о безоговорочной капитуляции».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en Rusia estamos celebrando el Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria que finalizó el 9 de mayo de 1945 después de que Alemania firmara el "Acta de Rendición Incondicional".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы заплатили за эту Победы большую цену – 27 млн. человеческих жизней.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pagamos un gran precio por esta Victoria: 27 millones de vidas humanas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это люди, которые погибли на фронте и в тылу, защищая свою Родину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fueron los que murieron en el frente y en la retaguardia, defendiendo su Patria.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Практически нет ни одной семьи, которую бы эта война не затронула.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No hay una sola familia que no fue afectada por esta guerra.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому мы говорим, что это Праздник со слезами на глазах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por eso decimos que es una fiesta con lágrimas en los ojos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одну из моих прабабушек немцы живьём сожгли в деревянном доме вместе с другими односельчанами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una de mis bisabuelas fue quemada viva por los alemanes en una casa de madera junto con otros aldeanos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мой отчим прошёл всю войну и освобождал польские и другие европейские города.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mi padrastro estaba en el frente durante toda la guerra y participaba en la liberación de las ciudades polacas y otras europeas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня, к сожалению, история повторяется и связь времён очевидна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día, lamentablemente, la historia se repite y la conexión de los tiempos es evidente.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия борется с неонацизмом на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia está luchando contra el neonazismo en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Там тоже нужна Победа и без неё людей будут опять убивать только потому, что они говорят на другом языке, или воспитаны в другой вере, или являются людьми другой национальности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Allí también se necesita la Victoria, y sin ella, las personas serán asesinadas nuevamente solo porque hablan un idioma diferente, o se criaron en una familia de otra fe, o son personas de una nacionalidad diferente.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этого нельзя допустить, должна быть обязательно Победа!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Esto no se puede permitir, se requiere una Victoria!</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот Праздник – напоминание о тех тяжёлых временах и о том, что они не должны повториться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta fiesta es un recordatorio de esos tiempos difíciles y que no deben repetirse.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Люди будьте бдительны, не верьте тем, кто искажает историческую правду и скрывает от вас правду сегодняшнего дня!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Estén atentos, no confíen a aquellos que distorsionan la verdad histórica y ocultan de ustedes la verdad de los acontecimientos actuales!</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ещё раз с Праздником!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Feliz Día de la Victoria!</se>
    </para>
  </body>
</html>