<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об Ассамблее Молодёжного Координационного совета российских соотечественников в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Acerca de la Asamblea del Consejo Сoordinador  de jóvenes compatriotas rusos en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_assamblee_molodyezhnogo_koordinatsionnogo_soveta_rossiyskikh_sootechestvennikov_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/acerca_de_la_asamblea_del_consejo_soordinador_de_j_venes_compatriotas_rusos_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 апреля с.г. в формате онлайн при участии Посольства состоялась Ассамблея Молодёжного Координационного совета российских соотечественников в Аргентине, собравшая молодых активистов из различных регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de abril con la participación de la Embajada de Rusia en Argentina se celebró en línea la Asamblea del Consejo Coordinador de jóvenes compatriotas rusos en Argentina, que les reunió a jóvenes activistas de varias regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к делегатам обратилась руководитель представительства Россотрудничества в Аргентине О.А.Муратова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los delegados con la palabra de bienvenida se dirigió la jefa de la Casa de Rusia en Argentina Olga Muratova.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Был заслушан отчёт о проделанной в прошедшем году работе, избран новый состав Молодёжного Координационного совета, намечен план совместной работы в текущем году с учётом особенностей санитарной обстановки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los activistas escucharon el informe del trabajo realizado el año pasado, eligieron una nueva composición del Consejo Coordinador y delinearon el plan de trabajo conjunto para el año en curso teniendo en cuenta la situación sanitaria actual.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также участники ассамблеи наметили провести осенью с.г. в аргентинской столице ежегодный Молодёжный форум российских соотечественников Аргентины, если это позволит эпидемиологическая ситуация.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aparte de eso los participantes tomaron la decisión de celebrar en otoño el Foro Juvenil anual de compatriotas rusos de Argentina, si la situación epidemiológica en la capital Argentina lo permita.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">По результатам обсуждения принята итоговая резолюция.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras el debate los delegatos aprobarón la resolución de la Asamblea.</se>
    </para>
  </body>
</html>