<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поездке Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в г. Маркос-Пас </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina, Dmitry Feoktistov, al Municipio de Marcos Paz </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 марта / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 marzo / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_poezdke_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_d_v_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_visita_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_en_la_rep_/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 марта с.г. Посол России в Аргентине Д.В.Феоктистов посетил г. Маркос-Пас (провинция Буэнос-Айрес), где принял участие в торжественной церемонии открытия на городской Аллее человечества памятной доски, посвященной первой женщине-космонавту В.В.Терешковой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de marzo a.c. el Embajador de Rusia en Argentina, Dmitry Feoktistov, visitó el Municipio de Marcos Paz, donde participó del homenaje de la primera mujer cosmonauta, Valentina Tereshkova, y la inauguración de la placa dedicada a ella en el Paseo de la Humanidad del pueblo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе пребывания в г. Маркос-Пас Д.В.Феоктистов дал интервью местным СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión con el Intendente Municipal, Agrim.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На встрече с мэром Р.Курутчетом обсуждены вопросы развития торгово-экономического взаимодействия между регионами России и Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ricardo Curutchet, se abordaron los temas de la cooperación económico-comercial entre las regiones de Rusia y Argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе пребывания в г. Маркос-Пас Д.В.Феоктистов дал интервью местным СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso du se estadía el Embajador dio comentarios a los medios de información locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>