<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении государственного приема по случаю Дня России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la Recepción Estatal con motivo del Día de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 июня / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 junio / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_gosudarstvennogo_priema_po_sluchayu_dnya_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_recepci_n_estatal_con_motivo_del_d_a_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 июня с.г. в Посольстве Российской Федерации в Буэнос-Айресе состоялось торжественное мероприятие по случаю Дня России, которое посетили представители руководства МИД и других ключевых министерств и ведомств, верхней и нижней палат Нацконгресса, исполнительной и законодательной властей Буэнос-Айреса, члены дипломатического корпуса, общественные деятели, духовенство, журналисты и российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 11 de junio se celebró un acto solemne en la Embajada de la Federación Rusa en Buenos Aires con motivo del Día de Rusia, al que asistieron representantes del Ministerio de Relaciones Exteriores y Culto, así como de otros ministerios y agencias clave, las cámaras superior e inferior del Congreso de la Nación, las autoridades ejecutivas y legislativas de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, miembros del cuerpo diplomático, personalidades públicas y clérigos, periodistas y compatriotas rusos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство получило поздравления с государственным праздником от руководства страны, членов правительства, видных аргентинских деятелей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Misión rusa recibió felicitaciones por el feriado nacional por parte del Gobierno argentino, diputados y senadores, gobernadores, y otras prominentes personalidades argentinas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особый колорит вечеру придали блюда русской кухни и видеодемонстрация образов природы и городов России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los platos típicos y los videos que ilustraban la naturaleza y ciudades rusas​​​​​​ agregaron al festejo un toque especial.</se>
    </para>
  </body>
</html>