<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О XVI Конференции организаций российских соотечественников в Аргентине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la XVI edición de la Conferencia de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_xvi_konferentsii_organizatsiy_rossiyskikh_sootechestvennikov_v_argentine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_xvi_edici_n_de_la_conferencia_de_organizaciones_de_compatriotas_rusos_en_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">22 апреля с.г. в Буэнос-Айресе прошла XVI Конференция организаций российских соотечественников в Аргентине, в которой приняли участие более 40 делегатов из девяти регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 22 de abril de 2023 en Buenos Aires se llevó a cabo la XVI edición de la Conferencia de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Argentina, en la que participaron más de 40 delegados de nueve regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своём выступлении на открытии конференции Посол России Д.В.Феоктистов высказал признательность делегатам за противодействие русофобии и попыткам «отмены» русской культуры в условиях нагнетаемого коллективным Западом антироссийского информационного давления, призвал активно доводить до аргентинской общественности правду о России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso de apertura de la Conferencia el Embajador de Rusia Dmitry Feoktistov expresó su agradecimiento a los delegados por contrarrestar la rusofobia y los intentos de "cancelar" la cultura rusa bajo la presión de información antirrusa impulsada por el Occidente colectivo, instó a difundir activamente la verdad sobre Rusia para influir la opinión pública de Argentina.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе конференции проведены круглые столы, согласован план предстоящих мероприятий по актуальным вопросам, принята итоговая резолюция.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conferencia se celebraron mesas redondas, se acordó un plan para las próximas actividades sobre temas de actualidad y se aprobó una resolución final.</se>
    </para>
  </body>
</html>