<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О Втором Международном фестивале искусств «Созвездие наций» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra el II Festival Internacional de Artes “Constelación de las Naciones” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 ноября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 noviembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vtorom_mezhdunarodnom_festivale_iskusstv_sozvezdie_natsiy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_el_ii_festival_internacional_de_artes_constelaci_n_de_las_naciones/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 ноября с.г. в Буэнос-Айресе состоялся Второй Международный фестиваль искусств «Созвездие наций», организованный молодежным объединением соотечественников «Феникс» при поддержке Посольства России, представительства Россотрудничества и Палаты депутатов Национального конгресса Аргентинской Республики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de noviembre en la ciudad de Buenos Aires se celebró el II Festival Internacional de Artes “Constelación de las Naciones”, organizado por el grupo juvenil de compatriotas “Fénix” bajo el auspicio de la Embajada de Rusia, la Representación de Rossotrudnichestvo y la Honorable Cámara de Diputados de la Nación.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие сольные исполнители и творческие коллективы проживающих здесь национальных общин, представляющие Россию, Белоруссию, Армению, Германию, Грецию, Индию, Ливан, Японию, а также страну-хозяйку.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron solistas y grupos artísticos de las colectividades nacionales residentes en Argentina, fueron representados Rusia, Bielorrusia, Armenia, Alemania, Grecia, India, Líbano, Japón y el propio país anfitrión.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На высоком профессиональном уровне выступил танцевальный ансамбль «Родина» Культурного и спортивного клуба «В.Маяковский», прозвучали популярные российские музыкальные композиции в исполнении Лилии Бариновой, Надежды Баяновой и заслуженного артиста России Анатолия Немова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El conjunto de baile “Rodina” del Club Cultural y Deportivo “Vladimir Mayakovskiy” intervino de modo excepcionalmente profesional. Lilia Barinova, Nadezhda Bayanova y el artista emérito de Rusia Anatoliy Nemov interpretaron famosos temas musicales rusos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове советник-посланник Посольства России Д.В.Белов поблагодарил организаторов фестиваля, ставшего настоящим праздником музыки и танца, за энтузиазм и активную вдохновенную работу в интересах укрепления взаимопонимания и дружбы между народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dmitry Belov, Ministro Consejero de la Embajada de Rusia, agradeció en su palabra de bienvenida a los organizadores del Festival, que fue una verdadera fiesta de música y baile, por su trabajo entusiasmado e inspirador en aras de consolidación de comprensión mutuo y amistad entre los pueblos.</se>
    </para>
  </body>
</html>