<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встречах Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова c руководством МИД Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre los encuentros del Embajador de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con directivos de la Cancillería Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 августа / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 agosto / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstrechakh_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rf_feoktistova_c_rukovodst_mid_arg/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_los_encuentros_del_embajador_de_la_federaci_n_de_rusia_dmitry_feoktistov_con_directivos_arg/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 августа с.г. состоялась встреча Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации Д.В.Феоктистова с заместителем министра иностранных дел Аргентины О.Рейсером.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de agosto se celebró el encuentro entre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Dmitry Feoktistov con el Secretario de Relaciones Económicas Internacionales Horacio Reyser.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы предметно обсуждена необходимость укрепления двусторонних торгово-экономических связей, в том числе перспективы реализации в Аргентине крупных российских проектов в железнодорожной сфере и энергетике, сотрудничество в космической отрасли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutió la necesidad de fortalecer los lazos bilaterales económico-comerciales y avanzar en el cumplimiento en Argentina de grandes proyectos rusos en materia de ferrocarriles y energética, desarrollo de cooperación bilateral en actividades espaciales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В тот же день состоялись встречи Д.В.Феоктистова с первым заммининдел Д.Раймонди и курирующим Россию заместителем министра Г.Злаувиненом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese día D.Feoktistov dialogó también con el Vicecanciller Daniel Raimondi y el Subsecretario de Relaciones Exteriores Gustavo Zlauvinen.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассмотрены задачи по наращиванию российско-аргентинского взаимодействия по ключевым вопросам внешнеполитической проблематики, включая противодействие терроризму и обеспечение международной информационной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se examinaron posibilidades de intensificar cooperación ruso-argentina en asuntos clave de la política exterior, incluyendo la seguridad informática internacional y la lucha con el terrorismo.</se>
    </para>
  </body>
</html>