<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выступлении Чрезвычайного и Полномочного Посла Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистова в Аргентинском совете по международным отношениям </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la intervención del Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, en el Consejo Argentino para las Relaciones Internacionales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 ноября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 noviembre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vystuplenii_chrezvychaynogo_i_polnomochnogo_posla_rossiyskoy_federatsii_v_argentinskoy_respublike_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_intervenci_n_del_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_de_rusia_dmit/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 ноября с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов выступил в Аргентинском совете по международным отношениям (КАРИ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de noviembre a.c. el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia, Dmitry Feoktistov, dictó una conferencia en el Consejo Argentino para las Relaciones Internacionales (CARI).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основной акцент был сделан на приоритетах российско-аргентинского сотрудничества в контексте отмечаемой в этом году 10-летней годовщины установления отношений стратегического партнерства между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hizo hincapié en las prioridades de la cooperación ruso-argentina a 10 años del establecimiento de asociación estratégica entre nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол ответил на многочисленные вопросы слушателей и провел встречу с руководством КАРИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador respondió a las numerosas preguntas del público y mantuvo una reunión con las autoridades de CARI.</se>
    </para>
  </body>
</html>