<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О видеоконференции по вопросу развития двусторонних торгово-экономических отношений </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la videoconferencia dedicada al desarrollo de las relaciones comerciales y económicas bilaterales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_videokonferentsii_po_voprosu_razvitiya_dvustoronnikh_torgovo_ekonomicheskikh_otnosheniy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_videoconferencia_dedicada_al_desarrollo_de_las_relaciones_comerciales_y_econ_micas_bilatera/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 декабря с.г. при содействии Посольства состоялась видеоконференция с участием руководителей Советов предпринимателей России и Аргентины – президента Российской ассоциации производителей удобрений А.А.Гурьева и главы компании «Коусиньо и партнёры» П.Коусиньо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de diciembre de 2022 con la asistencia de la Embajada se celebró una videoconferencia con la participación de las autoridades de los Consejos de empresarios de Rusia y Argentina, el presidente de la Asociación Rusa de Productores de Fertilizantes, Sr. Andrey Guriev, así como el jefe de la compañía "Cousiño y socios", Poli Cousiño.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии также приняли участие Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Аргентинской Республике Д.В.Феоктистов и Торговый представитель России в Аргентине В.А.Кондратенко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República Argentina Dmitry Feoktistov y el Representante comercial de Rusia en Argentina Vitaliy Kondratenko también asistieron al evento.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе обмена мнениями о перспективах российско-аргентинского торгово-экономического сотрудничества отмечена важность укрепления связей между деловыми кругами двух стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el intercambio de opiniones sobre las perspectivas de la cooperación comercial y económica ruso-argentina, se destacó la importancia de fortalecer los lazos entre los círculos comerciales de los dos países.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждены основные проблемы, намечен план совместной работы на первое полугодие 2023 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutieron los principales problemas y se trazó un plan de trabajo conjunto para el primer semestre de 2023.</se>
    </para>
  </body>
</html>