<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О благотворительном проекте «Мечтаем о надежде» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Proyecto Benéfico “Soñemos Esperanza” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_blagotvoritelnom_proekte_mechtaem_o_nadezhde/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/proyecto_ben_fico_so_emos_esperanza/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сотрудников Посольства России по-человечески тронула история аргентинской Ассоциации (приюта) «Мечтаем о надежде» – молодой и сравнительно небольшой некоммерческой организации, которая действует в пригороде Буэнос-Айреса в интересах защиты животных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los empleados de esta Embajada fueron muy conmovidos por la historia de la Asociación civil argentina “Soñemos Esperanza” – una ONG joven y relativamente chica que funciona en Ensenada (provincia de Buenos Aires) en aras de la protección de animales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возглавляет Ассоциацию общественный деятель, зоозащитник, энтузиаст Лорена Ноэми Мелантони.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Asociación está encabezada por Lorena Noemí Melantoni, una personalidad de la sociedad civil, protectora de animales y entusiasta.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время на попечении её приюта находятся 11 лошадей, большинство из которых подверглись жестокому обращению или были брошены хозяевами по причине болезни и невозможности коммерческого использования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Actualmente su Santuario alberga a 11 caballos, la mayoría de ellos maltratada o abandonada por sus dueños debido a una enfermedad e imposibilidad del uso comercial.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас состояние их здоровья оценивается как удовлетворительное, для каждого животного разработан специализированный рацион питания, осуществляется лечение и ветеринарное наблюдение. И главное – возможно, впервые в жизни эти лошади почувствовали человеческую заботу и любовь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día el estado de su salud es satisfactorio, para cada uno de los animales se elaboró una dieta especial, están sometidos a tratamiento y controles veterinarios.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы узнали о благотворительном проекте почти случайно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos enteramos de este proyecto benéfico casi por casualidad.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">После приглашения Л.Н.Мелантони дипломаты Посольства посетили приют, познакомились с его обитателями, привезли им лакомства – яблоки и морковь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A invitación de Lorena los diplomáticos de la Embajada visitaron el Santuario, conocieron a sus habitantes, les trajeron sus golosinas preferidas – manzanas y zanahoria.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нам показалось, что в глазах животных появился свет надежды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos pareció que en los ojos de los animales empezó a brillar una luz de esperanza.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искренне желаем Лорене Ноэми Мелантони и ее единомышленникам удачи и успехов в их благородном начинании.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Deseamos sinceramente a Lorena Noemí Melantoni y a sus socios suerte y muchos éxitos en su noble labor.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Призываем наших друзей, соотечественников, аргентинскую общественность, представителей неправительственных организаций и деловых кругов – всех тех, кто неравнодушен и готов помочь – оказать Ассоциации «Мечтаем о надежде» посильную моральную и материальную поддержку.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Llamamos a nuestros amigos, compatriotas rusos, la sociedad civil argentina, representantes de ONGs y círculos empresariales – a todos quienes no son indiferentes y están dispuestos a ayudar – a prestar apoyo moral y material a la Asociación Civil “Soñemos Esperanza”.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">ASOCIACIÓN CIVIL SOÑEMOS ESPERANZA, Ensenada, Buenos Aires  https://www.facebook.com/sonemosesperanza24  Коллектив Посольства России в Аргентине</se>
      <se lang="es" variant_id="1">ASOCIACIÓN CIVIL SOÑEMOS ESPERANZA, Ensenada, Buenos Aires  https://www.facebook.com/sonemosesperanza24  Personal de la Embajada de Rusia en Argentina</se>
    </para>
  </body>
</html>