<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О теннисном турнире на Кубок Послов России и Белоруссии </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra la Copa del Tenis de los Embajadores de Rusia y Bielorrusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 апреля / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 abril / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tennisnom_turnire_na_kubok_poslov_rossii_i_belorussii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_la_copa_del_tenis_de_los_embajadores_de_rusia_y_bielorrusia/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 апреля с.г. в Буэнос-Айресе состоялся теннисный турнир, приуроченный ко Дню единения народов России и Белоруссии, и двадцатой годовщине создания Союзного государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 7 de abril se celebró la competición del tenis, dedicada al Día de la Unión entre los pueblos de Rusia y Bielorrusia, así como al 20° Aniversario de la Unión de Rusia y Bielorrusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В спортивном состязании приняли участие главы миссий Российской Федерации, Белоруссии, Азербайджана и Швейцарии, а также представители руководства МИД Аргентины и дипкорпуса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaron en el torneo los Jefes de las misiones de la Federación de Rusia, Bielorrusia, Azerbaiyán y Suiza, así como los altos funcionarios de la Cancillería Argentina y miembros del cuerpo diplomático.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В первенстве среди руководителей победителями стала пара – посол Швейцарии Х.Шелленберг и советник посольства Хорватии В.Просоли, на втором месте – первый заммининдел Аргентины Г.Злаувинен и сотрудник аргентинского МИД Р.Басвус, на третьем – глава экономической группы посольства США Т.Стейтер и первый секретарь американского посольства Т.Сесил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la contienda de los Embajadores ha ganado la pareja – el Embajador de Suiza D.Heinrich Schellenberg y el Consejero de la Embajada de Croacia D. Domagoj Vincenzo Prosoli. El puesto número dos lo otorgaron al Vice-Canciller D. Gustavo Rodolfo Zlauvinen y a su colega de la Cancillería Argentina D. Ricardo Basbus. Los terceros fueron el Jefe de la Sección Económica de la Embajada de Estados Unidos D. Timothy Stater y el Primer Secretario de la Misión estadounidense D.Tom Cecil.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Первый секретарь Посольства Российской Федерации О.А.Воробьев и представитель госкорпорации «Росатом» Е.С.Сафонов заняли второе место в соревновании дипломатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Primer Secretario de la Embajada de Rusia D.Oleg Vorobiev y el Representante de la Compañía Estatal rusa Rosatom D. Evgeny Safonov han resultado los segundos en la categoría de los diplomáticos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">По завершении мероприятия сильнейшие теннисисты получили памятные кубки с российско-белорусской символикой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al finalizar el evento, los mejores tenistas recibieron las copas con lazos de la bandera rusa y bielorrusa.</se>
    </para>
  </body>
</html>