<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении в Буэнос-Айресе показа фильма К.Хабенского «Собибор» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se proyecta en Buenos Aires la pelicula de Konstantin Khabenskiy “Sobibor” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 октября / 2018</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 octubre / 2018</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_v_buenos_ayrese_pokaza_filma_k_khabenskogo_sobibor/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/se_proyecta_en_buenos_aires_la_pelicula_de_konstantin_khabenskiy_sobibor/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 октября с.г., в день 75-летия восстания под предводительством советского офицера А.Печерского в нацистском концлагере «Собибор», в столичном аргентинском кинотеатре «Космос» при поддержке Посольства России, представительства Россотрудничества и Гильдии кинорежиссеров Аргентины был организован показ режиссерского дебюта К.Хабенского – художественного фильма «Собибор».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de octubre, el dia del 75° aniversario de la sublevacion encabezada por oficial sovietico Alexander Pecherskiy en el campo de concentracion nazi “Sobibor”, se celebro en el cine “Cosmos” la proyeccion del debut de Konstantin Khabenskiy en calidad de director cinematografico – la pelicula de argumento “Sobibor”, bajo el auspicio de la Embajada de Rusia, Representacion de Rossotrudnichestvo y la Asociacion General de Directores Autores Cinematograficos y Audiovisuales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Открывая мероприятие, Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации Д.В.Феоктистов рассказал о лагере смерти, в котором было уничтожено около 250 тысяч евреев, отметил значимость вопросов сохранения исторической памяти и противодействия попыткам фальсификации истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federacion de Rusia Dmitry Feoktistov recordo en su palabra a los 250 mil judios aniquilados en el campo de muerte, resalto la importancia de conservar la memoria y contrarrestar los intentos de falsificar la historia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Показ фильма посетили представители дипкорпуса, творческой интеллигенции, научно-академического и студенческого сообщества, российской и еврейской диаспор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La proyeccion de “Sobibor” visitaron los representantes del cuerpo diplomatico, integrantes de la sociedad intelectual, academica y estudiantil, asi como miembros de las diasporas rusa y judia.</se>
    </para>
  </body>
</html>