<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посла Д.В.Феоктистова в праздничном концерте по случаю 70-летия клуба В.В.Маяковского </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador Dmitry Feoktistov en un concierto festivo con motivo del 70 aniversario de la fundación del Club Vladímir Mayakovski </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_posla_d_v_feoktistova_v_prazdnichnom_kontserte_po_sluchayu_70_letiya_kluba_v_v_mayakovsk/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_dmitry_feoktistov_en_un_concierto_festivo_con_motivo_del_70_ani/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 июля с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол России в Аргентине принял участие в праздничном концерте, посвящённом 70-летию со дня основания клуба В.В.Маяковского в г.Буэнос-Айрес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 31 de julio de 2022 el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de Rusia en Argentina participó en un concierto festivo dedicado al 70 aniversario de la fundación del Club Vladímir Mayakovski en Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава российской дипмиссии обратился к собравшимся с тёплыми словами поздравления по случаю юбилея.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión diplomática rusa se dirigió a la audiencia con cálidas palabras de felicitación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие посетили также Временный поверенный в делах Республики Беларусь А.Литвин, глава Аргентинской и Южноамериканской епархии Русской Православной Церкви Московского Патриархата епископ Леонид, сотрудники Русского Дома в Буэнос-Айресе, а также представители российской диаспоры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento también asistieron el Encargado de Negocios a.i. de la República de Bielorrusia Andréi Litvin, el jefe de la Diócesis de Argentina y Sudamérica de la Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú Obispo Leonid, empleados de la Casa Rusa en Buenos Aires, así como representantes de la diáspora rusa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гости увидели выступления артистов творческих коллективов, отведали традиционные блюда русской кухни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitados vieron actuaciones de grupos artísticos, probaron la cocina tradicional rusa.</se>
    </para>
  </body>
</html>