<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Переплетение культуры и истории России и Аргентины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrelazamiento de la cultura y la historia de Rusia y Argentina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://argentina.mid.ru/ru/press-centre/news/perepletenie_kultury_i_istorii_rossii_i_argentiny/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://argentina.mid.ru/es/press-centre/news/entrelazamiento_de_la_cultura_y_la_historia_de_rusia_y_argentina/</se>
  </source>
  <country>Argentina</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Временный поверенный в делах России в Аргентине посетил Палату депутатов Законодательного собрания провинции Буэнос-Айрес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Encargado de Negocios a.i. de Rusia en Argentina visitó Cámara de Diputados de la Provincia de Buenos Aires.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зал «Потерянных шагов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Salón de los Pasos Perdidos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На заднем плане – картина «Генерал-освободитель Хосе де Сан-Мартин» известного русского художника Анатолия Соколова, человека большого таланта и интересной судьбы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En segundo plano se ve el cuadro "El Libertador General Don José de San Martín" del famoso artista ruso Anatolio Sokoloff, un hombre de gran talento y destino interesante.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Урождённый петербуржец, в 1930-х гг. перебравшийся в Симферополь, он становится одним из руководителей Союза художников Крыма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nacido en San Petersburgo, en la década de 1930 se mudó a Simferopol, donde se convirtió en uno de los dirigentes de la Unión de artistas de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время Второй Мировой войны бежит от немецкой оккупации сначала в Швейцарию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la Segunda Guerra Mundial tuve que huir de la ocupación alemana a Suiza.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оттуда эмигрирует в Аргентину, где раскрывается творческий гений А.Соколова, а его картины приобретают всемирную известность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde allí se exilió a Argentina, donde se revela el genio creativo de Anatolio Sokoloff y sus pinturas se vuelven mundialmente conocidas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как это ни удивительно, считается, что именно здесь, в Аргентине, художник написал некоторые из своих самых выдающихся русских пейзажей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sorprendentemente, se cree que en Argentina el artista pintó algunos de sus paisajes rusos más destacados.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно он увлечённо изучал культуру и историю приютившей его страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, estudió apasionadamente la cultura y la historia del país que lo hospedó.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поражённый её героическим прошлым, А.Соколов создал художественный проект, посвящённый национальным героям Аргентины периода Войны за независимость.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sorprendido por su pasado heroico, Anatolio Sokoloff creó un proyecto artístico dedicado a los Héroes Nacionales de la Guerra de la Independencia de Argentina.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впоследствии полотна А.Соколова успешно выставлялись и в других странах Латинской Америки: Чили, Боливии, Парагвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Posteriormente, las pinturas de Anatolio Sokoloff se exhibieron con éxito en otros países de América Latina: Chile, Bolivia, Paraguay.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот так причудливо переплетается культура, прошлое и настоящее России и Аргентины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así es como la cultura, el pasado y el presente de Rusia y Argentina se entrelazan fantásticamente.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">*** Выражаем признательность потомкам известного русского художника Анатолия Соколова, которые с помощью наших коллег в Посольстве России в Канаде передали нам замечательные книги об А.Соколове.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">*** Agradecemos a los descendientes del famoso artista ruso Anatolio Sokoloff, quienes, con la ayuda de nuestros colegas de la Embajada de Rusia en Canadá, nos entregaron maravillosos libros sobre Anatolio Sokoloff.</se>
    </para>
  </body>
</html>