<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Посла России на Кубе А.А.Гуськова корреспонденту "Российской газеты" к 60-летию Карибского кризиса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">ENTREVISTA CONCEDIDA POR ANDREI GUSKOV, EMBAJADOR EXTRAORDINARIO Y PLENIPOTENCIARIO DE LA FEDERACIÓN DE RUSIA EN CUBA, CON MOTIVO DEL LX ANIVERSARIO DE LA CRISIS DEL CARIBE AL DIARIO“RG” (“ROSISKAIA GAZETA”) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/intervyu_posla_rossii_na_kube_a_a_guskova_korrespondentu_rossiyskoy_gazety_k_60_letiyu_karibskogo_kr/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/entrevista_concedida_por_andrei_guskov_embajador_extraordinario_y_plenipotenciario_de_la_federaci_n_/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">К юбилею тех памятных событий посол России на Кубе Андрей Гуськов рассказал "Российской газете" о том, почему уроки Карибского кризиса актуальны до сих пор, и их связи с текущей ситуацией в мире, а также влиянии на российско-кубинские отношения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“RG”: No obstante los muchos años transcurridos desde entonces, se dejan escuchar en boca de  políticos contemporáneos referencias en torno a la Crisis del Caribe.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как вы оцениваете события тех лет, и как влияет на вашу оценку текущая международная ситуация?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cómo valora Usted aquellos acontecimientos y en qué grado influye sobre sus apreciaciones la actual situación internacional?</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Андрей Гуськов: Действительно, несмотря на прошедшие годы, интерес к данной теме не ослабевает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Andrei Guskov: En efecto, a pesar del paso del tiempo, el interés por el tema no decae.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Про Карибский или, как его называют здесь, Октябрьский кризис написано множество книг и на Кубе, и в России, и в США, да и в других странах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sobre la Crisis del Caribe, o Crisis de Octubre como se le denomina aquí, se han escrito numerosos libros en Cuba, Rusia, los Estados Unidos de América y en otros países.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">О нем продолжают говорить государственные деятели, политики, историки. При этом высказываются довольно разноречивые оценки причин, хода и развязки тех событий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estadistas, políticos e historiadores continúan abordando este asunto sobre cuyas causas, desarrollo y desenlace se expresan las más diversas opiniones.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">И тем не менее, как представляется, есть достаточно широкое признание того, что кризис возник из-за серьезных угроз для безопасности вовлеченных в него сторон и был остановлен перед лицом реальной опасности начала ядерной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No obstante, a mi juicio, en gran medida se reconoce que la crisis estuvo motivada por las serias amenazas que surgieron para la seguridad de las partes implicadas y que se logró detener ante el peligro real de una conflagración nuclear.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсюда, на мой взгляд, - его главные уроки, весьма актуальные и сегодня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De aquí, en mi opinión, se derivan sus lecciones fundamentales que cobran hoy relevante actualidad.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это то, о чём мы говорим США и НАТО: нельзя укреплять свою безопасность за счет безопасности других государств, необходимо прекратить устраивать "цветные революции" в расчёте на обеспечение своей гегемонии на мировой арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es lo que les hemos  venido diciendo a los EEUU y a la OTAN: no se puede fortalecer la seguridad de un estado a  expensa de la de otros,  hay que dejar de tramar “revoluciones de colores” con el objetivo de imponer  su hegemonía en la arena internacional.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В западных столицах должны также осознавать опасность неконтролируемой эскалации международной напряженности на фоне событий, происходящих на Украине, в том числе использования в этих целях ядерной риторики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las capitales de  Occidente se debe también ganar conciencia del peligro que encierra una escalada incontrolada de la tensión internacional en el  contexto   de lo que está sucediendo en Ucrania, incluido, entre otras cosas, el empleo con estos objetivos de la retórica nuclear.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В данной связи следует напомнить, что преодоление Карибского кризиса, без преувеличения, стало поворотным моментом в продвижении мира к политике разрядки, ограничении вооружений, создании режимов нераспространения оружия массового уничтожения, которые явились факторами международной стабильности на целые десятилетия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ello, cabe recordar que la superación de la Crisis del Caribe, sin exagerar, devino  momento de inflexión en el avance universal  hacia una   política de distensión, reducción del armamento y creación de regímenes para la no proliferación de las armas de exterminio en masa, factores de estabilidad internacional a lo largo de decenios.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочется верить, что об этом не забыли на Западе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ojalá que Occidente no lo haya olvidado.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чего больше этот кризис принёс кризис для наших отношений с Кубой: позитива или негатива?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“RG”: ¿Qué le aportó en mayor medida esta crisis a nuestras relaciones con Cuba:  saldos positivos o negativos?</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Многие исследователи отмечают тот факт, что решение о выводе советских ракет с острова было принято без консультаций с кубинской стороной… Сказываются ли сегодня какие-то недопонимания тех лет на нашем двустороннем сотрудничестве?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos investigadores subrayan que la decisión de retirar los cohetes soviéticos se tomó sin consultar a la parte cubana... ¿se manifiestan en la cooperación bilateral de hoy las incomprensiones de entonces?</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Андрей Гуськов: Для меня, как посла, особенно важна проекция Карибского кризиса на наши отношения с Кубой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Andrei Guskov: Para mí, como embajador, resulta de suma importancia la proyección  de la Crisis del Caribe  sobre nuestras relaciones con Cuba.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В данной связи необходимо отметить, что в его результате Гавана получила гарантии безопасности - готовившаяся с учетом ошибок авантюры на Плайя-Хирон в апреле 1961 года новая интервенция не произошла.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, se debe señalar que como resultado del evento Cuba recibió garantías de  seguridad: no se produjo la intervención que se gestaba al calor de los errores cometidos en la aventura de Playa Girón.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">США отступили. Это стало нашей с кубинцами общей победой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los EEUU tuvieron que darle marcha atrás, lo que fue una victoria para Cuba y la URSS.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Действительно, принятие советским руководством без консультаций с Революционным правительством Острова свободы решения о выводе с его территории ракетных установок вызвало непонимание в Гаване.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En realidad, la decisión que tomó la Dirección soviética de retirar los cohetes del territorio cubano sin consultarlo con el Gobierno Revolucionario de la Isla generó incomprensiones en La Habana.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">И всё же отнюдь не это обстоятельство стало определяющим для дальнейшего развития советско-кубинских связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mas esta circunstancia no sería definitoria para el ulterior desarrollo de los nexos soviético-cubanos.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спустя несколько месяцев, весной 1963 года Фидель Кастро посетил СССР со своим знаменитым, продолжительностью больше месяца, визитом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Unos meses después, durante la primavera de 1963, Fidel Castro realizó una histórica visita   a la URSS que se prolongó más de un mes.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Радушный приём, который был оказан кубинскому лидеру не только на политическом уровне, но и простыми людьми во время поездки Фиделя в различные уголки страны, продемонстрировал сформировавшееся в нашем обществе уже тогда, в том числе под влиянием общих испытаний, через которые мы прошли в ходе Карибского кризиса, особое отношение к "Острову зари багровой".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cálida y cordial acogida que se le tributó al líder cubano no solo al nivel político, sino por el pueblo a lo largo de su vasto periplo, puso de manifiesto el especial afecto hacia la “Isla de la Libertad” que desde entonces se sentía en nuestro país, motivado, entre otras cosas, por las pruebas que habíamos pasado durante la Crisis del Caribe.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Те события 60-летней давности остаются важной вехой в деле формирования атмосферы глубокого доверия и взаимопонимания, которая сегодня присуща российско-кубинскому диалогу и сотрудничеству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquellos acontecimientos que tuvieron lugar hace 60 años han sido un hito muy importante en el proceso de conformación de la atmósfera de confianza y comprensión mutua que caracteriza el diálogo y la cooperación ruso-cubanas de hoy.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наше тесное взаимодействие основывается на широкой общности подходов к ключевым вопросам обеспечения международного мира и безопасности, соблюдения международного права, положений Устава ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra estrecha interacción se asienta en una notable comunidad de enfoques en torno a los asuntos clave para garantizar la paz y la seguridad internacionales,   el respeto al derecho internacional y la observancia de los postulados de la Carta de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пройдя испытание временем, отношения между Россией и Кубой носят стратегический, союзнический характер и успешно развиваются во всех областях, включая политическую, торгово-экономическую, научно-технологическую, военную и военно-техническую, культурную, гуманитарную.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vencida la prueba del tiempo, las relaciones entre Rusia y Cuba tienen un carácter de asociación estratégica y se desarrollan con éxito en todos los ámbitos: político, económico-comercial, científico-tecnológico, militar y técnico-militar, cultural y humanitario.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы высоко ценим нашу дружбу и взаимную солидарность с Островом свободы и его народом, внимательно относимся ко всем страницам общей истории двух стран, в которой заложен прочный фундамент российско-кубинских связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenemos en muy alta estima la amistad y solidaridad compartida con la Isla de la Libertad y su pueblo, y les prestamos especial atención a todas las páginas de la historia común de nuestros dos países y que constituyen la sólida base sobre la que se erigen  los nexos ruso-cubanos.</se>
    </para>
  </body>
</html>