<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О прибытии в Гавану учебного корабля «Перекоп» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Arriba al puerto de La Habana el buque escuela "Perekop" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_pribytii_v_gavanu_uchebnogo_korablya_perekop/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/arriba_al_puerto_de_la_habana_el_buque_escuela_perekop/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учебный корабль ВМФ России «Перекоп» завершил переход из Кронштадта в Карибское море через Атлантический океан и прибыл в столицу Республики Куба порт Гавану.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de julio de 2023 el buque escuela de la Armada Rusa "Perekop" arribó al puerto de La Habana, completando el cruce de Kronstadt al Mar Caribe a través del Atlántico.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учебный корабль ВМФ России «Перекоп» завершил переход из Кронштадта в Карибское море через Атлантический океан и прибыл в столицу Республики Куба порт Гавану.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el puerto el buque fue recibido por el Embajador de Rusia en Cuba, Víctor Koronelli, y el segundo jefe de la Marina de Guerra Revolucionaria, capitán de flotilla José Luis Souto.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заход корабля продлится несколько дней, в ходе которых моряки пополнят запасы топлива, воды и продовольствия, а также примут участие в протокольных и различных культурных мероприятиях, осмотрят достопримечательности города.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de la solemne ceremonia, el Embajador subió al bordo para saludar a la tripulación, así como realizar un recorrido por sus instalaciones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Корабль совершает учебный поход для обеспечения морской практики курсантов военно-морских вузов согласно плану, утверждённому главнокомандующим ВМФ России адмиралом Николаем Евменовым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La escala del barco tendrá la duración de varios días, durante los cuales los marineros repondrán combustible, agua y víveres, además de participar en diversos actos protocolarios y culturales, así como visitar los lugares emblemáticos de la ciudad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего на борту учебного корабля находится около 200 учащихся 2 и 4 курсов Санкт-Петербургского военно-морского института и второкурсников Черноморского высшего военно-морского училища имени П.С. Нахимова, а также Военно-морского политехнического института.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El buque realiza un viaje de entrenamiento para brindar prácticas marítimas a más de 200 cadetes de las mejores universidades navales de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дальний поход корабля начался 20 июня с выходом из Кронштадта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El viaje de larga distancia del barco comenzó el 20 de junio con la salida de Kronstadt.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учебному кораблю «Перекоп» предстоит посетить ряд стран Карибского бассейна, а также Южной Америки и Африки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El buque escuela "Perekop" visitará varios países del Caribe, América del Sur y África.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возвращение его в основной пункт базирования планируется в сентябре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está previsto que vuelva al punto de base principal en septiembre.</se>
    </para>
  </body>
</html>