<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление ФСВТС России для СМИ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Nota de prensa del Servicio Federal para la Cooperación Técnico-Militar de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_fsvts_rossii_dlya_smi/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/nota_de_prensa_del_servicio_federal_para_la_cooperaci_n_t_cnico_militar_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российские вооружение и военная техника всегда показывали высокую эффективность и надежность и продолжают успешно демонстрировать эти качества в ходе реального боевого применения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El armamento y la maquinaria militar rusos, que desde siempre han mostrado una alta eficiencia y fiabilidad, siguen demostrando estas cualidades en su despliegue real de uso en combate.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждением является существенный рост интереса к нашему вооружению за рубежом, в частности, к истребителям и боевым вертолетам, бронетехнике, реактивным системам залпового огня и др.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ello lo confirma el importante crecimiento del interés que se muestra en el extranjero hacia nuestro armamento; en particular hacia nuestros helicópteros de combate, vehículos blindados y sistemas de lanzacohetes, entre otros.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В то же время адаптация западного вооружения к планомерной боевой работе вне учебных полигонов вызывает много вопросов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, la adaptación del armamento occidental al trabajo premeditado fuera de los límites de los polígonos militares de formación causa muchas preguntas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заявление британского министра обороны Бена Уоллеса расцениваем как очередное навязчивое проявление недобросовестной конкуренции и зависти со стороны западных государств, которым на фоне роста популярности российского оружия в мире ничего не остается, как прибегать к политическому шантажу и медийным «вбросам».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Consideramos la declaración del ministro británico de Defensa, Ben Wallace, una prueba de la habitual muestra de competencia desleal y de la envidia por parte de los estados occidentales, quienes, debido al crecimiento de la popularidad del armamento ruso en el mundo, no pueden hacer otra cosa que acudir al chantaje político y a la "intoxicación" en los medios de comunicación.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, большую тревогу продолжает вызывать бесконтрольность поставок западного оружия, а также незаконно реэкспортируемого из различных безответственных государств российского (советского) вооружения, которое под предлогом помощи киевскому режиму все чаще оказывается на «черных рынках», потворствуя распространению международного терроризма и экстремизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, es cada vez más preocupante el suministro incontrolado de armamento occidental y la reexportación ilegal de armamento ruso (soviético) desde determinados países irresponsables, bajo el pretexto de ayudar al régimen de Kiev; produciéndose así, con gran frecuencia, la llegada de estas armas al "mercado negro", y favoreciéndose la escalada internacional del terrorismo y el extremismo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно отмечаем разумный прагматизм и резистентность наших традиционных партнеров, убедившихся в надежности и высокой эффективности российских вооружения и военной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, cabe destacar el pragmatismo y la resistencia de nuestros socios habituales, quienes no pierden la confianza en la fiabilidad y alta eficiencia del armamento y la maquinaria militar rusos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оригинал</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Original de la publicación</se>
    </para>
  </body>
</html>