<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">ЗАЯВЛЕНИЕ СОВЕТА ФЕДЕРАЦИИ ФЕДЕРАЛЬНОГО СОБРАНИЯ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">DECLARACIÓN DEL CONSEJO DE LA FEDERACIÓN DE LA ASAMBLEA FEDERAL DE LA FEDERACIÓN DE RUSIA </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_soveta_federatsii_federalnogo_sobraniya_rossiyskoy_federatsii_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/declaraci_n_del_consejo_de_la_federaci_n_de_la_asamblea_federal_de_la_federaci_n_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">ЗАЯВЛЕНИЕ СОВЕТА ФЕДЕРАЦИИ ФЕДЕРАЛЬНОГО СОБРАНИЯ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ о необходимости прекращения экономической, торговой и финансовой блокады, осуществляемой Соединенными Штатами Америки в отношении Республики Куба Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации решительно осуждает продолжающуюся почти 60 лет экономическую, торговую и финансовую блокаду Республики Куба, введенную против этого государства Соединенными Штатами Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">DECLARACIÓN DEL CONSEJO DE LA FEDERACIÓN DE LA ASAMBLEA FEDERAL DE LA FEDERACIÓN DE RUSIA sobre la necesidad de levantar el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por los Estados Unidos de América contra la República de Cuba El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia condena decididamente el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por los Estados Unidos de América contra la República de Cuba hace casi 60 años.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подобные односторонние санкции нарушают общепризнанные принципы и нормы международного права, в том числе принципы суверенного равенства государств и невмешательства в их внутренние дела, закрепленные в Уставе Организации Объединенных Наций (ООН), подрывают основы системы многосторонней торговли, наносят ущерб гражданским отраслям экономики, вызывают рост напряженности в международных отношениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Semejantes sanciones unilaterales violan los principios y normas universalmente reconocidos del Derecho Internacional, incluidos los principios de igualdad soberana de los Estados y no injerencia en sus asuntos internos, refrendados en la Carta de la Organización de las Naciones Unidas (ONU), socavan los pilares del sistema de comercio internacional, perjudican los sectores civiles de la economía, provocan el aumento de la tensión en las relaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В современных условиях, когда весь мир противостоит пандемии новой коронавирусной инфекции, применяемые Соединенными Штатами Америки в одностороннем порядке ограничения против Республики Куба идут вразрез с усилиями мирового сообщества, направленными на борьбу с этим опасным заболеванием.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las condiciones actuales, cuando el mundo entero hace frente a la pandemia del coronavirus, las restricciones unilaterales aplicadas por los Estados Unidos de América contra la República de Cuba van en contra de los esfuerzos de la comunidad mundial por combatir esta peligrosa enfermedad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие действия в корне противоречат призыву об отмене введенных против других стран санкций в целях борьбы с пандемией новой коронавирусной инфекции, с которым Генеральный секретарь ООН Антониу Гутерреш обратился в 2020 году к странам - членам "Группы двадцати".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales acciones contradicen completamente al llamamiento a cancelar las sanciones decretadas contra otros países para combatir el coronavirus, dirigido en 2020 por el Secretario General de la ONU, Antonio Guterres, a los países del G 20.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации считает, что Вашингтон должен научиться уважать консолидированную позицию мирового сообщества, изменить свое поведение и пересмотреть в отношении Республики Куба политику ограничений, которая давно стала архаичным явлением, наследием холодной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia opina que Washington debe aprender a respetar la postura consolidada de la comunidad mundial, cambiar su comportamiento y revisar la política de restricción con respecto a la República de Cuba, política que desde hace mucho tiempo pasó a ser un fenómeno arcaico, herencia de la guerra fría.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это решение будет в интересах не только кубинцев, но и многих американцев, в том числе тех, кто лишен возможности беспрепятственно общаться с родственниками, проживающими на Кубе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal decisión beneficiaría no sólo a los intereses de los cubanos, sino de muchos estadounidenses, incluidos aquellos que no pueden comunicarse sin restricciones con sus familiares residentes en Cuba.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации обращает внимание, что 28 резолюций Генеральной Ассамблеи ООН о необходимости прекращения экономической, торговой и финансовой блокады, введенной Соединенными Штатами Америки против Кубы, приняты подавляющим большинством государств — членов ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia llama la atención a que las 28 resoluciones de la Asamblea General de la ONU sobre la necesidad de levantar el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por los Estados Unidos de América contra Cuba fueron aprobadas por mayoría aplastante de los Estados miembros de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это является весомым и неоспоримым доказательством поддержки Республики Куба мировым сообществом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es un evidente e incuestionable testimonio del apoyo que presta a la República de Cuba la comunidad mundial.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации отмечает значимость дальнейшего развития сотрудничества с Республикой Куба в разных сферах, сохранения и углубления независящих от политической конъюнктуры партнерских отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia destaca la importancia del fomento ulterior de la cooperación con la República de Cuba en diversas áreas, del mantenimiento y la profundización de las relaciones de asociación no dependen de la coyuntura política.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации призывает парламенты иностранных государств, Организацию Объединенных Наций, Межпарламентский союз, Межпарламентскую Ассамблею государств – участников Содружества Независимых Государств, Парламентскую Ассамблею Организации Договора о коллективной безопасности, Латиноамериканский парламент, Центральноамериканский парламент, Парламент Южноамериканского общего рынка, Парламентскую ассамблею Совета Европы, Парламентскую ассамблею Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе, Европейский парламент выразить свою солидарность с Республикой Куба и кубинским народом, принять акты в поддержку резолюций Генеральной Ассамблеи ООН, направленных на прекращение многолетней экономической, торговой и финансовой блокады Республики Куба.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia llama a los parlamentos de los Estados extranjeros, a la Organización de las Naciones Unidas, a la Unión Interparlamentaria, a la Asamblea Interparlamentaria de la Comunidad de Estados Independientes, a la Asamblea Interparlamentaria de la Organización del Tratado de Seguridad Colectiva, al Parlamento Latinoamericano, al Parlamento Centroamericano, al Parlamento del Mercado Común Suramericano, a la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, a la Asamblea Parlamentaria de la Organización para la Seguridad y la Cooperación en Europa, al Parlamento Europeo a solidarizarse con la República de Cuba y el pueblo cubano, a adoptar actas en apoyo de las resoluciones de la Asamblea General de la ONU que demandan levantar el duradero bloqueo económico, comercial y financiero de la República de Cuba.</se>
    </para>
  </body>
</html>