<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поставке российской гуманитарной помощи в Республику Куба </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrega de la ayuda humanitaria rusa a la República de Cuba  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 августа / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 agosto / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_postavke_rossiyskoy_gumanitarnoy_pomoshchi_v_respubliku_kuba/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_entrega_de_la_ayuda_humanitaria_rusa_a_la_rep_blica_de_cuba_/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 и 13 августа 2021 г. в Гавану прибыло 2 партии российской гуманитарной помощи общим весом около 82 тонн, доставленные самолетами Ан-124 «Руслан» Минобороны России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 y 13 de agosto de 2021 arribaron a La Habana 2 envíos de la ayuda humanitaria rusa con el peso total de unas 82 toneladas, suministrada por los aviones An-124 «Ruslán» del Ministerio de Defensa de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Груз включал медицинское оборудование, лекарства, шприцы и другие расходные материалы, а также продовольствие (мука, подсолнечное масло, мясные консервы).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El cargamento incluyó un equipo médico, fármacos, jeringuillas y otros consumibles, así como alimentos (harina, aceite de girasol, carne enlatada).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принявший участие в обеих церемониях передачи гумпомощи в аэропорту им.Хосе Марти Вице-президент Республики Куба С.Вальдес Меса выразил искреннюю благодарность народу и правительству России за оказанное содействие, отметив его большое значение для противостояния последствиям пандемии COVID-19 на острове в условиях переживаемого страной ужесточения экономической, торговой и финансовой блокады со стороны США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Vicepresidente de la República de Cuba Salvador Valdés Mesa, quien participó en ambos actos de entrega de la ayuda humanitaria en el aeropuerto José Martí, expresó su más sincero agradecimiento al pueblo y gobierno de Rusia por la asistencia, destacando su gran importancia para enfrentar las consecuencias de la pandemia de la COVID-19 en la isla en condiciones del recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero por parte de Estados Unidos que atraviesa el país.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Борты с гумгрузом также встречали: с российской стороны – Временная поверенная в делах России на Кубе А.В.Косенкова, с кубинской – Министр Революционных вооруженных сил А.Лопес Мьера, Министр внутренних дел Л.А.Альварес Касас, Первый заместитель Министра внешней торговли и иностранных инвестиций А.Т.Гонсалес Фрага и другие официальные лица.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las ceremonias también estuvieron presentes: por la parte rusa - Encargada de Negocios a.i. de Rusia en Cuba Anna Kosenkova, por la parte cubana – Álvaro López Miera, Ministro de las Fuerzas Armadas Revolucionarias; Lazaro Alberto Álvarez Casas, Ministro del Interior; Ana Teresita González Fraga, Viceministra Primera de Comercio Exterior y la Inversión Extranjera y otros funcionarios.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятия широко освещались в местных и аккредитованных на Кубе российских СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las actividades recibieron una amplia cobertura en los medios locales y rusos acreditados en Cuba.</se>
    </para>
  </body>
</html>