<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня защитника Отечества на Кубе в 2023 году </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Celebración del Día de Defensor de la Patria en 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_dnya_zashchitnika_otechestva_na_kube_v_2023_godu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/celebraci_n_del_d_a_de_defensor_de_la_patria_en_2023/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 февраля 2023 г. состоялось торжественное возложение венков к Мемориалу советскому воину-интернационалисту в пригороде Гаваны, посвященное Дню защитника Отечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de febrero de 2023 se ha celebrado una solemne ceremonia de colocación de ofrenda floral en el Mausoleo al Soldado Internacionalista Soviético en afueras de La Habana, dedicada al Día del Defensor de la Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии приняли участие главы дипмиссий России А.А.Гуськов, Белоруссии В.В.Барановский и Азербайджана Р.Рзаев, представители руководства Министерства Революционных вооруженных сил и Министерства внутренних дел Кубы, Кубинского института дружбы с народами зарубежных стран, аккредитованные здесь военные атташе других государств, а также наши соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la ceremonia asistieron los jefes de las misiones diplomáticas de Rusia Andréi Guskov, Bielorrusia Valeri Baranovsky y Azerbaiyán Ruslán Rzaev, altos directivos del Ministerio de las Fuerzas Armadas Revolucionarias y del Ministerio del Interior de Cuba, representantes del Instituto Cubano de Amistad con los Pueblos, agregados militares de los países amistosos acreditados en Cuba, así como nuestros compatriotas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К собравшимся обратился атташе по вопросам обороны при Посольстве России на Кубе П.Д.Куликов, поздравивший всех защитников Родины, а также особо отметивший вклад в безопасность нашей страны тех, кто сейчас находится в зоне проведения Специальной военной операции на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Petr Kulikov, Agregado de Defensa de la Embajada de Rusia en Cuba, se dirigió a los asistentes, felicitando a todos los defensores de la Patria. En su discurso enfatizó la contribución a la seguridad de nuestro país de quienes ahora se encuentran en la zona de la operación militar especial en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ответном выступлении Начальник политического управления Министерства Революционных вооружённых сил Кубы В.Рамос подчеркнул дружественный характер двусторонних связей, а также ключевую роль СССР и России в укреплении обороноспособности Кубы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su parte Víctor Rojo Ramos, Jefe de la Dirección Política de las FAR, destacó el carácter amistoso de los vínculos bilaterales, así como el papel clave de la URSS y Rusia en el fortalecimiento de la capacidades de defensa de Cuba.</se>
    </para>
  </body>
</html>