<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Развенчиваем мифы, распространяемые руководством Евросоюза (издание третье) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Desmintiendo los mitos difundidos por la cúpula de la Unión Europea (tercera edición) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/razvenchivaem_mify_rasprostranyaemye_rukovodstvom_evrosoyuza_izdanie_trete/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/desmintiendo_los_mitos_difundidos_por_la_c_pula_de_la_uni_n_europea_tercera_edici_n/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Ни одна из санкций ЕС против России не препятствует поставкам сельскохозяйственной и продовольственной продукции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Ninguna de las sanciones de la UE contra Rusia impide el suministro de productos agrícolas y alimentos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сельхозтехника сама по себе не является объектом какого-либо запрета на экспорт».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las restricciones a la exportación no se extienden a la maquinaria agrícola".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: «Ответы на вопросы Еврокомиссии: десятый пакет рестриктивных мер против России от 25 февраля 2023 г.»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: "Respuestas a las preguntas de la Comisión Europea: el décimo paquete de sanciones contra Rusia, del 25 de febrero de 2023").</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «И это отвечает геополитической роли России, которая использует … свою пшеницу для продвижения своей геополитики, с которой мы должны бороться с большей решимостью».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Y esto responde al papel geopolítico de Rusia que usa ... su trigo para promover su geopolítica, con que tenemos que combatir más firmemente".</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: выступление Высокого представителя ЕС по иностранным делам и политике безопасности Ж.Борреля в ходе сессии Европарламента 15 февраля 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: discurso pronunciado por el Alto Representante de la UE para Asuntos Exteriores y Política de Seguridad, Josep Borrell, durante una sesión del Parlamento Europeo del 15 de febrero de 2023).</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Вплоть до сегодняшнего дня [Президент Российской Федерации В.В. ]Путин наращивал незаконную агрессию, использовал в качестве оружия зиму, продовольствие и голод».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Hasta hoy, [el Presidente de la Federación de Rusia, Vladímir] Putin ha intensificado la agresión arbitraria usando el invierno, los alimentos y el hambre como armas".</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: выступление Высокого представителя ЕС по иностранным делам и политике безопасности Ж.Борреля по случаю утверждения десятого пакета антироссийских санкций ЕС 15 февраля 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: discurso pronunciado por el Alto Representante de la UE para Asuntos Exteriores y Política de Seguridad, Josep Borrell, durante una sesión del Parlamento Europeo del 15 de febrero de 2023).</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Россия злоупотребила своим лидерством по поставкам газа и удобрений, используя их в качестве политического оружия».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Rusia abusó de su liderazgo en el suministro de gas y fertilizantes, usándolos como armas políticas".</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: резолюция Европарламента «О доступности удобрений в ЕС» от 16 февраля 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: resolución del Parlamento Europeo "Disponibilidad de fertilizantes en la UE", de 16 de febrero de 2023).</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Высокий представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности вместе с большинством членов Европарламента заявляют, что в ЕС рассматривают экспорт российской пшеницы ни много ни мало как «геополитический инструмент» или «политическое оружие», с которым есовцы намерены бороться и далее, но только «с большей решимостью».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Alto Representante de la UE para Asuntos Exteriores y Política de Seguridad, junto con la mayoría de miembros del Parlamento Europeo, declaran que la UE considera las exportaciones de trigo ruso como "una herramienta geopolítica" o "un arma política", con que los miembros de la UE tienen la intención de continuar luchando "más firmemente".</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Таким образом, Ж.Боррель дезавуирует собственное утверждение о ненаправленности антироссийских односторонних санкций ЕС против поставок отечественных продовольствия и удобрений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Josep Borrell repudia de esa manera su propia declaración de que las sanciones unilaterales antirrusas de la UE no están dirigidas contra el suministro de alimentos y fertilizantes.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Становится понятно, что создание препятствий для доступа российского зерна на мировые рынки, в том числе в наиболее нуждающиеся страны, – это не «побочный эффект» санкций, а одна из их целей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se pone de relieve que los obstáculos que se ponen para el acceso de cereales rusos a los mercados mundiales, inclusive los países más necesitados, no es un "efecto secundario" de las sanciones, sino uno de sus objetivos.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интересы мирового сообщества при этом в расчет не берутся.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intereses de la comunidad internacional se desestiman.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Установка ЕС – нанести ущерб России любой ценой, даже ценой голода в нуждающихся странах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El objetivo de la UE es causar daño a Rusia a toda costa, incluso a costa del hambre en los países necesitados.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">2.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Фермеры из других регионов, например России и Южной Америки, имеют доступ к значительно более дешевым удобрениям, чем подрывают конкурентоспособность фермеров из ЕС… Европарламент призывает Еврокомиссию подготовить глобальную стратегию, направленную на уменьшение доминирующей роли Российской Федерации на мировом рынке удобрений и продовольствия, в частности, в странах непосредственного соседства ЕС, подчеркивая необходимость того, чтобы мир был независим от российского экспорта».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Los agricultores de otras regiones, como Rusia y América del Sur, tienen acceso a fertilizantes mucho más baratos con que socavan la competitividad de los agricultores de la UE... el Parlamento Europeo insta a la Comisión Europea desarrollar una estrategia global dirigida a reducir el papel dominante de la Federación de Rusia en el mercado mundial de fertilizantes y alimentos, en particular en los países limítrofes de la UE, destacando la necesidad de que el mundo sea independiente de las exportaciones rusas".</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: резолюция Европарламента «О доступности удобрений в ЕС» от 16 февраля 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: resolución del Parlamento Europeo "Disponibilidad de fertilizantes en la UE" de 16 de febrero de 2023).</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">То, что в традиционной системе международных экономических отношений определяется как «конкурентная международная торговля», в головах есовских политиков и чиновников превращается в «злоупотребление доминирующим положением», если подобная деловая активность не приносит выгод самому Евросоюзу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo que en el sistema tradicional de relaciones económicas internacionales se define como "comercio internacional competitivo" se convierte en las cabezas de los políticos y funcionarios de la UE en "abuso de posición dominante" si dicha actividad comercial no beneficia a la propia UE.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, судят по себе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Obviamente, se juzgan por sí mismos.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стенания евродепутатов – очередное подтверждение того, что есовские санкции умышленно направлены против российского экспорта удобрений и продовольствия для выдавливания России из традиционных сегментов мирового агрорынка без учета связанных с этим рисков для глобальной продовольственной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los gemidos de los eurodiputados son otra confirmación de que las sanciones de la UE están dirigidas deliberadamente contra las exportaciones rusas de fertilizantes y alimentos para expulsar a Rusia de los segmentos tradicionales del mercado agrícola mundial desestimando los riesgos asociados para la seguridad alimentaria mundial.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это при том, что в резолюции ЕП «О доступности удобрений в ЕС» от 16 февраля с.г. признается, что Российская Федерация является основным поставщиком удобрений и необходимого для их производства сырья в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y esto se realiza, a pesar de que en la resolución del Parlamento Europeo "Disponibilidad de fertilizantes en la UE" del pasado 16 de febrero se reconoce que la Federación de Rusia es el principal proveedor de fertilizantes y materias primas necesarias para su producción en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Таким образом, любая страна мира, по каким-либо экономическим показателям превосходящая Евросоюз, может быть признана злоупотребляющей своим геостратегическим положением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así las cosas, cualquier país del mundo que supere a la Unión Europea en indicadores económicos puede considerarse que abusa de su posición geoestratégica.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кто следующий?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Quién será siguiente?</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ЕС даже не скрывают, что готовы противодействовать своим конкурентам любыми средствами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la UE ni siquiera disimulan que están dispuestos a usar todos los medios para luchar contra sus competidores.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Саморазоблачающий пример проявления нечестной конкурентной борьбы – стремление ЕС распространить действие своего протекционистского инструментария, включая пограничный корректирующий углеродный механизм, на импортируемые удобрения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un ejemplo de la competencia desleal es el deseo de la UE de extender sus instrumentos proteccionistas, incluido el Mecanismo de Ajuste en Frontera por Carbono a los fertilizantes importados.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, что это априори поставит производителей из третьих стран в невыгодное положение, подвергнет риску их конкурентоспособность и может усилить дисбалансы на глобальном продовольственном рынке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es evidente que esto pondrá a los productores de terceros países en posición desfavorable, pondrá en peligro su competitividad y podrá exacerbar los desequilibrios en el mercado mundial de alimentos.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом в подкрепление заявлений о вреде геостратегических преимуществ кого-либо кроме ЕС Брюссель предлагает недополучившим нашу продукцию третьим странам рассчитывать на себя (советуя в перспективе укрепить свой потенциал за счет есовских инновационных технологий) и финансовую помощь ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, en apoyo de las declaraciones sobre el daño que producen las ventajas geoestratégicas de alguien que no sea la UE, Bruselas propone a los terceros países que no recibieron nuestros productos contar con ellos mismos (aconsejando fortalecer sus capacidades en el futuro con el uso de las tecnologías innovadoras de la UE) y la ayuda financiera de la UE.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">На долго ли хватит обещанных денег и технологий Евросоюза для развивающегося мира, или эти предложения − не более чем «приманка» для расширения прозападной коалиции и инструмент продвижения внешнеполитических интересов ЕС и интересов европейского бизнеса?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Será suficiente el dinero y las tecnologías prometidas de la UE para el mundo en vías de desarrollo durante mucho tiempo o estas propuestas no son más que un "gancho" para ampliar la coalición prooccidental y una herramienta para promover los intereses de la UE en el ámbito de política exterior y los intereses de los negocios europeos?</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">3.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">3.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Санкции ЕС против России не обостряют глобальный продкризис.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Declaración: “Las sanciones de la UE contra Rusia no exacerban la crisis alimentaria mundial.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">К нему ведут ничем не спровоцированная агрессия России и намеренные действия на Украине − ограничение экспорта зерна с Украины, сжигание урожая и зернохранилищ, воровство украинского зерна, усложнение торговли».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La están causando la agresión no provocada de Rusia y las acciones deliberadas en Ucrania, donde limitan las exportaciones de cereales del país, queman cosechas y graneros, roban cereales ucranianos, complican el comercio”.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: «Ответы на вопросы Еврокомиссии: десятый пакет рестриктивных мер против России от 25 февраля 2023 г.»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: "Respuestas a las preguntas de la Comisión Europea: el décimo paquete de medidas restrictivas contra Rusia del 25 de febrero de 2023").</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Евросоюз продолжает вводить в заблуждение мировую общественность, обвиняя Россию в провоцировании глобального продовольственного кризиса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Unión Europea sigue engañando a la comunidad mundial, acusando a Rusia de provocar una crisis alimentaria global.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впрочем, когда речь заходит о необходимости исправления продовольственной ситуации в самом Евросоюзе, политические лозунги уступают место более объективному анализу причин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, cuando se trata de la necesidad de mejorar la situación alimentaria en la propia UE, las consignas políticas dejan paso a un análisis más objetivo de las causas.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, в резолюции ЕП «О доступности удобрений в ЕС» от 16 февраля с.г. прямо говорится о том, что высокие цены в агросекторе наблюдаются последние два года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, en la resolución del Parlamento Europeo “Sobre la disponibilidad de fertilizantes en la UE” del pasado 16 de febrero se afirma directamente que en los últimos dos años se observan precios elevados en el sector agrícola.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако это понимание не мешает Брюсселю искусственно провоцировать дополнительные риски в сфере продбезопасности для всего мира за счет все новых антироссийских рестрикций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, este entendimiento no impide que Bruselas provoque artificialmente riesgos adicionales en el campo de la seguridad alimentaria para todo el mundo, debido a las nuevas restricciones antirrusas.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди прочего, санкции ЕС напрямую направлены на процессы производства сельхозпродукции и удобрений внутри России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre otras cosas, las sanciones de la UE están dirigidas directamente a la fabricación de productos agrícolas y fertilizantes dentro de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Списки запрещенных к ввозу в нашу страну товарных позиций пополняются (приложения VII и XXIII к регламенту Совета ЕС №833/2014).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se completan las listas de mercancías, cuya importación a nuestro país está prohibida (Anexos VII y XXIII del Reglamento del Consejo de la UE № 833/2014).</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">В них включены комплектующие, сельскохозяйственное оборудование, агротехника, в том числе, например, тракторы для сельского хозяйства, а также двигатели к ним, прицепы и полуприцепы, керамические желоба, чаны и резервуары, применяемые в сельском хозяйстве, программное обеспечение для «умных машин», паровые котлы, электротрансформаторы, катализаторы, применяемые в процессе очистки природного газа от серы в целях производства аммиака.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ellas se incluyen componentes de equipos agrícolas, maquinaria agrícola, incluidos, por ejemplo, tractores para agricultura, así como motores para ellos, remolques y semirremolques, canalones de cerámica, cubas y tanques utilizados en agricultura, software para "máquinas inteligentes", calderas de vapor, transformadores eléctricos, catalizadores utilizados para purificar el gas natural de azufre con el fin de producir amoníaco.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Девятый санкционный пакет (регламент Совета ЕС №2022/2474 от 16 декабря 2022 г.) ввел дополнительные ограничения в сфере добычи полезных ископаемых, которые в целом нацелены на создание новых сложностей для производства в России минеральных удобрений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El noveno paquete de sanciones (Reglamento del Consejo de la UE № 2022/2474 del 16 de diciembre de 2022) introdujo restricciones adicionales en el campo de la minería que, en general, tienen como objetivo crear nuevas dificultades para la producción de fertilizantes minerales en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Десятый санкционный пакет (регламент Совета ЕС №2023/426 от 25 февраля с.г.) также содержит рестрикции, затрагивающие сельхозсектор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El décimo paquete de sanciones (Reglamento del Consejo de la UE № 2023/426 de 25 de febrero de este año) también contiene restricciones que afectan al sector agrícola.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Например, страхование агропродукции и производство агротехники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ejemplo, seguros de productos agrícolas y la producción de maquinaria agrícola.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предусмотренные изъятия из санкционного режима в отношении агропродукции намеренно составлены с использованием таких юридических формул, которые оставляют странам-членам широкое поле для маневра и делают их де-факто и де-юре необязательными для исполнения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las exenciones, previstas en el régimen de sanciones en cuanto a los productos agrícolas, están redactadas deliberadamente con la utilización de fórmulas jurídicas que dejan un amplio margen de maniobra a los países miembros y las hacen, de facto y de jure, no obligatorias.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как известно, когда это ЕС выгодно, он использует совсем иные – предельно четкие – формулировки, однозначно гарантирующие вывод из-под санкций отдельных позиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como se sabe, cuando es beneficioso para ellos, la UE utiliza formulaciones completamente diferentes y muy claras, que garantizan sin ambigüedades la retirada de ciertas posiciones de las sanciones.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако применять их в отношении российского агроэкспорта в ЕС не хотят, потому что на деле стремятся подорвать позиции России как крупнейшего экспортёра зерновых и удобрений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, no quieren aplicarlas cuando se trata de las exportaciones agrícolas rusas a la UE, porque, de hecho, aspiran a socavar la posición de Rusia como el mayor exportador de cereales y fertilizantes.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Те же, кто говорит правду об истинных целях санкций, мгновенно клеймятся как «дезинформаторы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y los que dicen la verdad sobre el propósito real de las sanciones, son instantáneamente tildados de "desinformadores".</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, в рамках десятого санкционного пакета ограничения распространены на ФГУП «Россия сегодня» за «информацию о том, что страны Запада несут ответственность за спровоцированный санкциями продовольственный кризис в Африке», и участие в «международной системной кампании по манипулированию СМИ и искажению фактов в целях продвижения стратегии по дестабилизации соседних стран, ЕС и его стран-членов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, en el marco del décimo paquete de sanciones, se ampliaron las restricciones a la Empresa Estatal Federal Unitaria Rossiya Segodnya por "informar que los países occidentales son responsables de la crisis alimentaria en África, provocada por las sanciones", participar en "una campaña sistémica internacional para manipular los medios" y distorsionar los hechos con el fin de promover una estrategia para desestabilizar a los países vecinos, la UE y sus Estados miembros”.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">4.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">4.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Снижение цен на продовольствие и энергоносители в мире – частично результат использования «коридоров солидарности».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Declaración: “La caída de los precios de los alimentos y los portadores de energía en el mundo es en parte el resultado del uso de los “corredores de solidaridad”.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: вступительное слово Высокого представителя ЕС по иностранным делам и политике безопасности Ж.Борреля в ходе заседания СБ ООН по тематике сотрудничества ООН с ЕС 23 февраля с.г., Нью-Йорк).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: Palabras de apertura del Alto Representante de la UE para Asuntos Exteriores y Política de Seguridad Josep Borrell durante la reunión del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el tema de la cooperación de la ONU con la UE el 23 de febrero de este año, Nueva York).</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ж.Боррель использовал ооновскую трибуну для очередной попытки ввести международное сообщество в заблуждение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Josep Borrell usó la plataforma de la ONU para otro intento de engañar a la comunidad internacional.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вывоз дешевого украинского зерна в рамках «коридоров солидарности» действительно привел к ощутимому снижению цен на зерно и иное продовольствие, но только не в мире, а в самом Евросоюзе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exportación de cereales ucranianos baratos en el marco de los "corredores de solidaridad" realmente condujo a una reducción tangible de los precios de los cereales y otros productos alimenticios, pero no en el mundo, sino en la propia Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Судя по официальным материалам Совета ЕС по сельскому хозяйству от 30 января с.г., отдельные страны-члены оказались буквально наводнены существенно более дешевой украинской агропродукцией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A juzgar por los materiales oficiales del Consejo de Agricultura de la UE con fecha del 30 de enero de este año, los países miembros individuales se vieron literalmente inundados con productos agrícolas ucranianos significativamente más baratos.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Речь идет не только о зерне (кукурузе, пшенице, рапсе, семенах подсолнечника и т.д.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y se trata no solo de cereales (maíz, trigo, colza, semillas de girasol, etc.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">), но и о сахаре, мясе птицы, муке, молочной продукции, меде, яблочном соке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">), sino también de azúcar, carne de ave, harina, productos lácteos, miel, zumo de manzana.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">В некоторых восточноевропейских странах-членах ЕС объемы импорта украинской пшеницы по сравнению с 2021 г., согласно указанному выше источнику, увеличились «в несколько сотен или даже несколько тысяч раз»(!).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En algunos Estados de Europa del Este, miembros de la UE, el volumen de las importaciones de trigo ucraniano en comparación con 2021, según la fuente anterior, aumentó "varios cientos o incluso varios miles de veces" (!).</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Местные фермеры – на грани разорения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los agricultores locales están al borde de la ruina.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дошло до того, что страны-члены ЕС открыто требуют, чтобы украинская продукция, вывозимая по «коридорам солидарности», не оставалась на внутреннем рынке ЕС, а направлялась транзитом через Европу в третьи страны, как якобы изначально и планировалось … Иными словами, задуманная в интересах беднейших стран мира международная «гуманитарная» акция на практике оказывается не более чем коммерческим проектом в интересах Брюсселя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Estados miembros de la UE terminaron exigiendo abiertamente que los productos ucranianos exportados a lo largo de los "corredores de solidaridad" no permanezcan en el mercado interno de la UE, sino que se envíen en tránsito a través de Europa a terceros países, como parece que se planeó originalmente... En otras palabras, una acción "humanitaria" internacional, concebida en interés de los países más pobres del mundo, resulta en la práctica nada más que un proyecto comercial en interés de Bruselas.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Крупнейшим бенефициаром кампании Брюсселя по вывозу украинского зерна через т.н. «коридоры солидарности», по признанию самих же европейских столиц, оказывается сам Евросоюз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mayor beneficiario de la campaña de Bruselas para exportar grano de Ucrania a través de los así llamados "corredores de solidaridad", según las propias capitales europeas, resulta ser la propia Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">5.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">5.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утверждение: «Последствия войны носят планетарный масштаб, это и риски в сфере продбезопасности и энергобезопасности, влекущие за собой рост цен, что чревато серьезными последствиями для населения беднейших стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Declaración: “Las consecuencias de la guerra adquieren una escala planetaria, se trata, en particular, de riesgos en el campo de la seguridad alimentaria y energética que conducen al aumento de los precios, lo que conlleva graves consecuencias para la población de los países más pobres.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рост цен на продовольствие и продукты первой необходимости стали дополнительным бременем в дополнение к тем трудностям повседневной жизни во многих странах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El aumento de los precios de los alimentos y los productos básicos se ha convertido en una carga adicional para las dificultades de la vida cotidiana en muchos países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">ЕС и его страны-члены в течение года внесли свой вклад по облегчению этого бремени – являющегося результатом этой войны».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La UE y sus Estados miembros han contribuido a lo largo del año a aliviar esta carga, resultado de la guerra”.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Источник: выступление Высокого представителя ЕС по иностранным делам и политике безопасности Ж.Борреля на заседании СБ ООН, 24 февраля с.г., Нью-Йорк).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Fuente: Declaración del Alto Representante de la UE para Asuntos Exteriores y Política de Seguridad Josep Borrell en la reunión del Consejo de Seguridad de la ONU, 24 de febrero de este año, Nueva York).</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Евросоюз всеми силами пытается сменить имидж и предстать перед бывшими колониями своих стран-членов щедрым и бескорыстным политическим объединением, радеющим за справедливость и благосостояние в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Unión Europea con todas sus fuerzas está tratando de cambiar su imagen y presentarse ante las antiguas colonias de sus Estados miembros como una asociación política generosa y desinteresada, que se preocupa por la justicia y la prosperidad en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основной козырь ЕС в этом контексте – финансовое содействие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El principal argumento de la UE en este contexto es la asistencia financiera.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако предоставление финансовой и технической помощи нуждающимся не может по определению быть равноценной заменой недополученным объемам удобрений и зерна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, la provisión de asistencia financiera y técnica a quienes la necesitan no puede, por definición, ser un reemplazo equivalente a los volúmenes perdidos de fertilizantes y granos.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом регулярные заявления еврочиновников о растущих рисках в сфере продбезопасности и планах введения все новых санкций подогревают цены на зерно и продовольствие на мировом рынке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, las declaraciones periódicas de los funcionarios europeos sobre los crecientes riesgos en el campo de la seguridad alimentaria y sus planes para introducir cada vez más sanciones nuevas aumentan los precios de los cereales y los alimentos en el mercado mundial.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">С учетом психологии рынка это неизбежно отражается на стоимости страхования грузов и других сопутствующих услуг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dada la psicología del mercado, esto inevitablemente afecta el costo del seguro de carga y otros servicios relacionados.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как следствие, для населения нуждающихся стран продовольствие становится все менее доступным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, para la población de los países necesitados, los alimentos son cada vez menos accesibles.</se>
    </para>
  </body>
</html>