<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Развенчиваем мифы, распространяемые руководством Евросоюза (издание пятое) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Desmintiendo los mitos difundidos por la cúpula de la Unión Europea (quinta edición) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 октября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 octubre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/razvenchivaem_mify_rasprostranyaemye_rukovodstvom_evrosoyuza_izdanie_pyatoe/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/desmintiendo_los_mitos_difundidos_por_la_c_pula_de_la_uni_n_europea_quinta_edici_n/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">«..Россия предлагает 1 млн тонн зерна африканским странам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Declaración: "Rusia ofrece 1 millón de toneladas de cereales a los países africanos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это пародия на щедрость.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una parodia de generosidad.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Какой цинизм и презрение к африканским странам, когда мы знаем, что в рамках «Черноморской инициативы» на сегодняшний день экспортировано более 30 млн тонн продукции, в основном в уязвимые страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Qué cinismo y desprecio hacia los países africanos, cuando sabemos que en el marco de la Iniciativa del Mar Negro se han exportado más de 30 millones de toneladas de productos, principalmente a países vulnerables.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">И что «коридоры солидарности», альтернативные маршруты [вывоза украинской сельхозпродукции], разработанные ЕС и с участием ЕС, позволили экспортировать 40 млн тонн зерна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y que los 'corredores de solidaridad', rutas alternativas [para la exportación de productos agrícolas ucranianos] establecidas por la UE y con la participación de la UE, permitieron exportar 40 millones de toneladas de cereales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 миллион бесплатно – будто это подарок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1 millón gratis, como si fuera un regalo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это абсолютно ужасающий цинизм.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es absolutamente cínico.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">С другой стороны, есть те, кто по-настоящему сражаются за то, чтобы прийти на помощь народам в наиболее нестабильном и уязвимом положении» (Источник: Ш.Мишель, Председатель Евросовета, выступление на первой сессии саммита Группы двадцати 9 сентября 2023 г., Нью-Дели, Индия).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por otro lado, hay quienes luchan realmente por ayudar a los pueblos que están en la situación más inestable y vulnerable" (Fuente: Charles Michel, Presidente del Consejo Europeo, discurso pronunciado en la primera sesión de la Cumbre del G20 el 9 de septiembre de 2023 en Nueva Delhi, India).</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Факт. Заявление Ш.Мишеля не соответствует действительности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hecho: La declaración de Charles Michel no corresponde a la realidad.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украинское продовольствие вывозилось и продолжает вывозиться в основном в Евросоюз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los alimentos ucranianos se exportaron y continúan exportándose principalmente a la Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это подтверждают даже высказывания официальных представителей евроинститутов, стран-членов ЕС, профильных отраслевых объединений ЕС и киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluso las declaraciones de representantes oficiales de instituciones europeas, países miembros de la UE, asociaciones industriales europeas y el régimen de Kiev lo confirman.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">«У «коридоров солидарности» есть проблемные моменты экономического характера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Los 'corredores de solidaridad' tienen problemas de carácter económico.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Экспорт украинской агропродукции на традиционные для Украины рынки – в Индонезию, Египет, страны Азии и Африки через Польшу, Венгрию, страны Прибалтики, – предполагает дополнительные затраты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exportación de productos agrícolas ucranianos a mercados tradicionales para Ucrania, como Indonesia, Egipto, países de Asia y África a través de Polonia, Hungría y los países Bálticos, implica costos adicionales.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это и есть основное препятствие, из-за которого транзит по «коридорам» плохо работает…Товары, идущие, например, через Польшу, направляются в Германию, Латвию, Литву, Нидерланды, но не в морские порты стран-членов ЕС, не в третьи страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es el principal obstáculo debido a que el tránsito a través de los 'corredores' no funciona bien... Los productos que pasan, por ejemplo, a través de Polonia se dirigen a Alemania, Letonia, Lituania y los Países Bajos, pero no a los puertos marítimos de los países miembros de la UE ni a terceros países.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очень небольшое количество – всего 2-3% объема ввозимого в ЕС украинского зерна – поставляется в неесовские страны, включая африканские государства с низким уровнем дохода» (еврокомиссар по вопросам сельского хозяйства Я.Войцеховский, выступление в ходе заседания Комитета Европарламента по сельскому хозяйству и развитию сельских территорий, 31 августа 2023 г., Брюссель, Бельгия).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Solo una cantidad muy pequeña, aproximadamente un 2% o 3% del volumen de cereales ucranianos importados a la UE, se envía a países que no forman parte de la UE, incluidos Estados africanos con bajo nivel de ingresos" (Janusz Wojciechowski, Comisario Europeo de Agricultura, discurso pronunciado durante la reunión de la Comisión de Agricultura y Desarrollo Rural del Parlamento Europeo el 31 de agosto de 2023 en Bruselas, Bélgica).</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Тех из нас, кто соседствует с Украиной – Польшу, Венгрию,Словакию, Болгарию и Румынию, – люди из Брюсселя убедили пустить по суше зерно, которое перевозилось из Украины по морю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"A aquellos de nosotros que tienen una frontera común con Ucrania, como Polonia, Hungría, Eslovaquia, Bulgaria y Rumanía, los representantes de Bruselas nos convencieron de permitir la entrada por tierra de granos que se transportaban desde Ucrania por mar.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они говорят, что если оно не будет отправлено из Украины получателям в Африке, то будет голод.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dicen que si no se envía desde Ucrania a África, habrá hambruna.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">У меня сначала возникли подозрения, но мы согласились.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al principio, me surgieron sospechas, pero lo aceptamos.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">И, разумеется, нас по-настоящему надули.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y nos engañaron.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что в итоге происходит – это то, что мы вывозим зерно с Украины, но оно не отправляется в Африку, потому что оно дешевле, чем венгерское, румынское и польское зерно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo que sucede en la realidad es que exportamos cereales desde Ucrania, pero no se envían a África porque son más baratos que los cereales húngaros, rumanos y polacos.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместо того, чтобы закупать наше зерно по обычным каналам, трейдеры здесь в Европе просто начинают скупать более дешёвое украинское зерно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vez de comprar nuestro grano a través de canales habituales, los comerciantes aquí en Europa simplemente comienzan a comprar el grano ucraniano más barato.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Бедные африканские дети не видят и килограмма приготовленного из него хлеба» (Премьер-министр Венгрии В.Орбан, интервью радиостанции «Kossuth» 15 сентября 2023 г).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los pobres niños africanos no ven ni un kilogramo de pan hecho con estos cereales" (Viktor Orbán, Presidente de Hungría, entrevista con la radio Kossuth del 15 de septiembre de 2023).</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">«В первые четыре месяца текущего года Украина экспортировала в Польшу в 600 раз больше пшеницы, чем за тот же период предыдущего года, что привело к разбалансированию рынка и потерям для польских фермеров» (мининдел Польши З.Рау, интервью изданию «Politico» от 22 сентября 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"En los primeros cuatro meses del año en curso, Ucrania exportó a Polonia 600 veces más trigo que en el mismo período del año anterior, lo que llevó a un desequilibrio en el mercado y pérdidas para los agricultores polacos" (el Ministro de Asuntos Exteriores de Polonia, Zbigniew Rau, entrevista con el diario "Politico" del 22 de septiembre de 2023).</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Мы [в Киеве] спокойно смотрим на то, что наше [украинское] зерно становится источником неплохого дохода для различных стран Европы, занимающихся переработкой нашей сельхозпродукции и зарабатывающих на логистике… И это приносит доход всей Европейской экономике» (Президент Украины В.Зеленский, выступление на саммите стран-членов «Инициативы трех морей», 6-7 сентября 2023 г., Бухарест, Румыния).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Nosotros [en Kiev] observamos tranquilamente cómo nuestro grano [ucraniano] se convierte en una fuente de altos ingresos para varios países europeos que procesan nuestros productos agrícolas y ganan dinero con la logística... Y esto beneficia a toda la economía europea" (el Presidente de Ucrania, Vladímir Zelenski, discurso pronunciado en la cumbre de los países miembros de la "Iniciativa de los Tres Mares" celebrada el 6 y 7 de septiembre de 2023 en Bucarest, Rumanía).</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">«5 июня 2023 г. ЕК продлила беспошлинный ввоз украинской курятины, из-за чего произошел взрывной рост предложения на рынке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"El 5 de junio de 2023, la Comisión Europea prorrogó la importación de pollo ucraniano sin aranceles, lo que provocó un aumento explosivo de la oferta en el mercado.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Произошло удвоение или даже утроение украинского экспорта куриного мяса в страны Европейского союза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se produjo un doble o incluso triple aumento de las exportaciones ucranianas de carne de pollo a los países de la Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Францию захлестнуло цунами украинских куриных тушек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Francia fue inundada por un tsunami de pollo ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Местные птицеводы протестуют и называют ситуацию недобросовестной конкуренцией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los avicultores locales protestan y califican la situación como competencia desleal.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они требуют от Еврокомиссии защиты от «наплыва дешевых кур и спасти от разорения».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Solicitan a la Comisión Europea que les proteja de la 'avalancha de pollos baratos y salve de la ruina'.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот наплыв губит птицеводство во Франции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta avalancha está devastando la avicultura en Francia.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всюду наши коллеги находятся в ситуации разорения: немцы, голландцы, поляки» (Председатель французской межпрофессиональной ассоциации поставщиков куриного мяса Anvol Жан-Мишель Шеффер, интервью французской газете «Фигаро» от 6 сентября 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros colegas en todas partes están yendo a la quiebra: los alemanes, holandeses, polacos" (Jean-Michel Schaeffer, Presidente de la asociación interprofesional francesa de productores de carne de pollo Anvol, entrevista con el periódico francés Le Figaro del 6 de septiembre de 2023).</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">*** Приведенное выше заявление Председателя Евросовета − не только хрестоматийный пример грубой есовской пропаганды, но и принципиально новая глава в истории общественной мысли Европы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">*** La declaración citada del Presidente del Consejo Europeo no solo es un ejemplo clásico de propaganda europea burda, sino también es un nuevo capítulo en la historia del pensamiento público europeo.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">По логике Ш.Мишеля, моральным правом помогать нуждающимся обладает только Запад, только он может проявлять гуманизм и только от него нуждающиеся вправе принимать помощь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según la lógica de Charles Michel, el derecho moral de ayudar a los necesitados lo tiene únicamente Occidente, solo Occidente puede manifestar humanidad y los necesitados tienen el derecho de recibir ayuda solo de Occidente.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Содействие со стороны других объявляется «пародией на щедрость» и «циничным» актом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ayuda ofrecida por otros países se declara como una "parodia de generosidad" y una acción "cínica".</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но интереснее здесь то, что недоговаривает Ш.Мишель.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero lo más interesante aquí es lo que Charles Michel no dice.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стоит разобраться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vale la pena profundizar en ello.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">1) Кто основной бенефициар вывезенного с Украины продовольствия?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1) ¿Quién es el principal beneficiario de los alimentos exportados desde Ucrania?</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ответ: Основными бенефициарами «Черноморской инициативы» являются страны-члены Евросоюза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Los principales beneficiarios de la Iniciativa del Mar Negro son los Estados miembros de la Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">На них приходилось около 40% вывезенной по этому маршруту украинской сельхозпродукции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Casi un 40% de los productos agrícolas ucranianos exportados a través de esta ruta van a estos países.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Доля получателей из беднейших стран − менее 3%.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La proporción de receptores de los países más pobres es menos del 3%.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чтобы скрыть этот неудобный момент, еврочиновники упрямо делают вид, что все без исключения развивающиеся страны (включая страны с высоким и выше среднего уровнями доходов) относятся к категории уязвимых.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para ocultar este aspecto incómodo, los funcionarios europeos insisten en que todos los países en vías de desarrollo (incluidos los de ingreso alto y mediano alto) se consideren vulnerables.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это позволяет им получать более выигрышную статистику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto les permite obtener estadísticas más favorables.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотя термин «развивающийся» уже давно не эквивалент слова «бедный» и «нуждающийся».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aunque el término “en vías de desarrollo” no es lo mismo que “pobre” y “necesitado” desde hace mucho.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается вывоза сельхозпродукции по «коридорам солидарности», то единственный известный получатель – сам Евросоюз, что и подтвердил профильный еврокомиссар Я.Войцеховский.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto a la exportación de productos agrícolas a través de los "corredores de solidaridad", el único receptor conocido es la Unión Europea, como lo confirmó el comisario europeo de Agricultura, Janusz Wojciechowski.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">2) Как на самом деле работают «коридоры солидарности»?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2) ¿Cómo funcionan realmente los "corredores de solidaridad"?</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ответ: За почти полтора года Евросоюз так и не смог наладить экспорт продовольствия по «коридорам солидарности» в третьи страны, если такая задача вообще в реальности ставилась.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Durante casi un año y medio, la Unión Europea no logró establecer la exportación de alimentos a terceros países a través de los "corredores de solidaridad", si alguna vez se planteó esa tarea.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, действия Брюсселя привели к настоящему наводнению рынков граничащих с Украиной государств, а также других стран-членов ЕС дешевой и подчас не отвечающей есовским стандартам украинской сельхозпродукцией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, las acciones de Bruselas llevaron a una inundación real de los mercados de los países limítrofes con Ucrania y otros Estados miembros de la UE con productos agrícolas ucranianos baratos que a menudo más no cumplía con los estándares europeos.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Местные фермеры оказались на грани разорения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los agricultores locales se encontraron al borde de la bancarrota.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждением того, что «коридоры солидарности» не работают на экспорт за пределы ЕС, стали принятые в одностороннем порядке Венгрией, Польшей и Словакией решения с 16 сентября с.г. не только вновь закрыть собственные рынки от «лавины» украинских товаров, но и в случае с Будапештом и Варшавой, – увеличить число запрещенных к ввозу продуктов от изначальных 4-х (пшеницы, кукурузы, рапса и семян подсолнечника) до 24 и 6 видов агропродукции соответственно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La decisión unilateral de Hungría, Polonia y Eslovaquia de cerrar nuevamente sus propios mercados a los productos ucranianos a partir del pasado 16 de septiembre, y en el caso de Budapest y Varsovia, aumentar el número de productos prohibidos de 4 (trigo, maíz, colza y semillas de girasol) a 24 y 6 tipos de productos agrícolas respectivamente, confirma que los "corredores de solidaridad" no funcionan para exportar productos fuera de la UE.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Брюсселе с самого начала не могли не знать, что транзит агропродукции из Украины в есовские порты по «коридорам солидарности» не будет бесплатным и что «на выходе» цена продукции может быть «неподъемной» для потенциальных покупателей из Азии и Африки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Bruselas, desde el principio, debían saber que el tránsito de productos agrícolas desde Ucrania a los puertos de la UE a través de los "corredores de solidaridad" no sería gratuito y que el precio final de los productos podría ser inadmisible para los posibles compradores de Asia y África.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">3) Зачем Евросоюзу скупать украинское зерно?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">3) ¿Para qué la Unión Europea compra cereales de Ucrania?</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ответ: Евросоюзу необходимо компенсировать ущерб для собственной продовольственной безопасности от односторонних санкций против России и Белоруссии и непродуманной политики в макроэкономической, энергетической и продовольственной сферах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: La Unión Europea necesita compensar el daño a su seguridad alimentaria debido a sanciones unilaterales contra Rusia y Bielorrusia y a una política indeliberada en el sector macroeconómico, energético y alimentario.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Анализ экспортно-импортных операций ЕС на основе открытых данных Еврокомиссии свидетельствует о том, что на протяжении 2019-2021 гг. более 50% объема импортируемых в страны-члены ЕС калийных удобрений поступало из России и Белоруссии (25,7% и 27,2% соответственно).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El análisis de las operaciones de exportación e importación de la UE basado en datos públicos de la Comisión Europea muestra que durante 2019-2021, más del 50% de las importaciones de fertilizantes potásicos en los Estados miembros de la UE provenían de Rusia y Bielorrusia (25.7% y 27.2% respectivamente).</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2023 г. доля России сократилась до 8,4%, а доля Белоруссии и вовсе была сведена практически к нулю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2023, la cuota de Rusia se redujo al 8.4%, y la de Bielorrusia prácticamente se redujo a cero.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аналогичная ситуация и с зерновыми.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La situación es similar con los cereales.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Доля России в экспортных поставках мягких сортов пшеницы в ЕС в 2021/22 сельскохозяйственном году составила 16,6%, а в 2022-23 гг. этот показатель сократился до 2,9%.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cuota de Rusia en las exportaciones de trigo blando a la UE en el año agrícola 2021/22 fue del 16.6%, y en 2022/23 este indicador se redujo al 2.9%.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Повышение цен на энергоносители привело к нерентабельности и сокращению производства удобрений на территории Евросоюза, что повлекло за собой снижение урожайности. Это, в свою очередь, спровоцировало рост продовольственных цен в странах-членах ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El aumento de los precios de los hidrocarburos conllevó la irrentabilidad y la disminución de la producción de fertilizantes en la UE, lo que redujo el rendimiento y a su vez provocó el aumento de los precios de los alimentos en los Estados miembros de la UE.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, в последние годы со всей очевидностью проявилась критическая зависимость стран-членов ЕС от импорта кормов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, en los últimos años se hizo evidente la dependencia crítica de los Estados miembros de la UE de las importaciones de forrajes.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этом фоне, по логике европейских горе-стратегов, дешевые украинские агротовары должны были стать для ЕС настоящей панацеей от всех бед.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este contexto, según la lógica de los estrategas europeos, los productos agrícolas ucranianos baratos deberían salvar a la UE de todos los problemas.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Таким образом, очевидно, что «оседание» украинских дешевых агротоваров на рынке ЕС – не «побочный» эффект, а результат намеренных действий, направленных на решение сугубо внутриесовских социально-экономических проблем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo tanto, es evidente que la entrada de productos agrícolas ucranianos baratos en el mercado de la UE no es un "efecto secundario", sino es el resultado de acciones premeditadas destinadas a resolver problemas socioeconómicos internos de la UE.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мировую общественность с мая 2022 г. просто «водили за нос».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde mayo de 2022, la comunidad internacional simplemente fue engañada.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">4) Зачем ЕС старательно создавал миф об Украине как о «зерновом Эльдорадо»?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">4) ¿Por qué la UE creó el mito de Ucrania como un "paraíso de los cereales"?</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ответ: Евросоюз намеренно преувеличивает потенциал украинской сельхозпродукции для обеспечения глобальной продовольственной безопасности (доля этой страны на мировом рынке пшеницы составляет не более 5%).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: La Unión Europea exagera deliberadamente las capacidades de productos agrícolas ucranianos para garantizar la seguridad alimentaria global (la cuota de este país en el mercado mundial de trigo no es más del 5%).</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Созданный Брюсселем миф об Украине как о «зерновом Эльдорадо», способном спасти всех нуждающихся от голода, был использован для того, чтобы убедить мировое сообщество и колеблющиеся страны-члены ЕС в необходимости создания каналов массированного вывоза украинской сельхозпродукции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mito creado por Bruselas sobre Ucrania como un "paraíso de los cereales" capaz de salvar a todos los necesitados del hambre se usó para persuadir a la comunidad internacional y a los Estados miembros de la UE indecisos de la necesidad de establecer canales masivos de exportación de productos agrícolas ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">На деле же для ЕС речь шла о получении беспрепятственного и бесконтрольного доступа к дешевым продуктам питания с Украины, что должно было решить проблему обеспеченности европейского потребителя, а также принести немалые доходы крупному европейскому и американскому бизнесу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la realidad, para la UE se trataba de obtener un acceso sin restricciones y sin control a alimentos baratos de Ucrania, lo que debería resolver el problema de garantizar alimentos al consumidor europeo y generar altos ingresos para grandes empresas europeas y estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данные ЕК о торговом балансе ЕС в сфере агропродукции свидетельствуют о том, что текущие запасы зерновых на территории Евросоюза значительно превышают традиционные средние объемы за последние 17 лет, а также превысили объемы есовского экспорта зерновых в текущем сельскохозяйственном году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los datos de la Comisión Europea sobre el balance comercial de la UE en productos agrícolas muestran que las reservas actuales de cereales en la UE superan considerablemente los volúmenes promedio tradicionales de los últimos 17 años y han superado los volúmenes de exportación de la UE en el actual año agrícola.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этом фоне в 2023 г. сокращается экспорт агропродукции из ЕС в третьи страны, хотя ему, казалось бы, не мешают никакие санкционные ограничения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este contexto, en 2023, las exportaciones de productos agrícolas de la UE a terceros países están disminuyendo, a pesar de que no hay algunas restricciones sancionatorias.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, в первые недели 2023/2024 сельскохозяйственного года практически по всем зерновым культурам отмечается падение поставок из ЕС (в среднем минус 28% по состоянию на 19 сентября 2023 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ejemplo, en las primeras semanas del año agrícola 2023/24, se observa una disminución en los suministros de cereales de la UE (en promedio, menos 28% a partir del 19 de septiembre de 2023).</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приведенные данные свидетельствуют о том, что Евросоюз на протяжении последних месяцев проводит целенаправленный курс на дестабилизацию мировых рынков зерновых – с одной стороны, скупая дешевое зерно из Украины, а с другой, – придерживая собственный экспорт в третьи страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los datos citados indican que, durante los últimos meses, la UE aplica deliberadamente una política para desestabilizar los mercados mundiales de cereales: por un lado, comprando cereales baratos de Ucrania, y por otro lado, disminuyendo sus propias exportaciones a terceros países.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Те, кто, выражаясь словами Ш.Мишеля, «по-настоящему сражаются за то, чтобы прийти на помощь народам в уязвимом положении», так не делают.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquellos que, según Charles Michel, "luchan realmente por ayudar a los pueblos que están en una situación vulnerable", no se comportan de esa manera.</se>
    </para>
  </body>
</html>