<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О передаче Кубе медицинского оборудования </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entregan a Cuba los insumos médicos en un proyecto realizado con apoyo de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_peredache_kube_meditsinskogo_oborudovaniya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/entregan_a_cuba_los_insumos_m_dicos_en_un_proyecto_realizado_con_apoyo_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 августа 2023 г. Временный поверенный в делах России на Кубе С.Обознов принял участие в церемонии передачи кубинской стороне 20 хирургических модулей и 20 полных наборов медицинских модулей, поставленных в рамках проекта ВОЗ при содействии нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de agosto de 2023 el Encargado de negocios a.i. de Rusia en Cuba, Serguéi Oboznov, participó en la ceremonia de entrega a la Parte cubana de 20 módulos quirúrgicos y 20 juegos completos de los módulos médicos de emergencia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего передано порядка 26 тонн медицинского оборудования и расходных материалов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se trata de 383 kits de medicamentos e insumos que darán cobertura a la población de 10 mil habitantes e incluyen antídotos, desinfectantes, infusiones, suturas, drenajes y otro material médico.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На мероприятии также присутствовали представитель Панамериканской организации здравоохранения Х.Мойя, директор специализирующейся на снабжении медоборудованием кубинской компании EMSUME Л.Леон, руководитель Департамента международных организаций местного Министерства здравоохранения Х.Арронте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La donación se realizó en el marco del proyecto conjunto con la Organización Mundial de la Salud efectuado con el apoyo de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своих выступлениях они выразили благодарность руководству и народу Российской Федерации за важный вклад в укрепление системы здравоохранения Кубы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la ceremonia asistieron también el Dr. José Moya, representante de la Organización Panamericana de la Salud en Cuba, Dr. Linier Manuel León Perez, Director de la empresa EMSUME, y Dr. José Armando Arronte Villamarín, jefe del Departamento de Organismos internacionales del MINSAP.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Временный поверенный в делах России на Кубе С.Обознов: «Несмотря на незаконные односторонние меры, применяемые сегодня против нашей страны теми, кто стремится изолировать Россию на международной арене и помешать успешному развитию её связей с партнёрами по всему миру, в том числе в Латинской Америке, мы продолжаем упорно работать над дальнейшим укреплением наших отношений с Кубой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Encargado de negocios a.i., Serguéi Oboznov: “Pese a las ilegítimas medidas unilaterales impuestas ahora contra nuestro propio país por los que buscan ahora aislar a Rusia en la arena internacional e impedir el exitoso desarrollo de sus vínculos con los socios en todo el mundo, incluyendo en América Latina, continuamos trabajando arduamente para fortalecer y consolidar aún más nuestras relaciones con Cuba.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Без сомнения, медицинские препараты, которые мы поставляем сегодня, будут способствовать здоровью и благополучию братского кубинского народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin duda alguna, los equipos médicos que entregamos hoy contribuirán a la salud y bienestar del fraterno pueblo cubano.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">На фоне нынешней сложной ситуации Россия всегда готова протянуть руку помощи своим друзьям».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ante la compleja situación actual, Rusia siempre está dispuesta a tender la mano a sus amigos”.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своих выступлениях они выразили благодарность руководству и народу Российской Федерации за важный вклад в укрепление системы здравоохранения Кубы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estaban presentes en el acto los periodistas de los medios rusos acreditados en la Isla y los corresponsales de la radio y televisión cubana.</se>
    </para>
  </body>
</html>