<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О VII «Марафоне дружбы» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebra en La Habana "Carrera de Amistad" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vii_marafone_druzhby/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebra_en_la_habana_carrera_de_amistad/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 мая 2023 г. в Гаване состоялся VII «Марафон дружбы» – традиционный массовый забег на дистанцию 3700 м, посвященный 78-й годовщине Победы в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de mayo en La Habana se celebró la séptima edición de la Carrera de Amistad, un recorrido tradicional de 3700 metros dedicado al 78 aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">работников кубинских госучреждений, представителей общественных организаций, студентов, а также сотрудников Посольства и иностранных диппредставительств, постоянно проживающих здесь соотечественников, учащихся школы при Посольстве, спортсменов с ограниченными возможностями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año, la Carrera de Amistad reunió a más de mil participantes, tanto atletas profesionales como aficionados, incluidos ciudadanos y estudiantes cubanos, así como diplomáticos de la Embajada y misiones extranjeras, compatriotas rusos residentes en Cuba, alumnos de la escuela de la Embajada, discapacitados.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К участникам с приветственной речью обратился Посол России на Кубе В.В.Коронелли, который поблагодарил всех пришедших и подчеркнул особое значение Великой Победы для нашего народа, а также сам принял участие в забеге.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia en Cuba, Víctor V. Koronelli, se dirigió a los participantes con palabras de bienvenida, agradeciendo a todos los asistentes y resaltando el significado especial de la Gran Victoria para nuestro pueblo, para unirse después a los atletas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">После финиша Марафона дружбы лучшим спортсменам были торжественно вручены призы, подготовленные Правительством г. Москвы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al final de la Carrera de Amistad, en una ceremonia solemne los mejores deportistas fueron premiados con regalos preparados y enviados por el Gobierno de Moscú.</se>
    </para>
  </body>
</html>