<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О передаче кубинской стороне гуманитарной партии подсолнечного масла </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrega a la Parte cubana del lote humanitario de 650 toneladas de aceite de girasol </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 septiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_peredache_kubinskoy_storone_gumanitarnoy_partii_podsolnechnogo_masla/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/entrega_a_la_parte_cubana_del_lote_humanitario_de_650_toneladas_de_aceite_de_girasol/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 сентября 2023 г. в Гаване состоялась торжественная церемония передачи кубинской стороне гуманитарной партии витаминизированного подсолнечного масла весом 650 т в рамках реализации основного взноса Российской Федерации в фонд Всемирной продовольственной программы (ВПП) ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de septiembre de 2023 en La Habana se celebró el solemne acto de la entrega a la Parte cubana del lote humanitario de 650 toneladas de aceite de girasol vitaminizado en el marco de la contribución de la Federación de Rusia al fondo del Programa Mundial de Alimentos (PMA) de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие Посол России на Кубе В.В.Коронелли, Представитель ВПП ООН на Кубе Э.Лабанд, Первая заместитель министра внешней торговли и иностранных инвестиций А.Т. Гонсалес Фрага и Заместитель министра внутренней торговли Г. Авила Диас, а также представители местного МИД и других ведомств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron el Embajador de Rusia en Cuba, Víctor V. Koronelli, el Representante del PMA en Cuba, Sr. Etienne Labande, la Viceministra primera del Comercio Exterior y la Inversión Extranjera, Ana Teresita González Fraga, y la Viceministra de Comercio Interior, Grisel Ávila Díaz, así como los representantes de la Cancillería y otras instituciones cubanas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол В.В.Коронелли: «Речь идёт об очередном свидетельстве приверженности народа и правительства Российской Федерации обеспечению продовольственной безопасности братской Республики Куба перед лицом проводимой Вашингтоном преступной политики «удушения» экономики острова посредством незаконных односторонних мер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador Víctor V. Koronelli: „Se trata de una muestra más del compromiso inquebrantable del pueblo y el Gobierno de la Federación de Rusia con la seguridad alimentaria y nutricional de la hermana República de Cuba frente a la criminal política de estrangulamiento de su economía con las medidas unilaterales e ilegales impuestas por Washington.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что с солидарной помощью таких друзей как наша страна, Куба преодолеет все трудности, созданные враждебными ей силами».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que, con el apoyo solidario de amigos como nuestro país, Cuba triunfará sobre todas las adversidades creadas por las fuerzas hostiles“.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Церемония широко освещалась национальными и аккредитованными здесь зарубежными СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asistieron también al evento los representantes de los medios nacionales e internacionales acreditados en la Isla que dieron amplia cobertura a la ceremonia.</se>
    </para>
  </body>
</html>