<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Секретаря Совета Безопасности России Н.П.Патрушева «Российской газете» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Secretario del Consejo de Seguridad de Rusia, Nikolái Pátrushev, con Rossiyskaya Gazeta </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/intervyu_sekretarya_soveta_bezopasnosti_rossii_n_p_patrusheva_rossiyskoy_gazete/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/entrevista_del_secretario_del_consejo_de_seguridad_de_rusia_nikol_i_p_trushev_con_rossiyskaya_gazeta/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Платонович, во вторник США начнут второй по счету "саммит за демократию", по итогам которого, как заявлено Госдепом, Вашингтон ускорит так называемое демократическое обновление мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Dentro de varios días, EEUU celebrará la segunda "Cumbre por la Democracia", al término de la cual, según el Departamento de Estado, Washington acelerará la llamada renovación democrática del mundo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что вы думаете по поводу этого сбора американских вассалов?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué opina usted de este evento?</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Организуемый нынешним аппаратом Белого дома "саммит за демократию", безусловно, проводится в рамках фактически стартовавшей президентской гонки США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: La "Cumbre por la Democracia" organizada por la administración actual de la Casa Blanca se lleva a cabo en el marco de la carrera presidencial de EEUU arrancada .</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он станет очередным собранием в пользу мироустройства, где Вашингтон хочет вечно играть центральную роль.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Será una nueva reunión a favor del orden mundial en que Washington quiere desempeñár un papel protagónico para siempre.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">А инакомыслящим ожидаемо приклеят ярлык "недемократических государств".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y se espera que se les peguen a los adversarios  la etiqueta de "Estados no democráticos".</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В очередной раз Штаты объявят себя защитником международного права, при этом обязательно заявят, что мир должен жить по их правилам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una vez más, EEUU se presentará como defensor del Derecho Internacional y declarará sin duda alguna que el mundo debe vivir de acuerdo con sus reglas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В адрес геополитических противников с трибуны озвучат заведомо лживые обвинения в военных преступлениях и коррупции, но, как обычно, закроют глаза на реальные акты геноцида и финансовые махинации, совершаемые с одобрения Белого дома.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se expresarán desde la tribuna acusaciones deliberadamente falsas de crímenes de guerra y corrupción contra sus opositores geopolíticos, pero, como siempre, harán la vista gorda ante los hechos reales de genocidio y fraudes financieros cometidos con el visto bueno de la Casa Blanca.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прозвучат обещания приложить усилия, чтобы накормить голодающих и вызволить из тюрем несправедливо осужденных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se prometerá aplicar esfuerzos para alimentar a los que sufren hambre y liberar de las cárceles a los condenados injustamente.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако умолчат, что в американских тюрьмах находится около пятой части всех заключенных в мире, в том числе осужденных на несколько пожизненных сроков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, no se dirá nada de que en las cárceles estadounidenses está una quinta parte de todos los presos en el mundo, inclusive los condenados a varias cadenas perpetuas.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">С особым рвением станут отстаивать права сексуальных меньшинств и навязывать всему миру "зеленую повестку", усугубляя энергетический кризис в странах-сателлитах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con ardor especial, se defenderán los derechos de las minorías sexuales y se impondrá una "agenda verde" a todo el mundo, agravando la crisis energética en los países satélites.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лицемерно рассуждая о свободе выбора, США, которые сами себя назначили главным диктатором мира, на самом деле будут просто издеваться над странами, где суверенитет и народовластие ими же попраны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al hablar hipócritamente sobre la libertad de elección, Estados Unidos que se ha designado a sí mismo como el principal dictador del mundo, en la realidad, solo se burlará de los países donde la soberanía y el poder popular fueron pisoteados por el propio EEUU.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вашингтон хочет вечно играть центральную роль, а инакомыслящим ожидаемо приклеят ярлык "недемократических государств" Наверняка повторят, что США - пример демократии для всего человечества, причем критику в свой адрес собравшиеся, естественно, услышать не захотят?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Seguramente se repetirá que Estados Unidos es un ejemplo de la democracia para toda la humanidad y no se querrá escuchar las críticas?</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Само собой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Claro está.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведь главная задача политического режима в современных США - ввести в заблуждение свое собственное население в условиях системного кризиса, в котором они сами оказались.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de todo, la tarea principal del actual régimen político en EEUU es engañar a su propia población en las condiciones de la crisis sistémica en que entró.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Демократия у них - это лишь красивый фасад государственного устройства, который призван скрыть игнорирование прав рядовых американцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su democracia es solo una hermosa fachada del sistema de gobierno que busca ocultar que se desestiman los derechos de los ciudadanos estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тот, кто внимательно изучил правовую и общественно-политическую систему США, лишен иллюзий о свободе слова и волеизъявления в этой стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los que estudiaron con atención el sistema legal y sociopolítico de Estados Unidos no tienen ilusiones sobre la libertad de expresión y manifestación de la voluntad en este país.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">О какой свободе мнения можно говорить, когда даже бывшему президенту Соединенных Штатов не дают высказываться в соцсетях и прессе на интересующие общество темы, а средства массовой информации являются рупорами крупнейших компаний и элитарных групп.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De qué libertad de opinión se puede hablar cuando incluso al expresidente de Estados Unidos no se le permite expresarse en las redes sociales y la prensa sobre temas de interés público, y los medios de comunicación son portavoces de las principales empresas y élites.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">На словах защищая конкуренцию, американские власти сделали экономику страны зависимой от коррупционных и лоббистских связей, которые тянутся в Белый дом и на Капитолий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al defender la competencia en palabras, las autoridades estadounidenses hicieron que la economía del país dependiese de la corrupción y el cabildeo que provienen de la Casa Blanca y el Capitolio.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Политический процесс превратился в столкновение корпораций, которые расставляют на ключевые места в органах власти своих людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proceso político se convirtió en una lucha de corporaciones que colocan a sus representantes en puestos clave en los órganos del poder.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они же формируют внешнюю политику, стремятся сохранить международное доминирование, создать очаги напряженности по всему миру для своих миллиардных заработков на различных контрактах, мнимую прозрачность которых сами же контролируют.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También determinan la política exterior, buscan mantener el dominio internacional, crear focos de tensión en todo el mundo para seguir ganando miles de millones de dólares en varios contratos cuya aparente transparencia ellos mismos controlan.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">К месту и не к месту провозглашая демократические лозунги, на деле Вашингтон давно уже стал чемпионом по нарушению суверенитета государств, по числу развязанных войн и конфликтов, грубой и незаконной охоте на граждан других стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al proclamar eslóganes democráticos, de hecho, Washington se convirtió desde hace mucho en un campeón en el ámbito de violación de la soberanía de los Estados, el número de guerras y conflictos desatados, la caza burda y arbitraria de ciudadanos de otros países.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если США действительно решат двигаться в сторону демократии и перестанут унижать своих союзников - вассалов, мы это будем только приветствовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si EEUU realmente decide avanzar hacia la democracia y deja de humillar a sus aliados vasallos, lo aplaudiremos.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">На саммите мы услышим и пафосные речи о том, как Киев при поддержке "доброго" НАТО противостоит "вселенскому злу" в лице России?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Oiremos también, durante la cumbre, discursos patéticos sobre cómo Kiev, con apoyo de la OTAN "buena", se enfrenta al "mal universal" representado por Rusia?</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Уверен, что эта тема станет одной из основных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Estoy seguro de que este tema será uno de los principales.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">На самом деле страны НАТО являются стороной конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, los países de la OTAN son parte en el conflicto.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сделали из Украины один большой военный лагерь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Convirtieron a Ucrania en un gran campamento militar.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Направляют украинским войскам вооружение и боеприпасы, обеспечивают их разведдаными, в том числе с помощью спутниковой группировки и значительного числа беспилотных летательных аппаратов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Envían armas y municiones a las tropas ucranianas, les proporcionan información de inteligencia, incluso con la ayuda de satélites y un gran número de vehículos aéreos no tripulados.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Натовские инструкторы и советники обучают украинских военных, а наемники воюют в составе неонацистских батальонов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los instructores y asesores de la OTAN entrenan a los militares ucranianos, y los mercenarios luchan formando parte de los batallones neonazis.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пытаясь как можно дольше продлить это военное противостояние, они не скрывают своей главной цели - поражения России на поле боя и ее дальнейшего расчленения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tratando de prolongar esta confrontación militar el mayor tiempo posible, no ocultan su objetivo principal: derrotar a Rusia en el campo de batalla y desintegrarla posteriormente.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">В начале марта стратегический бомбардировщик США отработал условный ядерный удар по Санкт-Петербургу с расстояния 200 километров Эта линия Вашингтона не меняется, ведь американская элита никогда не желала примириться с сильной и независимой Россией?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Esta línea de Washington no cambia, porque la élite estadounidense nunca quiso reconciliarse con una Rusia fuerte e independiente?</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Верно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Es así.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как минимум с 1945 года источником любой эскалации напряженности в глобальном масштабе является безудержное стремление властей США сохранить за собой главенствующую роль в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al menos desde 1945, la fuente de cualquier escalada de tensión a escala global es un deseo desenfrenado de las autoridades estadounidenses de seguir desempeñando el papel dominante en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как они считают, сейчас им мешают в этом две великие державы: Россия и Китай.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según ellos, ahora les obstaculizan de realizarlo dos grandes potencias: Rusia y China.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская Федерация - тем, что не просто проводит самостоятельную политику укрепления многополярного мира, но во многом превосходит Америку в духовно-нравственном и военном отношении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Federación de Rusia no solo lleva a cabo una política independiente de fortalecimiento del mundo multipolar, sino también en muchos aspectos supera a Estados Unidos en el plano espiritual, moral y militar.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Китай же является основным экономическим конкурентом Штатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">China es el principal competidor económico de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вслед за попытками "подавить" Россию Вашингтон возьмется за КНР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de los intentos de "reprimir" a Rusia, Washington se ocupará de China.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Напомню, что конкретные меры по разрушению СССР были утверждены еще 75 лет назад известной директивой Совета национальной безопасности США "Задачи в отношении России".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quisiera recordarles que las medidas concretar para desmoronar la URSS fueron aprobadas hace 75 años por la conocida directiva del Consejo de Seguridad Nacional de EEUU "Tareas relacionadas con Rusia".</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">С распадом Советского Союза у Запада возникла эйфория.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras el colapso de la Unión Soviética, Occidente sintió euforia.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако длилась она недолго, так как в России сделали работу над ошибками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, no duró mucho, porque en Rusia se aprendió de los errores.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня наша страна может обеспечить не только внутреннюю стабильность, но и безопасность своего народа от угроз извне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro país puede garantizar hoy no solo la estabilidad interna, sino también la seguridad de su pueblo ante las amenazas externas.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">В начале марта стратегический бомбардировщик США отработал условный ядерный удар по Санкт-Петербургу с расстояния 200 километров над островом Готланд в Балтийском море, намеренно провоцируя обострение напряженности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: A principios de marzo, un bombardero estratégico estadounidense ensayó un hipotético ataque nuclear contra San Petersburgo desde una distancia de 200 kilómetros sobre la isla de Gotland en el mar Báltico, aumentando deliberadamente la tensión.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они совсем страх потеряли?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Han perdido el miedo?</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: У находящихся в плену собственной пропаганды американских политиков почему-то сохраняется уверенность, что в случае прямого конфликта с Россией США способны нанести превентивный ракетный удар, после чего Россия уже ответить не сможет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Por alguna razón los políticos estadounidenses cautivos de su propia propaganda siguen confiando en que, en caso de un conflicto directo con Rusia, Estados Unidos es capaz de lanzar un ataque preventivo con misiles, después del cual Rusia ya no podrá responder.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это недальновидная глупость, причем очень опасная.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto es una estupidez miope y muy peligrosa.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Забыв уроки истории, кое-кто на Западе уже рассуждает о реванше, который приведет к военной победе над Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Olvidando las lecciones de la historia, algunos representantes de Occidente ya están hablando de una revancha que conducirá a una victoria militar sobre Rusia.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">На это мы можем сказать одно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Podemos responder a esto lo siguiente.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия терпелива и никого не запугивает военным преимуществом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia es paciente y no intimida a nadie por su supremacía militar.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но обладает современным уникальным оружием, способным уничтожить любого противника, в том числе и США, в случае угрозы своему существованию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero tiene armas moderna únicas, capaces de destruir a cualquier adversario, inclusive EEUU, si su existencia se ve amenazada.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако Запад делает ставку не только на военное поражение, но и на экономическое истощение России… Николай Патрушев: Очевидно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Pero Occidente apuesta no solo por la derrota militar, sino también por el agotamiento económico de Rusia… Respuesta: Obviamente.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под давлением Вашингтона с российского рынка ушло много западных компаний.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bajo la presión de Washington, muchas empresas occidentales abandonaron el mercado ruso.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в расчете на крах нашей экономики и рост протестных настроений они серьезно ошиблись.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, se equivocaron seriamente esperando el colapso de nuestra economía y un aumento de los sentimientos de protesta.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последнее десятилетие Запад реализует идею создания такого технологического уклада, при котором процветать должен лишь он, а остальному миру уготована участь периферии социально-экономического развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la última década, Occidente está implementando la idea de crear un orden tecnológico que prevé que solo Occidente debe prosperar, y el resto del mundo debe estar en la periferia del desarrollo social y económico.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому его лидеры бесятся в связи со взвешенной реакцией России на санкционное давление.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por eso la reacción sopesada de Rusia a la presión de sanciones enfurece a sus líderes.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша страна раздражает правителей США и Европы своей экономической самостоятельностью, сырьевой независимостью, научной мыслью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro país irrita a los líderes de EEUU y Europa con su independencia económica, independencia de las materias primas, pensamiento científico.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сами же страны Запада целиком и полностью зависимы от транснациональных компаний, мировых хозяйственных цепочек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los propios países de Occidente dependen completamente de las empresas transnacionales, las cadenas económicas mundiales.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если, например, против Англии или Франции были бы введены санкции такого же уровня, как против нашей страны, эти государства быстро погрузились бы в хаос.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si, por ejemplo, se impusieran sanciones del mismo nivel que contra nuestro país contra Inglaterra o Francia, estos Estados se sumirían rápidamente en un caos.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом Россия не собирается закрывать свою экономику от мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, Rusia no va a cerrar su economía del mundo.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она останется открытой и будет интегрирована с экономиками суверенных стран, беспокоящихся о собственном процветании, в том числе благодаря кооперации с нами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Permanecerá abierta y se integrará con las economías de los países soberanos preocupados por su propia prosperidad, en particular gracias a la cooperación con nosotros.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, что подорвать российскую экономику и обескровить российскую армию - это две стороны одной стратегии, которую Запад пытается реализовать уже не первое столетие?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta; ¿Es obvio que socavar la economía rusa y desangrar al Ejército ruso son dos lados de la misma estrategia que Occidente trata de realizar durante más de un siglo?</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Конечно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Claro que sí.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не следует наивно полагать, что методы экономической агрессии более мягкие и человечные.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se debe pensar inocentemente que los métodos de agresión económica son más suaves y humanos.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Страны Европы и Япония, к примеру, прекратили поставки в Россию ряда лекарств, в том числе жизненно важных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países de Europa y Japón, por ejemplo, dejaron de suministrar a Rusia varios medicamentos, incluidos los vitalmente importantes.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом отношении западная фармацевтика достойно продолжает "традиции" своих предшественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, la industria farmacéutica occidental continúa dignamente las "tradiciones" de sus predecesores.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хорошо известно, что большинство этих же компаний в свое время трудились над разработкой отравляющих газов и душегубок по заказу фашистской Германии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se sabe bien que la mayoría de estas mismas compañías desarrollaron en su tiempo gases tóxicos y cámaras de gases por orden de la Alemania nazi.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">То есть полностью поддерживали идеологию геноцида так называемых "лишних" народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es decir, apoyaron completamente la ideología del genocidio de los llamados pueblos "innecesarios".</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Давайте вспомним, как те же англосаксы вскармливали нацистов в 1930-е годы, надеясь направить их против Советского Союза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vamos a recordar cómo los mismos anglosajones alimentaron a los nazis en los años 1930 esperando dirigirlos contra la Unión Soviética.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заработав финансовые и геополитические дивиденды по итогам Второй мировой войны, сегодня Вашингтон и Лондон вновь потакают нацизму и фашизму.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al ganar dividendos financieros y geopolíticos al término de la Segunda Guerra Mundial, Washington y Londres vuelven a consentir hoy  al nazismo y el fascismo.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Используя Украину, не прочь разжечь общеевропейский или даже мировой конфликт, воображая, что им все сойдет с рук.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aprovechando a Ucrania, intentan instigar un conflicto paneuropeo o incluso mundial, imaginando que se saldrán con la suya.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Создается впечатление, что коллективный Запад в принципе не собирается извлекать уроки из прошлого.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Parece que el Occidente colectivo no va a aprender del pasado.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Западный "интернационал" выступал против нашей страны не единожды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: La "internacional" occidental contrarrestó a nuestro país más de una vez.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">То под знаменами поляков и шведов, то с наполеоновскими орлами, под британским флагом или под гитлеровской свастикой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bajo las banderas de polacos y suecos, luego con las águilas napoleónicas, bajo la bandera británica o bajo la esvástica de Hitler.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Результат один - все попытки сокрушить Россию тщетны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El resultado es uno: todos los intentos de demoler a Rusia son vanos.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не желая извлекать уроки, западники снова и снова лезут на рожон.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin querer aprender lecciones, los occidentales se meten en la boca del lobo de nuevo.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не в восторге Вашингтон и от стабильности в Азии, сложившейся в результате Второй мировой войны и освободительных движений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington tampoco está entusiasmado con la estabilidad en Asia establecida tras la Segunda Guerra Mundial y los movimientos de liberación.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Индо-Тихоокеанская стратегия США является попыткой создать азиатское НАТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La estrategia del Indo-Pacífico de Estados Unidos es un intento de crear una OTAN asiática.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новый альянс станет очередным агрессивным блоком, направленным против Китая и России, а заодно для усмирения ныне независимых государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La nueva alianza será otro bloque agresivo dirigido contra China y Rusia, y al mismo tiempo para apaciguar a los Estados actualmente independientes.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перевооружение австралийского флота в рамках нового альянса АУКУС, в том числе с поставкой атомных подводных лодок, военная поддержка Тайваня и Южной Кореи имеют долгосрочную цель - установление доминирования США и НАТО над Евразией с ее восточного фланга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El reequipamiento de la flota australiana en el marco de la nueva alianza AUKUS, incluido el suministro de submarinos nucleares, el apoyo militar a Taiwán y Corea del Sur tienen un objetivo a largo plazo: establecer el dominio de Estados Unidos y la OTAN sobre Eurasia desde su flanco oriental.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще во времена "холодной войны" Пентагон при малейшей опасности со стороны СССР был готов превратить Европу в радиоактивную пустыню Вашингтон подтолкнул Токио на новую милитаризацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington empujó a Tokio a una nueva militarización.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Силы самообороны Японии становятся полноценной армией, которая способна проводить наступательные операции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las fuerzas de autodefensa de Japón están convirtiéndose en un Ejército real capaz de llevar a cabo operaciones ofensivas.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это уже юридически подтверждено японским законодательством, что фактически является грубым нарушением одного из важнейших итогов Второй мировой войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto ya está legalmente confirmado por la ley japonesa, que en realidad es una violación grave de uno de los resultados más importantes de la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сделав ставку на ударные вооружения, премьер-министр Кисида заявил, что его страна приобретает в США 400 крылатых ракет Tomahawk.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al apostar por armas ofensivas, el Primer Ministro Fumio Kishida dijo que su país compra 400 misiles de crucero Tomahawk en EEUU.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме вооружения Японии, Вашингтон пытается возродить дух японского милитаризма, который, казалось бы, был искоренен в 1945 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de armar a Japón, Washington trata de reanimar el espíritu del militarismo japonés, que al parecer fue erradicado en 1945.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Создается впечатление, что из жителей островного государства вновь хотят сделать камикадзе, умирающих за чужие интересы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Da la impresión de que los habitantes de la Isla quieren convertir de nuevo en kamikazes dispuestos a morir por los intereses de otros.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Западники не хотят вспоминать и сознательно умалчивают, как в начале XX века использовали их агрессивность против Советского Союза и Китая, а в итоге японцы повернули оружие против американцев, британцев и их союзников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los representantes de Occidente no quieren recordar y hacen silencio conscientemente cómo a principios del siglo XX su agresividad se usó contra la Unión Soviética y China, pero al final , los japoneses volvieron las armas contra los estadounidenses, los británicos y sus aliados.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом американские и европейские политики сегодня не только "забывают" о неудобных для себя фактах из прошлого, но и сознательно переписывают историю, даже вопреки здравому смыслу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Al mismo tiempo, los políticos estadounidenses y europeos no solo "olvidan" hoy los hechos incómodos del pasado, sino también tergiversan conscientemente la historia, incluso a pesar del sentido común.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это видно по тому, как лицемерно развернута кампания по реабилитации нацизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto es evidente por lo hipócrita que es la campaña para rehabilitar el nazismo.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Даже выдумали, что Европу от гитлеровцев освобождали одни украинцы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluso inventaron que fueron solo los ucranianos que liberaron a Europa de los nazis.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Раскручивают миф о голодоморе как акте геноцида.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Propagan el mito del Holodomor como un acto de genocidio.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Николай Патрушев: Тем, кто знает историю и не пытается ее фальсифицировать, хорошо известно, что в 1920 - 1930-е годы ситуация с доступом к продовольствию была хуже как раз в РСФСР, чем на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: los que conocen la historia y no intentan tergiversarla saben bien que, en 1920 – 1930, la situación con el acceso a los alimentos fue peor en la RSFSR que en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это подтверждено документально, имеется много фактов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto está confirmado con documentos, hay muchos hechos.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве одного из примеров можно привести биографию Героя Советского Союза Григория Ивановича Бояринова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como ejemplo, podemos citar la biografía del Héroe de la Unión Soviética, Grigori Boiárinov.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">В конце прошлого года отмечалось его столетие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A finales del año pasado, se celebró 100 años de su nacimiento.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Известный разведчик, участник Великой Отечественной войны, многих спецопераций, погиб при руководстве штурмом дворца Амина в Афганистане.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un conocido agente de los servicios secretos quien participó en la Gran Guerra Patria, muchas operaciones especiales, falleció mientras dirigía el asalto al Palacio de Amín en Afganistán.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он родился в 1922 году в Смоленской области, отец был председателем колхоза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nació en 1922 en la provincia de Smolensk, su padre fue presidente de una granja colectiva.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в 1930-е годы его семья переехала на Украину, так как там было легче прокормиться и выжить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en la década de los 1930, su familia se mudó a Ucrania porque fue más fácil alimentarse y sobrevivir allí.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">Между прочим, лозунги голодомора американцы сегодня взяли на вооружение уже в глобальном масштабе, обвиняя нашу страну в провоцировании мирового продовольственного кризиса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por cierto, los estadounidenses usan hoy las consignas del Holodomor a escala global, acusando a nuestro país de provocar la crisis alimentaria mundial.</se>
    </para>
    <para id="96">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не сомневаюсь, что во время саммита за демократию опять будут муссировать эту тему.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No tengo ninguna duda de que, durante la Cumbre por la Democracia, se volverá a especular sobre este tema.</se>
    </para>
    <para id="97">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом сами западники блокируют поставки российского зерна и удобрений за рубеж, а украинские закрома они попросту грабят и перепродают втридорога беднейшим странам на кабальных условиях, как делали их предки-колонизаторы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, los propios representantes de Occidente bloquean el suministro de cereales y fertilizantes rusos al exterior y roban el grano ucraniano y lo revende a los países más pobres por precios exorbitantes en condiciones injustas, como hicieron sus predecesores colonizadores.</se>
    </para>
    <para id="98">
      <se lang="ru" variant_id="0">Порой кажется, что Запад своими действиями сам себе роет яму.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: A veces parece que Occidente, con sus propias acciones, se hace un flaco servicio.</se>
    </para>
    <para id="99">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наблюдая за происходящим в Евросоюзе, есть стойкое ощущение, что его ждет очень туманное будущее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al observar lo que está sucediendo en la Unión Europea, hay una sensación persistente de que le espera un futuro muy nebuloso.</se>
    </para>
  </body>
</html>