<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Гаване открылась мультимедийная выставка о русском авангарде </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguran en La Habana una exposición multimedia dedicada a la vanguardia rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/v_gavane_otkrylas_multimediynaya_vystavka_o_russkom_avangarde/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/inauguran_en_la_habana_/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 июля 2023 года Посол России В.В.Коронелли, совместно с Министром культуры Кубы А.Алонсо, принял участие в церемонии открытия мультимедийной выставки Русского музея «Страницы русского авангарда», состоявшейся в Национальном музее изящных искусств (Гавана).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de julio de 2023 el Embajador de Rusia Víctor V. Koronelli participó en la inauguración de la exposición multimedia del Museo Ruso (San Petersburgo) “Páginas de la Vanguardia Rusa”, dedicada a las grandes figuras del mundo artístico de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На торжественном мероприятии выступили Председатель Комитета по внешним связям Санкт-Петербурга Е.Д.Григорьев и Директор Национального музея изящных искусств Х.Фернандес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la ceremonia también asistió el Presidente del Comité de Relaciones Exteriores de San Petersburgo, Evgeniy D. Grigoriev.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробно о выставке гостям рассказала сотрудница Русского музея А.А.Гордеева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De la Parte cubana, estaban presentes el Ministro de Cultura, Alpidio Alonso Grau, y el Director del Museo Nacional de Bellas Artes Cuba, Jorge Fernández Torres.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для проведения выставки специалисты Русского музея визуализировали развитие новых художественных форм в 60 знаковых работах первой трети прошлого века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición multimedia se basa en 60 obras de la vanguardia rusa, cada una de las cuales ocupa un lugar especial, tanto en la colección del Museo Ruso como en el arte ruso del primer tercio del siglo XX.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди авторов — Малевич, Кандинский, Родченко, Татлин, Шагал, Петров-Водкин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las tecnologías modernas han permitido a los especialistas del Museo Ruso visualizar el desarrollo de nuevas formas artísticas en las obras de maestros de renombre mundial como Kazimir Malevich, Vasily Kandinsky, Alexander Rodchenko, Vladimir Tatlin, Marc Chagall y Kuzma Petrov-Vodkin.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодаря обновленному оборудованию жители и гости Кубы получат онлайн-доступ к крупнейшей коллекции национального изобразительного искусства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gracias a la modernización de su Filial Virtual en La Hababa, el Museo Ruso podrá presentar a los cubanos una rica colección de arte nacional ruso en formato digital.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для проведения выставки специалисты Русского музея визуализировали развитие новых художественных форм в 60 знаковых работах первой трети прошлого века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes del museo podrán estudiar recursos digitales sobre el arte ruso desde el siglo X hasta el XXI.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для проведения выставки специалисты Русского музея визуализировали развитие новых художественных форм в 60 знаковых работах первой трети прошлого века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los equipos de computación y proyección, así como publicaciones impresas del Museo Ruso fueron transportados a Cuba desde San Petersburgo en el buque escuela Perekop.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выставка будет открыта до 31 августа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición estará abierta al público hasta el 31 de agosto de este año.</se>
    </para>
  </body>
</html>