<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Международный детский центр «Артек» ищет партнёров </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Centro Infantil Internacional "Artek" busca posibles contrapartes </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 septiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/mezhdunarodnyy_detskiy_tsentr_artek_ishchet_partnyerov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/el_centro_infantil_internacional_artek_busca_posibles_contrapartes/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Международный детский центр «Артек» ищет партнёров среди зарубежных детских организаций, проводящих собственные международные конкурсы с целью продвижения русского языка и культуры, а также распространения знаний об истории нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Centro Infantil Internacional Artek está realizando la búsqueda de posibles contrapartes entre las organizaciones homólogas extranjeras que llevan a cabo concursos internacionales con el objetivo de promover el idioma y la cultura rusos, así como difundir los conocimientos sobre la historia de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заинтересованные в сотрудничестве с «Артеком» организации могут подать заявку на участие в отборе таких конкурсов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las instituciones interesadas en la colaboración con “Artek” pueden participar en la selección de tales concursos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Победители смогут направить своих участников в международные образовательные смены «Артека» в 2024 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los ganadores podrán enviar a sus representantes al turno educativo y de recreo internacional de “Artek” en 2024.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробная информация об условиях участия размещена на официальном сайте по адресу: https://artek.org / в разделе «Организации-партнеры» («Как стать международным партнером МДЦ «Артек»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La información sobre los términos de participación está disponible en la pagina web oficial: https://artek.org/ .</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Срок подачи заявки – до 1 октября.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La fecha límite para presentar la solicitud correspondiente es el 1 de octubre.</se>
    </para>
  </body>
</html>