<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Вступительное слово Министра С.В.Лаврова в ходе переговоров с Министром иностранных дел Кубы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso del Canciller Serguéi Lavrov durante las negociaciones con el Canciller Bruno Rodríguez </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/vstupitelnoe_slovo_ministra_s_v_lavrova_v_khode_peregovorov_s_ministrom_inostrannykh_del_kuby_b_rodr/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/discurso_del_canciller_sergu_i_lavrov_durante_las_negociaciones_con_el_canciller_bruno_rodr_guez/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемый господин Министр, Дорогой друг, Хочу выразить признательность за приглашение и традиционное радушие, с которым была принята наша делегация.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimado señor Ministro, Querido amigo, Me gustaría expresar mi agradecimiento por la invitación y la hospitalidad tradicional con la que fue acogida nuestra delegación.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поздравляю кубинских друзей с проведением вчера Учредительной сессии X созыва Национальной Ассамблеи народной власти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Felicito a los amigos cubanos con la Sesión Constitutiva de la X Legislatura de la Asamblea Nacional del Poder Popular celebrada ayer.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Переизбрание председателя парламента и главы государства подчеркивают вотум доверия кубинского общества к политике, которую проводит команда президента, включая министра иностранных дел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reelección del Presidente del Parlamento y el líder del Estado destacan el voto de confianza expresado por la sociedad cubana hacia la política practicada por el equipo del Presidente, incluido el Ministro de Relaciones Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поздравляю с очередным назначением и переутверждением на этот важный пост, что обеспечивает преемственность и в наших отношениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Felicidades por otro nombramiento y reelección para este cargo crítico facilitando la continuidad en nuestras relaciones también.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это особенно важно в условиях, о которых ты сейчас упомянул.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es excepcionalmente importante en las condiciones que acaba de mencionar.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">На международной арене нагнетается напряженность, попытки Запада диктовать свою волю и игнорировать законные позиции других не только сохраняются, но и нарастают.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la palestra mundial va exacerbándose la tirantez. Occidente no solamente sigue intentado dictar su voluntad y pasar por alto las posturas legítimas de otros, sino también trata de hacerlo aún más.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ты упомянул долгие десятилетия, в течение которых Запад (Соединенные Штаты имею в виду) объявили и продолжают сохранять незаконную, нелегитимную торгово-экономическую блокаду Кубы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha hecho referencia a las décadas largas durante las cuales Occidente (me refiero a Estados Unidos) impuso y sigue manteniendo el bloqueo comercial-económico delictivo e ilegítimo contra Cuba.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последние десятилетия, задолго до нынешних событий мы тоже были объектом санкций США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las últimas décadas, mucho antes de los acaecimientos actuales, estuvimos sujeto a las sanciones estadounidenses también.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому у нас абсолютно одинаковые оценки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo tanto, tenemos opiniones absolutamente similares.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не можем согласиться с тем, что мир должен и далее постоянно жить по этим американским «правилам».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No podemos aceptar que el mundo tenga que seguir viviendo según estas reglas estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно такие «правила» они имеют в виду, когда навязывают всем остальным «миропорядок, основанный на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se refieren precisamente a estas reglas cuando imponen a los demás su “orden mundial basado en las reglas”.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы все это прекрасно понимаем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos lo entendemos perfectamente.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Правила», отражающие желание продолжать колониальные методы жить за счет других и убирать конкурентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son las reglas que reflejan el deseo de continuar practicando los métodos coloniales encauzados a vivir a expensas de otros y eliminar los rivales.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ценим, что с самого начала специальной военной операции наши кубинские друзья, Президент М.Диас-Канель Бермудес, другие представители руководства четко обозначили позицию и выразили полное понимание в своих оценках причин, которые привели к нынешней ситуации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apreciamos que desde el mismo inicio de la operación militar especial, nuestros amigos cubanos, el Presidente Miguel Díaz-Canel Bermúdez y otros dirigentes esclarecieran su postura y, al dar sus evaluaciones, mostraran una completa comprensión de las causas que habían resultado en la situación actual.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имею в виду безоглядное расширение НАТО прямо к нашим границам, полное игнорирование всех наших предложений достичь договоренностей об обеспечении безопасности друг друга на принципах неделимости этой безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me estoy refiriendo a que la OTAN se expande imprudentemente hasta nuestras fronteras y desprecia por completo todas nuestras propuestas de llegar a un acuerdo sobre la seguridad mutua basándonos en los principios de indivisibilidad de la seguridad.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо накопления прямых военных угроз безопасности Российской Федерации, мы не могли игнорировать грубое нарушение киевским режимом базовых прав миллионов своих граждан, которые, по сути дела, были поставлены на грань истребления: не только с точки зрения уничтожения их языка, традиций, культуры, религии, но и часто, с точки зрения, физического выживания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, siendo acumuladas las amenazas militares directas a la seguridad de Rusia, no pudimos pasar por alto que el régimen kievita violaba burdamente los derechos fundamentales de millones de sus ciudadanos que, en efecto, se encontraron al umbral de extinción: no solamente en términos de eliminación de su lengua, tradiciones, cultura y religión, sino también la supervivencia física.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продолжим вместе работать на международной арене с тем, чтобы мобилизовать страны, также отвергающие подобный диктат, на совместную работу в пользу формирования многополярного мироустройства в полном соответствии с Уставом ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Seguiremos trabajando juntos en la palestra internacional para movilizar los países rechazando también tal imposición, para que trabajen conjuntamente con miras a establecer el orden mundial multipolar en plena conformidad con la Carta de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нем записана важная вещь, что «Организация основана на принципе уважения суверенного равенства государств». То, что наши западные коллеги этим не занимаются и вообще никого не уважают, это очевидно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Allí está estipulada una cosa critica: “La Organización está basada en el principio de la igualdad soberana de todos sus Miembros.” Es evidente que nuestros colegas occidentales no lo hacen y no respetan a nadie.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы довольны тем, как развивается политический диалог.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos contentos con la marcha del diálogo político.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ноябре 2022 г. состоялся официальный визит Президента Кубы М.Диас-Канели Бермудеса, затем в декабре 2022 г. Председателя Национальной Ассамблеи народной власти Кубы г-на Э.Ласо Эрнандеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En noviembre de 2022, el Presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, arribó en visita oficial, después, en diciembre de 2022, visitó el país el Presidente de la Asamblea Nacional del Poder Popular de la República de Cuba, Esteban Lazo Hernández.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все это способствовало развитию всего комплекса наших контактов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos pasos contribuyeron al desarrollo de todo el entramado de nuestros contactos.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не так давно здесь был Секретарь Совета Безопасности Н.П.Патрушев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace un rato, estuvo aquí el Secretario del Consejo de Seguridad, Nikolái Pátrushev.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он был принят Президентом Кубы М.Диас-Канели Бермудесом и генералом армии Р.Кастро, провел полезные консультации с министром внутренних дел Ласаро Альберто Альваресом Касасом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Le recibieron el Presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, y el General de Ejército, Raúl Castro Ruz, mantuvo unas consultas útiles con el Ministro del Interior, Lázaro Alberto Álvarez Casas.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Через полторы недели сюда приезжает Председатель Государственной Думы Российской Федерации В.В.Володин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dentro de una semana y media, vendrá aquí el Presidente de la Duma de Estado de Rusia, Viacheslav Volodin.</se>
    </para>
  </body>
</html>