<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О концерте по случаю 150-летия С.В.Рахманинова </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se celebró en La Habana concierto dedicado a Serguéi Rajmáninov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_kontserte_po_sluchayu_150_letiya_s_v_rakhmaninova/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/se_celebr_en_la_habana_concierto_dedicado_a_sergu_i_rajm_ninov/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля 2023 г. в Малой базилике Св.Франциска Ассизского в Старой Гаване состоялся организованный при поддержке Посольства и представительства Россотрудничества концерт, приуроченный к 150-летию со дня рождения выдающегося русского композитора, пианиста и дирижера С.В.Рахманинова и 250-летию основания Московской государственной академии хореографии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de abril de 2023 en la Basílica Menor de San Francisco de Asís en La Habana Vieja, se celebró el concierto dedicado al 150 aniversario del natalicio del destacado compositor, pianista y director de orquesta ruso Serguéi Rajmáninov y el 250 aniversario de la fundación de la Academia Estatal de Coreografía de Moscú.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля 2023 г. в Малой базилике Св.Франциска Ассизского в Старой Гаване состоялся организованный при поддержке Посольства и представительства Россотрудничества концерт, приуроченный к 150-летию со дня рождения выдающегося русского композитора, пианиста и дирижера С.В.Рахманинова и 250-летию основания Московской государственной академии хореографии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento fue organizado con el apoyo de la Embajada y la Casa Rusa en La Habana, bajo la curaduría y dirección artística de Helson Hernandez.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед началом мероприятия к собравшимся обратился заместитель представителя Россотрудничества А.А.Корендясев, который в своем выступлении подчеркнул бесплодность попыток недружественных государств запретить русскую культуру, являющуюся достоянием всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Antes del inicio del evento, Aleksandr Korendyasev, Representante Adjunto de la Agencia Rusa para la Cooperación Humanitaria “Rossotrudnichestvo”, se dirigió a la audiencia con palabras de bienvenida. En su discurso enfatizó el inminente fracaso de los intentos de los países hostiles de prohibir la cultura rusa que forma parte del patrimonio de toda la Humanidad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Публике также была представлена фотовыставка, посвященная С.В.Рахманинову, продемонстрирован видеоматериал о Московской государственной академии хореографии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo al público fue presentada una exposición fotográfica dedicada a Serguéi Rajmáninov, así como fue mostrado un video sobre la Academia Estatal de Coreografía de Moscú.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В музыкальную программу вошли «Вокализ», «Элегическое трио», «Струнный квартет №1», «Прелюдия соль минор» и несколько романсов композитора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El programa musical incluyó "Vocalise", "Trío Elegíaco", "Cuarteto de cuerdas No. 1", "Prelude in G Minor" y varios romances del compositor.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под всеобщие аплодисменты концерт завершился исполнением романса «Не пой, красавица, при мне», сопровождавшимся хореографическим номером молодых кубинских танцоров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con fuertes aplausos, el concierto culminó con la interpretación del romance "No cantes, belleza, delante de mí", acompañada de una actuación coreográfica de los jóvenes bailarines cubanos.</se>
    </para>
  </body>
</html>