<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об основанных на фейках спекуляциях американских СМИ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Falsas especulaciones de los medios estadounidenses </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_osnovannykh_na_feykakh_spekulyatsiyakh_amerikanskikh_smi/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/falsas_especulaciones_de_los_medios_estadounidenses/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Американские СМИ и окологосударственные структуры продолжают целенаправленно поливать западную аудиторию потоками дезинформации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los medios de comunicación estadounidenses y las organizaciones cercanas al Estado continúan vertiendo información errónea, orientada a la audiencia occidental.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Задача – убедить собственное население в том, что во всех бедах виновата Россия, поддерживать враждебный и негативный образ нашей страны, дискредитировать её внешнюю и внутреннюю политику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El propósito es convencer a su propia población de que Rusia tiene la culpa de todos los problemas, mantener una imagen hostil y negativa de nuestro país, desacreditar nuestra política exterior e interior.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очередным поводом для американской прессы продемонстрировать свой русофобский Modus operandi послужило беспрецедентное, политически мотивированное решение Международного уголовного суда (МУС) от 17 марта 2023 года выдать ордер на арест Президента Российской Федерации В.В.Путина и Уполномоченной при Президенте по правам ребёнка М.А.Львовой-Беловой под абсолютно надуманным предлогом о «незаконной депортации детей с оккупированных территорий Украины в Россию».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otra razón para que la prensa estadounidense demostrara su modus operandi rusofóbico, fue la decisión políticamente motivada y sin precedentes de la Corte Penal Internacional (CPI) del 17 de marzo de 2023 de emitir una orden de arresto contra el presidente de la Federación de Rusia, Vladímir Putin, y la Comisionada Presidencial para los Derechos del Niño, María Lvova-Belova, bajo un pretexto absolutamente ficticio de "deportación ilegal a Rusia de niños de los territorios ocupados de Ucrania".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В угоду столь модной сегодня антироссийской повестке намеренно игнорируются факты и здравый смысл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aras de la agenda antirrusa tan de moda hoy en día, se ignoran deliberadamente los hechos y el sentido común.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом плане показателен материал, опубликованный Институтом мира США (USIP), в котором эта некогда солидная организация не постеснялась привести комментарии своих «экспертов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este plano es indicativo el material publicado por el Instituto de Paz de EEUU (USIP), en el que esta otrora sólida organización no dudó en citar los comentarios de sus “expertos”.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что тут можно сказать?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué se puede decir a esto?</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Реальный уровень американских «мозговых центров» просто удручает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El nivel real de los "laboratorios de ideas” estadounidenses es simplemente deprimente.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, даже на этом, казалось бы, профессиональном треке аналитика подменяется примитивными пропагандистскими лозунгами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desafortunadamente, incluso en esta área aparentemente profesional, el análisis es reemplazado por eslóganes de propaganda primitivos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Категорическое нежелание верифицировать информацию, слепое повторение любых выдумок киевского режима, заточенность на раскрутку антироссийских сентенций и смыслов — всё это порождает ложные нарративы, в частности, не имеющий под собой никакого основания фейк о том что перемещённых из зоны боевых действий детей якобы ждёт «перевоспитание в пророссийском духе».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La falta decisiva de voluntad para verificar la información, la repetición ciega de cualquier invento del régimen de Kíev, el enfoque en la promoción de máximas y significados antirrusos: todo esto da lugar a narrativas falsas, en particular, a una falsificación sin ninguna base sólida de que a los niños, desplazados de la zona de guerra, supuestamente espera una "reeducación en espíritu prorruso”.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта ложь вдвойне цинична, поскольку именно на Украине не первый год используют практику «перевоспитания» и переформатирования сознания русскоязычной молодёжи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta mentira es doblemente cínica, porque precisamente es en Ucrania donde ya durante varios años se utiliza la práctica de "reeducación" y reformateo de la conciencia de los jóvenes de habla rusa.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом современные киевские неонацисты подражают своим «кумирам» из Третьего Рейха.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esto, los actuales neonazis de Kíev imitan a sus "ídolos" del Tercer Reich.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В информационном пространстве США не найти актуальных статей и материалов о многочисленных нацистских лагерях подготовки и воспитания несовершеннолетних украинцев, в первую очередь, из восточных областей страны, в духе ненависти к русским и всему русскому.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el espacio mediático de EEUU es difícil encontrar artículos y materiales sobre los numerosos campos nazis para el entrenamiento y la educación de menores de edad ucranianos, en primer lugar, de las regiones orientales del país, en el espíritu de odio hacia los rusos y todo lo ruso.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Местной публике не расскажут и о том, как детей сызмальства обучали приёмам обращения с оружием, стрельбе из него, рукопашному бою – всё для того, чтобы «убивать москалей».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al público local no se le informará, cómose había enseñado a los niños desde la infancia a manejar armas, disparar con ellas, combatir cuerpo a cuerpo, todo para "matar moscovitas".</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вслед за вбросом USIP эстафету предсказуемо подхватили и ведущие американские СМИ: The Hill, The New York Times, The Washington Post и многие другие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras la publicación de la USIP, el testimonio fue previsiblemente recogido por los principales medios estadounidenses: The Hill, The New York Times, The Washington Post y muchos otros.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всё традиционно и без сюрпризов: авторы послушно повторяют нелепые русофобские выдумки, демонстративно переживают за якобы страдающих в «российском плену» украинских детей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo es tradicional y sin sorpresas: los autores repiten obedientemente las ridículas mentiras rusófobas, se preocupan demostrativamente por los niños ucranianos que supuestamente sufren en el "cautiverio ruso".</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подвергавшийся критике МУС, в т.ч. за попытку расследования преступлений Вашингтона в Афганистане, внезапно превратился на страницах изданий в «авторитетный международный орган».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y CPI, antes tan criticado, en particular, por intentar investigar los crímenes de Washington en Afganistán, de repente se ha convertido en las páginas de las publicaciones en un "organismo internacional autorizado".</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">О базовых принципах журналистики и «высоких стандартах» заокеанские «акулы пера» не вспоминают уже давно, да и, вероятно, некогда: слишком заняты отработкой очередного заказа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los "tiburones de la pluma" del otro lado del océano ya no se acuerdan de los principios básicos del periodismo y de sus "altos estándares", probablemente porque no tienen tiempo: están demasiado ocupados en espera de próximos encargos.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">И всё же странно, что именующие себя журналистами люди настолько пренебрегают фактами и общедоступными данными, которые многократно приводились в том числе и на ресурсах МИД России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, es extraño que las personas, que se hacen llamar periodistas, descuiden los hechos y los datos disponibles públicamente, que se han citado repetidamente, incluso en los recursos del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что же, напомним ещё раз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bueno, recordemos una vez más.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вновь обратим внимание на слова постоянного представителя России при ООН В.А.Небензи, который подчёркивал, что эвакуация детей из зоны боевых действий осуществляется в полном соответствии с международным гуманитарным правом и Конвенцией о правах ребёнка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Volvamos a prestar atención a las palabras del Representante Permanente de Rusia ante la ONU, Vasili Nebenzia, quien enfatizó que la evacuación de niños de la zona de combate se lleva a cabo en pleno cumplimiento del Derecho Internacional humanitario y la Convención sobre los Derechos del Niño.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как отмечала официальный представитель МИД России М.В.Захарова, эвакуированные жители Донбасса, в т.ч. сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей, выехали в нашу страну добровольно, спасаясь от целенаправленных обстрелов со стороны ВСУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como señaló la representante oficial del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia, María Zajárova, los residentes evacuados de Donbás, entre ellos los huérfanos y los niños que se habían quedado sin el cuidado de sus padres, llegaron a nuestro país voluntariamente, huyendo de los bombardeos selectivos de las Fuerzas Armadas de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Можно было бы ознакомиться с подробным отчётом о защите прав детей во время специальной военной операции, подготовленным Уполномоченной по правам ребенка при Президенте М.А.Львовой-Беловой и её же пресс-конференцией в МИД России, во время которой она пригласила зарубежных репортеров самим удостовериться в озвученных фактах и воочию убедиться в том, что эвакуированные дети, находящиеся под опекой в российских семьях, чувствуют себя хорошо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, se puede familiarizarse con el informe detallado sobre la protección de los derechos de los niños durante la operación militar especial, preparado por la Comisionada Presidencial para los Derechos del Niño, María Lvova-Belova, y su rueda de prensa en el Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia, durante la cual ella invitó a los reporteros extranjeros a asegurarse con sus propios ojos de que los niños evacuados, que están bajo el cuidado de familias rusas, se sienten bien.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сколько американских СМИ и журналистов откликнулось?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cuántos medios y periodistas estadounidenses atendieron esta invitación?</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос риторический.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La pregunta es retórica.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">В общую мешанину из русофобских штампов издания также добавляют мантру об «изоляции России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la mezcolanza general de clichés rusófobos las ediciones agregan además un mantra sobre el “aislamiento de Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот только элементарной проверки реальностью она не выдерживает: в действительности набирают обороты совершенно противоположные, крайне неприятные для Вашингтона процессы, свидетельствующие о том, что неоколониальная западноцентричная модель международных отношений рушится на глазах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero este cuento no resiste una prueba elemental de la realidad: los procesos completamente opuestos y extremadamente desagradables para Washington, están cobrando impulso, lo que indica que el modelo neocolonial de relaciones internacionales con el centro en Occidente se está derrumbando ante nuestros ojos.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вдобавок, сколько ни делай «хорошей мины при плохой игре», сегодня уже всем очевидно, что санкционный блицкриг полностью провалился, а подавляющее большинство стран мира не только не примкнули к антироссийской коалиции, но и стали задумываться о необходимости перехода к более справедливому многополярному мироустройству, избавленному от диктата дряхлеющих англосаксонских «гегемонов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, por mucho que se ponga "buena cara en un mal juego", hoy ya es obvio para todos que la guerra relámpago de sanciones ha fracasado por completo, y la gran mayoría de los países del mundo no solo no se unió a la coalición antirrusa, sino, al contrario, comenzó a pensar en la necesidad de avanzar hacia un orden mundial multipolar más justo, libre de los dictados de los envejecidos líderes anglosajones”.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тезис «экспертов» USIP о том, что из-за решения МУС Россия станет менее привлекательной для глав государств и высокопоставленных иностранных чиновников был менее чем через неделю сведён на нет официальным визитом в Москву Председателя КНР Си Цзиньпиня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La tesis de los “expertos” del USIP de que la decisión de la CPI haría que Rusia fuera menos atractiva para los jefes de Estados y funcionarios extranjeros de alto rango, fue anulada en menos de una semana durante la visita oficial a Moscú del presidente chino Xi Jinping.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Примечательно, что переговоры лидеров России и Китая, получившие широкое освещение во всём мире, фактически вытеснили из информпространства какие-либо другие темы, в т.ч. в США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de destacar que las conversaciones entre los líderes de Rusia y China, que recibieron una amplia cobertura en los medios de todo el mundo, en realidad expulsaron cualquier otro tema del espacio informativo, incluso en EEUU.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, намеренно замалчивается информация и об успехах российской дипломатии в выстраивании конструктивных отношений со странами т.н. «глобального Юга».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Obviamente, la información sobre los éxitos de la diplomacia rusa en la edificación de relaciones constructivas con los países de así llamado "Sur Global" queda en silencio.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельного упоминания в данном контексте заслуживает африканское направление: всё больше лидеров стран континента подтверждают своё участие во втором саммите Россия-Африка, в то время как «коллективный Запад» по-прежнему продолжает тешить себя пустыми надеждами о несостоятельности мероприятия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La dirección africana merece mención especial en este contexto: cada vez más líderes de los países del continente confirman su participación en la segunda cumbre Rusia-África, mientras que el "Occidente colectivo" sigue entreteniéndose con esperanzas vacías sobre el fracaso del evento.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решительно непонятно, так кто же кого и от кого изолировал?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es decididamente incomprensible, entonces, ¿quién aisló a quién y de quién?</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рано или поздно острое несоответствие вымышленной медиа-реальности фактам и тому, что действительно происходит в мире, окончательно подорвёт доверие аудитории к мейнстримовым американским СМИ и подпитывающему их пропагандистскими поделками экспертному сообществу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tarde o temprano, la aguda discrepancia entre la realidad ficticia de los medios y los hechos, lo que realmente está sucediendo en el mundo, finalmente socavará la confianza de la audiencia en los principales medios estadounidenses y la comunidad de expertos que los alimenta con artículos de propaganda.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возможно, тогда они вспомнят об азах журналистской профессии, но пока... на страницах этих некогда уважаемых изданий не найти и крупицы правды о нашей стране, её внешней политике, целях, задачах и ходе СВО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quizás, entonces recordarán los conceptos básicos de la profesión periodística, pero hasta ahora ... en las páginas de estas publicaciones que alguna vez fueron respetadas, no se puede encontrar ni una pizca de verdad sobre nuestro país, nuestra política exterior, metas, objetivos y curso de la OME.</se>
    </para>
  </body>
</html>