<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня Победы на Кубе в 2023 году </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Celebración del Día de la Victoria en Cuba en 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_dnya_pobedy_na_kube_v_2023_godu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/celebraci_n_del_d_a_de_la_victoria_en_cuba_en_2023/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">9 мая 2023 г. по случаю 78-й годовщины Победы в Великой Отечественной войне состоялась торжественная церемония возложения венков к Мемориалу Советскому воину-интернационалисту в пригороде Гаваны, в которой приняли участие Лидер Кубинской революции генерал армии Р.Кастро, Первый секретарь ЦК Компартии Кубы, Президент Республики Куба М.Диас-Канель, член Политбюро, секретарь ЦК Компартии по оргвопросам Р.Моралес Охеда, Министр Революционных вооруженных сил Кубы А.Лопес Мьера, Министр внутренних дел Л.Альварес Касас, Министр иностранных дел Б.Родригес, Посол России В.В.Коронелли, Посол Белоруссии В.В.Барановский, Посол Казахстана А.К.Елемесов, Посол Азербайджана Р.Рзаев, аккредитованные на острове военные атташе, представители дружественных стран, сотрудники местных министерств и ведомств, РЗУ, проживающие на острове соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 9 de mayo de 2023, con motivo del 78 aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria, se realizó una ceremonia de la colocación de una ofrenda floral en el Mausoleo al Soldado Internacionalista Soviético en las afueras de La Habana, a la que asistieron Líder de la Revolución Cubana, General de Ejército Raúl Castro, Primer Secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Presidente de la República Miguel Díaz-Canel, Miembro del Buró Político y Secretario de Organización del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Roberto Morales Ojeda, Ministro de las Fuerzas Armadas Revolucionarias, Álvaro López Miera, Ministro del Interior, Lázaro Alberto Álvarez Casas, Ministro de Relaciones Exteriores, Bruno Rodríguez Parrilla, Embajador de Rusia, Víctor Koronelli, Embajador de Bielorussia, Valery Baranovsky, Embajador de Kazajstán, Andrian Yelemessov, Embajador de Azerbaiyán, Ruslan Rzayev, agregados militares acreditados en la Isla, representantes de los países amistosos, empleados de los ministerios e instituciones cubanos, de la Embajada, nuestros compatriotas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении Посол В.В.Коронелли отметил, что наша страна заплатила за Победу высочайшую цену - жизни 27 миллионов граждан СССР, погибших в ходе боев, при бомбардировках и в концентрационных лагерях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso, el Embajador Víctor Koronelli señaló que nuestro país pagó el altísimo precio por la Victoria: 27 millones de personas perdieron sus vidas en campos de batalla, bajo bombarderos, así como en campos de concentración.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он также почеркнул вклад в общую Победу кубинского народа, напомнил о трех молодых кубинцах, которые сражались в рядах Красной армии: братьях Хорхе и Альдо Виво, а также Энрике Виларе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Destacó también el aporte a la Victoria del pueblo cubano, recordando a los tres jóvenes que ingresaron en las filas del Ejército Rojo: los hermanos Jorge y Aldo Vivó, así como Enrique Vilar.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол предупредил об опасности возрождения идеологии нацизма, поблагодарив кубинскую сторону за ее твердую позицию по этому вопросу, включая неизменную поддержку ежегодно представляемой Россией в Генеральной Ассамблее ООН резолюции по борьбе с его героизацией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador advirtió sobre el peligro del resurgimiento de la ideología del nazismo, agradeciendo la firme posición de Cuba en este tema, incluido su apoyo inquebrantable a la Resolución presentada anualmente por Rusia ante la Asamblea General de la ONU que busca combatir su glorificación.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.В.Коронелли акцентировал намерение нашей страны продолжить бороться с проявлениями неонацизма, в т.ч. в рамках Специальной военной операции на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Víctor Koronelli enfatizó la intención de nuestro país de continuar luchando contra las manifestaciones del neonazismo, incluyendo en el marco de la Operación Militar Especial en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь, Р.Моралес Охеда подчеркнул решающую роль Советского Союза в поражении гитлеровской Германии, а также заверил в готовности и впредь противодействовать тому, чтобы «фашистские идеи определяли будущее человечества».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su parte, Roberto Morales Ojeda destacó el papel decisivo de la Unión Soviética en la derrota de la Alemania nazi, enfatizando que no se puede permitir que "las ideas fascistas impongan su designio sobre el futuro de la humanidad".</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">По завершении церемонии прошла акция «Сад памяти», в ходе которой на Мемориале были высажены 6 деревьев в память о подвиге советского народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al término de la ceremonia, se llevó a cabo la acción "Jardín de la Memoria", durante la cual en el Memorial se plantaron 6 árboles como recuerdo de la hazaña del pueblo soviético.</se>
    </para>
  </body>
</html>