<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья А.В.Крутских о международной информационной безопасности </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo de Andrei Krutskikh sobre la seguridad de la información internacional </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_a_v_krutskikh_o_mezhdunarodnoy_informatsionnoy_bezopasnosti/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/international_information_security_from_chaos_to_order_and_cooperation/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще 25 лет назад – на фоне бурного развития информационно-коммуникационных технологий (ИКТ) – Россия спрогнозировала: вопросы безопасного использования этих технологий станут неотъемлемой частью международной политической повестки XXI века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya hace 25 años, en una época de rápido desarrollo de las tecnologías de la información y las comunicaciones (TIC), Rusia predijo que el uso seguro de estas tecnologías se convertiría en una parte integral de la agenda política internacional del siglo XXI.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1998 г. наша страна инициировала резолюцию Генеральной Ассамблеи ООН с призывом обратить внимание на риски применения таких технологий в противоправных целях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1998, nuestro país presento una resolución en la Asamblea General de la ONU llamando la atención sobre los riesgos del uso de este tipo de tecnologías con fines ilícitos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В течение следующего десятилетия наши обеспокоенности разделяли все без исключения государства, поддерживали призыв к предотвращению глобальных конфликтов в информационном пространстве. Однако затем западные страны стали активно экспериментировать с применением ИКТ в военно-политических целях, пользуясь имевшимся у них на тот момент технологическим превосходством в этой сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">durante la siguiente década, nuestras preocupaciones fueron compartidas por todos los estados sin excepción, apoyando el llamado a la prevención de conflictos globales en el espacio de la información, pero después los países occidentales comenzaron a experimentar activamente con el uso de las TIC con fines políticos y militares, aprovechando su superioridad tecnológica en esta área en ese momento.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Увы, со временем это превратилось в тенденцию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desafortunadamente, con el tiempo, esto se ha convertido en una tendencia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">США, отчаянно цепляясь за ускользающее глобальное доминирование, взяли курс на навязывание цифрового неоколониального диктата.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estados Unidos, aferrado desesperadamente a su escurridizo dominio global, se ha embarcado en el camino de imponer la dictadura neocolonial digital.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главной целью заявлено противодействие суверенным государствам, прежде всего России и Китаю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como ellos mismos declararon, el objetivo principal es contrarrestar a los actores independientes, especialmente Rusia y China.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Против «неугодных» вводятся санкции, предпринимаются попытки «подорвать» потенциалы в наиболее передовых областях – искусственного интеллекта, высокоскоростного интернета, квантовых вычислений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se imponen sanciones contra países «indeseables»; y se intenta «socavar» las capacidades en las áreas más avanzadas: inteligencia artificial, internet de alta velocidad, computación cuántica.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Блокируются онлайн-ресурсы, транслирующие альтернативную Западу точку зрения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los recursos en línea que emiten un punto de vista alternativo al occidental, son bloqueados.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предпринимаются грубые попытки вмешательства во внутренние дела государств за счет налаженной американскими спецслужбами глобальной системы шпионажа и перехвата персональных данных – о чем поведал всему миру Э.Сноуден.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hacen intentos flagrantes de interferir en los asuntos internos de los estados a través del sistema global de espionaje e interceptación de datos personales establecido por las agencias de inteligencia estadounidenses, como lo dijo Snowden al mundo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В попытке скрыть собственные деструктивные действия в информпространстве Вашингтон и его союзники раскручивают тему «русских хакеров». Тем временем страны НАТО энергично наращивают наступательные арсеналы, отрабатывают методы ведения войны с использованием ИКТ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En un intento por encubrir sus propias acciones destructivas en el espacio de la información, Washington y sus aliados están impulsando el tema de los «hackers rusos.» Mientras tanto, los países de la OTAN están fortaleciendo vigorosamente sus capacidades ofensivas y practicando métodos de guerra con el uso de las TIC.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не будет преувеличением сказать, что с начала проведения Россией специальной военной операции западные государства развязали полномасштабную кампанию против нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es exagerado decir que desde que Rusia lanzó su operación militar especial, los estados occidentales han desatado una campaña a gran escala contra nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украине в этом сценарии отводится роль испытательного полигона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A Ucrania se le ha dado el papel de campo de pruebas en este escenario.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Неслучайно Киев привлекли к деятельности Таллинского центра альянса по кибербезопасности – иными словами, включили в состав «киберНАТО». При этом руководители западных стран упускают из вида то, что созданная при их помощи так называемая «ИТ-армия Украины» – по сути, конгломерат криминальных группировок – в будущем начнет (а по имеющимся у нас данным, уже приступила) грабить граждан государств и «цивилизованного мира».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es casualidad que Kiev participara en las actividades del Centro de Excelencia de Defensa Cibernética Cooperativa de la OTAN; en otras palabras, se incluyó en la «OTAN cibernética.» Al mismo tiempo, los líderes occidentales no pueden comprender el hecho de que el llamado «Ejército de TI de Ucrania», un conglomerado de bandas criminales, creado de hecho con su ayuda, comenzará a robarle a los ciudadanos de los estados del «mundo civilizado» en el futuro (según la información a nuestra disposición, ya ha comenzado a hacerlo).</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разумеется, США и их единомышленники стараются подверстать под свою агрессивную политику в информпространстве повестку профильных международных переговорных площадок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está claro que Estados Unidos y sus socios afines están tratando de remodelar la agenda de las plataformas especializadas de negociación internacionales, en línea con su política agresiva en el espacio de la información.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">А именно – навязывают концепцию применимости отдельных положений Устава ООН и международного гуманитарного права, пытаясь узаконить милитаризацию ИКТ-сферы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es decir, están imponiendo el concepto de la aplicabilidad de ciertas disposiciones de la Carta de las Naciones Unidas y del derecho internacional humanitario, tratando así de legitimar la militarización del ámbito de las TIC.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидны и старания внедрить практику бездоказательного присвоения ответственности какому-либо государству – прежде всего тем, кто отстаивает свой цифровой суверенитет – за вредоносные действия в информационной среде.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay una intención evidente de introducir la práctica de atribuir, sin fundamento, la responsabilidad de acciones maliciosas en el espacio de la información a cualquier estado, principalmente a aquellos que defienden su soberanía digital.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Иными словами, в глобальном противостоянии, на путь которого встали западные страны, все средства хороши.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En otras palabras, cualquier medio para llegar a un fin en la confrontación global que persiguen los países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы же продвигаем концепцию создания справедливой системы международной информационной безопасности на основе укрепления доверия, сотрудничества, предотвращения конфликтов и гонки вооружений, выработки правовых рамок, регламентирующих ответственное поведение государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Abogamos por el concepto de crear un sistema justo de seguridad de la información internacional basado en el fomento de la confianza, la cooperación, la prevención de conflictos y de la carrera armamentista, y la elaboración de un marco legal que regule el comportamiento responsable de los estados.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">На наш взгляд, гарантом этого стало бы заключение договора под эгидой ООН, который бы покончил с произволом «дикого Запада» в информпространстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nuestra opinión, un tratado bajo los auspicios de las Naciones Unidas pondría fin a la impunidad del “salvaje Oeste” en el espacio de la información.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конкретные инициативы на сей счет мы активно продвигаем совместно с нашими партнерами на ключевых переговорных площадках. Прежде всего, в рамках основного механизма – Рабочей группы открытого состава (РГОС) ООН по безопасности в сфере использования ИКТ 2021-2025.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos promoviendo activamente la iniciativa correspondiente, principalmente dentro del Grupo de Trabajo de Composición Abierta de las Naciones Unidas (OEWG) sobre la seguridad de y en el uso de las TIC.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши партнеры, включая подавляющее большинство развивающихся стран, всецело разделяют такой подход, в то время как от западных государств зачастую слышны замечания об «утопичности» идеи заключения универсальных юридически обязывающих договоренностей. То же самое они говорили 10 лет назад, когда Россия выступала за выработку универсального договора по борьбе с информационной преступностью – взамен имеющей серьезные изъяны, устаревшей Будапештской конвенции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros socios, incluida la gran mayoría de los países en desarrollo, comparten unánimemente este enfoque, mientras que los países occidentales a menudo se refieren a la idea de acuerdos universales legalmente vinculantes como “utópica.” Dijeron lo mismo hace 10 años, cuando Rusia abogó por un tratado universal contra el ciberdelito para reemplazar la Convención de Budapest, que es defectuosa y obsoleta.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но со временем здравый смысл возобладал: сейчас в рамках Спецкомитета ООН идет непосредственная работа по согласованию текста проекта международной конвенции о противодействии использованию ИКТ в преступных целях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero con el paso del tiempo, prevaleció el sentido común: ahora el Comité Ad Hoc de la ONU está trabajando en el proyecto de texto de la convención internacional para combatir el uso de las TIC con fines delictivos.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Безусловно, впереди еще много непростой работы, но главное, что уже пройден большой путь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por supuesto, todavía queda mucho camino por recorrer, pero lo importante es que ya se ha trabajado mucho.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельная тема – обеспечение равноправного и безопасного доступа всех государств и их граждан к сети Интернет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un aspecto aparte es garantizar el acceso equitativo y seguro a internet para todos los estados y sus ciudadanos.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на то, что большинство политиков и рядовых пользователей рассматривают эту систему, ставшую частью нашей повседневной жизни, как общемировое достояние, в реальности все не так радужно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aunque la mayoría de los políticos y usuarios comunes consideran que el internet se ha convertido en parte de nuestra vida cotidiana, como un activo global, la realidad no es tan alegre.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведущие ИТ-корпорации и стоящие за ними западные правительства считают, что вправе диктовать свои правила.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las principales corporaciones de TI, con los gobiernos occidentales detrás de ellas, creen que tienen derecho a imponer sus propias reglas.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате многие страны сталкиваются с дискриминационной политикой, блокировкой аккаунтов или даже ограничением доступа с территории «неугодных» стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, muchos países enfrentan políticas discriminatorias, sus ciudadanos tienen cuentas bloqueadas o incluso acceso restringido desde el territorio de países “indeseables.” En última instancia, tales acciones por parte de la Administración de los EE.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">В конечном счете такие действия Администрации Дж.Байдена ведут к фрагментации Интернета, его разделению по принципу «свой-чужой».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">UU., conducen a la fragmentación del internet y su división entre «amigos» y «enemigos».</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, что эту проблему надо решать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Obviamente, este problema tiene que ser resuelto.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Система, выстроенная по принципу «права сильного», обречена на коллапс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un sistema construido sobre el principio del “gobierno de la fuerza” está condenado al colapso.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большинство государств заинтересовано в том, чтобы Интернет оставался доступной и надежной платформой для коммуникации, просвещения и деловой активности при условии обеспечения безопасности и суверенитета его национальных сегментов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo mejor para la mayoría de las naciones es que el internet siga siendo una plataforma accesible y confiable para la comunicación, la educación y los negocios, siempre que se garantice la seguridad de sus segmentos nacionales.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи международному сообществу принципиально важно определить параметры интернационализации управления Интернетом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este contexto, es crucial que la comunidad internacional defina parámetros de internacionalización de la gobernanza del internet.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующая дискуссия должна вестись на равноправной основе – в рамках ООН и специализированных площадок, включая Международный союз электросвязи и Форум по управлению Интернетом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al hacerlo, la discusión debe llevarse a cabo en pie de igualdad dentro de las Naciones Unidas y las plataformas especializadas, incluida la Unión Internacional de Telecomunicaciones y el Foro de Gobernanza de Internet.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Развитие и появление передовых технологий, безусловно, связано с рисками их использования во вредоносных целях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El desarrollo y aparición de tecnologías avanzadas está sin duda asociado a los riesgos de su uso con fines maliciosos.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако на нынешнем этапе, обусловленном ростом конфликтного потенциала во всем мире, человечество должно искать возможности не превращать цифровую среду в театр военных действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en la etapa actual, impulsada por un potencial de conflicto cada vez mayor en todo el mundo, la humanidad debe buscar formas de no convertir el entorno digital en un teatro de guerra.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если ИКТ-пространство, наши смартфоны и компьютеры станут ареной хаотичного противоборства государств, то победителей, в конечном счете, не будет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si la esfera de las TIC, nuestros teléfonos inteligentes y computadoras se convierten en un escenario para la confrontación caótica entre estados, en última instancia, no habrá ganadores.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проиграют все – прежде всего, от упущенных возможностей в плане сотрудничества и мирного развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos perderán, sobre todo debido a las oportunidades perdidas de cooperación y desarrollo pacífico.</se>
    </para>
  </body>
</html>