<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России в связи с приостановлением Россией действия ДСНВ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del MAE de Rusia sobre la suspensión de la participación en el Nuevo START </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_mid_rossii_v_svyazi_s_priostanovleniem_rossiey_deystviya_dsnv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/declaraci_n_del_mae_de_rusia_sobre_la_suspensi_n_de_la_participaci_n_en_el_nuevo_start/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В опубликованном 8 февраля 2023 г. заявлении МИД России о ситуации вокруг ДСНВ, а также в соответствующих комментариях руководства Министерства была дана подробная оценка неутешительного состояния дел с реализацией Договора, сложившегося в результате деструктивных действий США в контексте данного соглашения, а также в целом из-за проводимой ими линии на всестороннее ослабление безопасности Российской Федерации и политико-экономическое «удушение» нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la declaración del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia sobre la situación en torno al Tratado Nuevo START publicada el 8 de febrero de 2023, así como en los respectivos comentarios de altos funcionarios del Ministerio, se hizo una evaluación detallada del decepcionante estado de los asuntos relacionados con la implementación del Tratado que se formó debido a las acciones destructivas de EEUU en el contexto de este Tratado, así como debido a su rumbo dirigido a debilitar la seguridad de la Federación de Rusia y "estrangular" política y económicamente a nuestro país, en general.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В развитие ранее обозначенных подходов отмечаем следующие негативные факторы, подсекающие по вине США полноценное функционирование ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación de los enfoques señalados anteriormente, destacamos los siguientes factores negativos que impiden un pleno funcionamiento del Nuevo START por culpa de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Крайняя степень враждебности Вашингтона, нагнетаемая им конфронтация и открыто взятый курс на злонамеренную эскалацию конфликта на Украине и вокруг неё создали для нас принципиально иную обстановку в области безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El grado extremo de hostilidad de Washington, la confrontación que instiga y el rumbo abierto hacia una escalada mal intencionada del conflicto en Ucrania y en torno a este país crearon para nosotros una situación absolutamente diferente en el ámbito de seguridad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом вновь напоминаем, что в преамбуле ДСНВ, которая является его неотъемлемой частью, постулируется приверженность сторон принципу неделимой безопасности и выстраиванию отношений на основе взаимного доверия и сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, recordamos de nuevo que el preámbulo del Tratado Nuevo START que forma parte integrante del mismo estipula la fidelidad de las partes al principio de seguridad indivisible y el establecimiento de relaciones basadas en la confianza mutua y la cooperación.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако сегодня США открыто стремятся нанести России «стратегическое поражение», а подстёгиваемая Вашингтоном напряжённость выходит далеко за рамки украинского кризиса – США и возглавляемый ими Запад пытаются навредить нашей стране на любом уровне, в любой сфере и в любом регионе мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, Estados Unidos busca abiertamente hoy causar una "derrota estratégica" a Rusia, y la tensión instigada por Washington va mucho más allá de la crisis ucraniana: EEUU y Occidente encabezado por este país aplican esfuerzos para causar daño a nuestro país a todos los niveles, en todas las áreas y en todas las regiones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Есть все основания констатировать, что политика США направлена на подрыв национальной безопасности России, что прямо противоречит закреплённым в преамбуле ДСНВ фундаментальным принципам и пониманиям, на которых зиждется Договор и без которых он не был бы заключён.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay todos los motivos para constatar que la política de EEUU busca socavar la seguridad nacional de Rusia, lo que contradice directamente los principios y entendimientos fundamentales estipulados en el preámbulo del Nuevo START en que se basa el Tratado y sin los que no se habría concertado.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фактически речь идёт о коренном изменении обстоятельств по сравнению с существовавшими на момент заключения ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, se trata de un cambio fundamental de las circunstancias en comparación con las que hubo en la fecha de firma del Tratado.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В такой обстановке ведение дел с США и в целом с Западом в обычном режиме больше не представляется возможным – как в принципиальном плане, так и применительно к сфере контроля над вооружениями, которая неотделима от геополитических и военно-стратегических реалий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En tal coyuntura, ya no es posible hacer negocios con EEUU y con Occidente, en general, de manera habitual, tanto de principio, como en relación con el control de armas que es inalienable de las realidades geopolíticas, militares y estratégicas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, серьёзные изменения в ландшафте безопасности связаны также с тем, что консолидация на антироссийской почве западных стран всё больше затрагивает аспекты их ядерной политики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, cambios importantes en el ámbito de seguridad se deben también a hecho de que la consolidación de los países occidentales en torno a la agenda antirrusa afecta cada vez más aspectos de su política nuclear.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, члены НАТО, которые десятилетиями практикуют так называемые «совместные ядерные миссии» и с некоторых пор открыто объявили Североатлантический блок «ядерным альянсом», усиливают упор на ядерное оружие в общенатовских концептуальных установках, заявляют о нацеленности на дальнейшее укрепление и повышение боеготовности «приписанных» к НАТО потенциалов в данной сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, los miembros de la OTAN que, durante décadas, llevan a cabo las llamadas "misiones nucleares conjuntas" y hace tiempo declararon abiertamente que la Alianza Atlántica es una "alianza nuclear" están haciendo más énfasis en las armas nucleares en los conceptos  de la OTAN declarando que planean fortalecer y aumentar la disponibilidad operacional de las capacidades "atribuidas" a la OTAN en esta área.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Звучат призывы к расширению ядерной инфраструктуры блока и её продвижению на восток.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se exhorta a ampliar la infraestructura nuclear de la Alianza y expandirla hacia el Este.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Направленность данных усилий против нашей страны не скрывается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se disimula que estos esfuerzos están dirigidos contra nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом контексте особое значение в нынешних условиях приобретает фактор совокупного ядерного арсенала трёх входящих в НАТО ядерных держав, а именно – США, Великобритании и Франции, способного быть обращённым против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este contexto, el factor de arsenal nuclear combinado de las tres potencias nucleares de la OTAN, es decir, Estados Unidos, Gran Bretaña y Francia, que puede dirigirse contra Rusia, adquiere una importancia especial en las condiciones actuales.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом смысле весьма символично, что все страны Североатлантического блока, включая Великобританию и Францию, в явном виде продемонстрировали свою вовлечённость в проблематику ДСНВ, выпустив совместное заявление, в котором полностью блокируются с подходами США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, es muy simbólico que todos los países de la OTAN, inclusive Gan Bretaña y Francia, hayan demostrado claramente su participación en los asuntos relacionados con el Tratado Nuevo START emitiendo una declaración conjunta en que se adhieren plenamente a los enfoques de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данный политический акт подтверждает обоснованность российской позиции о необходимости воспринимать ядерные потенциалы трёх западных ядерных государств в совокупности и учитывать этот фактор в процессе ограничения и сокращения ядерных вооружений, а также при рассмотрении вопроса о дальнейшей судьбе ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este acto político confirma lo consistente de la postura rusa sobre la necesidad de considerar las capacidades nucleares de los tres Estados occidentales poseedores de armas nucleares en conjunto y tener en cuenta este factor en el proceso de limitación y reducción de armas nucleares, así como estudiando el futuro destino del Nuevo START.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">В течение многих лет Вашингтоном игнорируется взаимосвязь между стратегическими наступательными и стратегическими оборонительными вооружениями, которая также зафиксирована в ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante muchos años, Washington desestimó la relación entre las armas estratégicas ofensivas y defensivas que también está estipulado en el Nuevo START.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">К принципиальной важности данной взаимосвязи чётко отсылает сделанное Россией в контексте подписания и ратификации Договора заявление по противоракетной обороне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La declaración sobre la defensa antimisiles  hecha por Rusia en el contexto de la firma y ratificación del Tratado pone de relieve claramente la importancia fundamental de esta relación.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нашем документе однозначно подчёркнуто, что ДСНВ может действовать и быть жизнеспособным только в отсутствие качественного и количественного наращивания систем ПРО США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nuestro documento se señala inequívocamente que el Nuevo START puede funcionar y ser viable solo en caso de que no se aumente cualitativa y cuantitativamente el número de sistemas de defensa antimisiles de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем не менее Вашингтон демонстративно продолжает предпринимать действия, идущие в диаметрально противоположном направлении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, Washington continúa emprendiendo de forma demostrativa acciones diametralmente contrarias.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">На фоне общего обострения военно-стратегической обстановки этот фактор приобретает повышенное значение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el contexto de agudización general de la situación militar y estratégica, este factor adquiere mayor importancia.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Важнейшим для оценки ситуации с выполнением ДСНВ является тот факт, что Вашингтон уже давно и существенным образом нарушает центральные положения ДСНВ о количественных ограничениях на соответствующие вооружения сторон.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El más importante para evaluar la situación con respecto al cumplimiento del Tratado Nuevo START es el hecho de que Washington viola desde hace mucho tiempo y de manera sustancial las disposiciones principales del Tratado sobre las restricciones cuantitativas a las armas pertinentes de las partes.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это связано с нелегитимным односторонним исключением из засчёта по Договору более 100 единиц американских СНВ, которые в Вашингтоне переименовали так, чтобы они перестали подпадать под договорные определения, или объявили переоборудованными, не предоставив российской стороне возможность надёжно удостовериться в соответствии результатов такого переоборудования требованиям ДСНВ, т.е. выполнить порядок, прямо предусмотренный Договором.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto se debe a la arbitraria exclusión unilateral de más de 100 unidades de armas ofensivas estratégicas de EEUU del registro a tenor del Tratado, que en Washington fueron renombradas para que dejaran de incurrir en las definiciones del tratado, o fueron declaradas como reconstruidas, sin dar a la parte rusa la oportunidad de comprobar de manera segura el cumplimiento de los resultados de dicha reconstrucción con lo estipulado en el Tratado Nuevo START, es decir, cumplir con el procedimiento previsto expresamente en el Tratado.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Неоднократно указывали на это явное и прямое нарушение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Centramos la atención en esta violación clara y directa en reiteradas ocasiones.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, вопиюще провокационными и крайне рискованными стали известные попытки США «прощупать» защищённость ряда заявленных по Договору российских объектов СНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, los conocidos intentos de Estados Unidos de "probar" el grado de protección de una serie de instalaciones rusas a tenor del Nuevo START declaradas en virtud del Tratado se hicieron flagrantemente provocativos y extremadamente peligrosos.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вооружённые атаки на них, предпринятые марионеточным режимом в Киеве, были осуществлены при явном военно-техническом и информационно-разведывательном содействии Вашингтона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los ataques armados contra ellos asestados por el régimen títere de Kiev, se llevaron a cabo con apoyo técnico, militar e informativo de la inteligencia de Washington.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этом фоне считаем верхом цинизма требования США немедленно обеспечить им доступ на эти и другие стратегические объекты России, прикрываясь положениями ДСНВ об инспекционной деятельности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este contexto, consideramos que la cima del cinismo son las demandas de EEUU de proporcionarles inmediatamente acceso a estas y otras instalaciones estratégicas de Rusia, atribuyéndolo a las disposiciones del Nuevo START sobre actividades de inspección.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это вызывает особое недоумение в условиях, когда введённые Вашингтоном антироссийские ограничения ранее нарушили работоспособность предусмотренных Договором процедур, связанных с верификационной деятельностью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto causa una perplejidad especial en las condiciones cuando las restricciones antirrusas impuestas por Washington afectaron la viabilidad de los procedimientos estipulados en el Tratado relacionados con las actividades de verificación.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате были подорваны возможности российской стороны беспрепятственно и на полностью равноправной основе проводить контрольные мероприятия на территории США, что создало для американской стороны очевидные односторонние преимущества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, se socavaron las capacidades de la parte rusa para realizar control en el territorio de Estados Unidos de manera libre y completamente equitativa, lo que obviamente dio ventajas unilaterales a la parte estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данные оценки неоднократно доводились до американской стороны и неизменно сопровождались призывом к принятию Вашингтоном мер по выправлению ситуации с учётом изложенных Россией озабоченностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas evaluaciones se transmitieron en reiteradas ocasiones a la parte estadounidense y se acompañaron invariablemente con un llamamiento a Washington para que tomara medidas para corregir la situación, teniendo en cuenta las preocupaciones expresadas por Rusia.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако вместо этого Вашингтон продолжил целенаправленно осуществлять злонамеренные шаги по подрыву безопасности России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en cambio, Washington continuó llevando a cabo deliberadamente acciones mal intencionadas para socavar la seguridad de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ставки в развязанной против нашей страны тотальной гибридной войне американцами повышаются.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las apuestas en la guerra híbrida total desatada contra nuestro país por los estadounidenses crecen.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">По совокупности изложенных обстоятельств российская сторона была вынуждена прийти к выводу о допущенном США существенном нарушении ДСНВ, то есть таком нарушении, которое имеет принципиальное значение для реализации объекта и целей Договора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al analizar el conjunto de las circunstancias anunciadas, la parte rusa se vio obligada a llegar a la conclusión de que EEUU violó de forma sustancial el Tratado Nuevo START, es decir, se trata de una violación que es de importancia fundamental para realizar el objeto y los objetivos del Tratado.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с этим Президент Российской Федерации В.В.Путин объявил 21 февраля с.г. в Послании Федеральному Собранию Российской Федерации о приостановлении нашей страной действия ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vista de eso, el Presidente de la Federación de Rusia, Vladímir Putin, anunció el 21 de febrero del año en curso en su Mensaje a la Asamblea Federal de la participación de nuestro país en el Tratado Nuevo START.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом в целях поддержания достаточной степени предсказуемости и стабильности в ракетно-ядерной сфере Россия намерена придерживаться ответственного подхода и продолжит в пределах жизненного цикла Договора неукоснительно соблюдать предусмотренные им количественные ограничения на СНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, con el fin de mantener un grado suficiente de previsibilidad y estabilidad en el área de misiles nucleares, Rusia tiene la intención de adoptar un enfoque responsable y continuará respetando estrictamente las restricciones cuantitativas en relación con armas estratégicas ofensivas, mientras que el Tratado esté en vigor.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, российская сторона будет и далее участвовать в обмене с американской стороной уведомлениями о пусках МБР и БРПЛ на основе соответствующего соглашения между СССР и США 1988 г. Решение о приостановлении действия ДСНВ может быть обратимо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, la parte rusa continuará participando en el intercambio de notificaciones sobre los lanzamientos de misiles balísticos intercontinentales y misiles balísticos lanzados desde submarinos con la parte estadounidense, a tenor del respectivo Tratado de 1988 entre la URSS y Estados Unidos. La decisión de suspender el Nuevo START puede ser reversible.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для этого в Вашингтоне должны проявить политическую волю, предпринять добросовестные усилия в целях общей деэскалации и создания условий для возобновления полноформатного функционирования Договора и, соответственно, всестороннего обеспечения его жизнеспособности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para ello, Washington debe mostrar voluntad política, emprender esfuerzos de buena fe para reducir la tensión, en general, y crear las condiciones para reanudar el pleno funcionamiento del Tratado y, en consecuencia, garantizar su viabilidad.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Призываем американскую сторону именно к этому.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Instamos a la parte estadounidense a realizarlo.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">До тех пор любые наши шаги навстречу Вашингтону в контексте ДСНВ абсолютно исключены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hasta ese momento, todos nuestros pasos hacia Washington en el contexto del Nuevo START están absolutamente excluidos.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также призываем США воздержаться от шагов, которые могли бы помешать возобновлению действия ДСНВ в случае вызревания необходимых для этого условий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También instamos a EEUU a que se abstenga de tomar medidas que puedan impedir la reanudación del Nuevo START si se crean las condiciones necesarias para ello.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Убеждены, что потенциал Договора с точки зрения его вклада в укрепление международной безопасности и стратегической стабильности далеко не исчерпан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos convencidos de que las capacidades del Tratado en lo que se refiere a su contribución al fortalecimiento de la seguridad internacional y la estabilidad estratégica están lejos de agotarse.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем не менее раскрыться в полной мере он сможет только в случае восстановления возможностей для симметричного, равноправного и досконального выполнения ДСНВ обеими сторонами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero estas capacidades sólo podrán manifestarse plenamente solo en caso de restablecimiento de las posibilidades de cumplir  el Nuevo START de forma simétrica, equitativa y rigurosa por ambas partes.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имеем в виду внимательнейшим образом отслеживать дальнейшие действия США и их союзников – как в области СНВ, так и в целом на треке международной безопасности и стратегической стабильности, а также анализировать их на предмет нанесения ущерба российским интересам и необходимости принятия нами дополнительных контрмер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Planeamos seguir las acciones futuras de  Estados Unidos y sus aliados, tanto en el campo del Start como en general en el ámbito de seguridad internacional y estabilidad estratégica, así como analizar si pueden causar daño a los intereses rusos y si es necesario adoptar contramedidas adicionales.</se>
    </para>
  </body>
</html>