<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О визите Министра иностранных дел С.В.Лаврова в Республику Куба </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Visita del Ministro de Asuntos Exteriores, Serguéi Lavrov, a la República de Cuba </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vizite_ministra_inostrannykh_del_s_v_lavrova_v_respubliku_kuba/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/visita_del_ministro_de_asuntos_exteriores_sergu_i_lavrov_a_la_rep_blica_de_cuba/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 апреля 2023 г. Министр иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавров в рамках поездки в латиноамериканский и карибский регион посетил с визитом Республику Куба.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de abril de 2023, el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, visitó la República de Cuba en el marco de su gira por la región latinoamericana y del Caribe.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава российского внешнеполитического ведомства был принят Президентом Кубы М.Диас-Канелем Бермудесом и лидером кубинской революции Р.Кастро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la diplomacia rusa fue recibido por el Presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, y el líder de la Revolución Cubana, Raúl Castro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялись переговоры С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Кубы Б.Родригесом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lavrov se entrevistó con el Ministro de Relaciones Exteriores cubano, Bruno Rodríguez.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встреч, прошедших в традиционно дружественной, доверительной атмосфере, проведен обстоятельный обмен мнениями по тематике политического, торгово-экономического, финансово-инвестиционного и культурно-гуманитарного взаимодействия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante las conversaciones, que transcurrieron en un tradicional ambiente de amistad y confianza, los interlocutores sostuvieron un profundo intercambio de opiniones sobre la interacción política, comercial y económica, financiera y de inversión, cultural y humanitaria.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробно обсуждены модальности укрепления тесной координации наших стран на мировой арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se debatieron en detalle las modalidades para mejorar la estrecha coordinación de nuestros países en el ámbito internacional.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтвержден взаимный настрой на всемерное укрепление российско-кубинского стратегического партнерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se confirmaron las intenciones mutuas de consolidar por todos los medios la asociación estratégica ruso-cubana.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отфиксирован неизменный подход наших стран в отношении категорической неприемлемости применения односторонних рестрикций в обход Устава ООН, отмечено стремление совместно продвигаться в деле построения многополярного мира, основанного на подлинном равноправии государств, уважении взаимных интересов, принципов и норм международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se reafirmó el enfoque inalterable de nuestros países respecto a la inadmisibilidad categórica de restricciones unilaterales en contravención a la Carta de las Naciones Unidas. Además, se señaló el empeño por avanzar conjuntamente en la construcción de un mundo multipolar, basado en la verdadera igualdad de derechos de los Estados, el respeto a los intereses mutuos, los principios y las normas del Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская сторона подтвердила поддержку Гаване в ее справедливом требовании полной и безотлагательной отмены американского эмбарго.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La parte rusa reafirmó su apoyo a La Habana en su justa exigencia de levantar total e inmediatamente del embargo estadounidense.</se>
    </para>
  </body>
</html>