<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Шествие «Бессмертного полка» в Гаване в 2023 году </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El “Regimiento Inmortal” marcha en La Habana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/shestvie_bessmertnogo_polka_v_gavane_v_2023_godu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/el_regimiento_inmortal_marcha_en_la_habana/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 мая 2023 г. на территории Посольства России на Кубе в рамках празднования 78-й годовщины Победы в Великой Отечественной войне прошло шествие «Бессмертного полка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de mayo de 2023 en el territorio de nuestra Embajada se ha celebrado la marcha del Regimiento Inmortal, convocada anualmente con el fin de rendir homenaje a los que lucharon contra el nazismo en la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В акции приняли участие более 250 человек, в том числе проживающие на Кубе российские соотечественники, сотрудники Посольства и члены их семей, а также кубинские друзья нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las actividades de hoy participaron más de 250 personas: los compatriotas rusos residentes en Cuba, diplomáticos de la Embajada y sus familiares, así como amigos cubanos de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России на Кубе В.В.Коронелли дал представителям аккредитованных на острове российских СМИ комментарий, посвящённый значению этого праздника для россиян, а также интервью кубинскому телевидению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Víctor Koronelli concedió un comentario a los medios rusos acreditados en la Isla sobre el significado especial de esta fecha para los habitantes de nuestro país, asi como una entrevista a la televisión cubana.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">По окончании шествия в киноклубе Посольства состоялся показ художественного фильма Нюрнберг, перед началом которого к зрителям с приветственным словом обратился роспосол.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al terminar la marcha, a los invitados fue mostrada la película “Núremberg”, precedida por la intervención del Embajador.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию гостей дипмиссии также была представлена фотовыставка, посвящённая работе Нюрнбергского трибунала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes también pudieron conocer la exposición fotográfica dedicada a los Procesos de Núremberg que determinaron y sancionaron a los responsables de los crímenes cometidos durante la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
  </body>
</html>