<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Президента Российской Федерации В.В.Путина «Быть открытыми, несмотря на прошлое»  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Presidente de Rusia Vladímir Putin «Estar abiertos, a pesar del pasado» con motivo del 80 aniversario del comienzo de la Gran Guerra Patria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_prezidenta_rossiyskoy_federatsii_v_v_putina_byt_otkrytymi_nesmotrya_na_proshloe_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/el_art_culo_del_presidente_de_rusia_vlad_mir_putin_estar_abiertos_a_pesar_del_pasado_con_motivo_del_/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья Президента России опубликована в немецкой еженедельной газете Die Zeit и приурочена к 80-й годовщине начала Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Presidente de Rusia Vladímir Putin «Estar abiertos, a pesar del pasado» con motivo del 80 aniversario del comienzo de la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Быть открытыми, несмотря на прошлое» 22 июня 1941 года, ровно 80 лет назад, нацисты, покорив практически всю Европу, напали на СССР. Для советского народа началась Великая Отечественная война – самая кровопролитная в истории нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“Estar abiertos, a pesar del pasado” 22.06.2021 El 22 junio de 1941, hace exactamente 80 años, al haber conquistado casi toda Europa, los nazis atacaron la URSS, y así para el pueblo soviético empezó la guerra más sangrienta en la historia de nuestro país, la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Погибли десятки миллионов людей, гигантский урон был нанесён экономическому потенциалу и культурному достоянию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Decenas de millones de personas perecieron, mientras la economía y el patrimonio cultural se vieron gravemente afectados.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы гордимся мужеством и стойкостью героев Красной армии и тружеников тыла, которые не только отстояли независимость и достоинство Родины, но и спасли от порабощения Европу и мир.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos orgullosos del coraje y la firmeza de los héroes del Ejército Rojo y los trabajadores de la retaguardia, que no solo lograron amparar la independencia y la dignidad de la patria, sino que también salvaron a Europa y al mundo de la esclavitud.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">И кто бы ни пытался сейчас переписать страницы прошлого – правда в том, что советский солдат пришёл на землю Германии не мстить немцам, а с благородной, великой миссией освободителя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sea quien sea el que está tratando de reescribir la historia ahora, el hecho es que el soldado soviético vino a la tierra alemana no para vengarse de los alemanes, sino con la noble y gran misión del libertador.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для нас свята память героев, боровшихся с нацизмом. Мы с благодарностью вспоминаем союзников по антигитлеровской коалиции, участников Сопротивления, немецких антифашистов, приближавших общую Победу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para nosotros, la memoria de los héroes que lucharon contra el nazismo es sagrada y recordamos con gratitud a los aliados de la coalición contra Hitler, a los miembros de la Resistencia, a los antifascistas alemanes, que acercaron la victoria común.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пережив ужасы мировой войны, народы Европы всё же смогли преодолеть отчуждение и восстановить взаимное доверие и уважение, взяли курс на интеграцию, чтобы подвести окончательную черту под европейскими трагедиями первой половины прошлого века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al sobrevivir los terrores de la guerra mundial, los pueblos europeos lograron superar la alienación y restaurar la confianza y el respeto mutuos, se avanzaron hacia la integración para trazar una línea final con las tragedias europeas de la primera mitad del siglo pasado.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">И хочу особо подчеркнуть, что для становления такой Европы колоссальную роль сыграло историческое примирение нашего народа и немцев, живших как на востоке, так и на западе современной объединённой Германии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría resaltar el hecho de la reconciliación histórica de nuestro pueblo y los alemanes que vivían tanto en el este como en el oeste de la Alemania unida moderna que desempeñó un papel esencial para el desarrollo de tal Europa.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Напомню и о том, что именно немецкие предприниматели стали в послевоенные годы пионерами кооперации с нашей страной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Haré hincapié, además, en lo que los empresarios alemanes fueron los primeros en cooperar con nuestro país en los años de posguerra.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1970 году между СССР и ФРГ была заключена «сделка века» – о долгосрочных поставках природного газа в Европу, заложившая фундамент конструктивной взаимозависимости, ставшая началом многих последующих грандиозных проектов, в том числе строительства газопровода «Северный поток».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1970, la URSS y Alemania firmaron el acuerdo del siglo en el que se trataba sobre el suministro a largo plazo de gas natural a Europa, sentando así las bases de la interdependencia constructiva, que después resultó en muchos proyectos ambiciosos, incluida la construcción del gasoducto Nord Stream.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы надеялись, что окончание холодной войны будет общей победой для Европы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperábamos que el final de la guerra fría fuera una victoria común para Europa.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Казалось, ещё немного – и станет реальностью мечта Шарля де Голля о едином континенте, даже не географическом «от Атлантики до Урала», а культурном, цивилизационном – от Лиссабона до Владивостока.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Parecía que en muy poco tiempo se haría la realidad el sueño de Charles de Gaulle sobre un continente único, no en función de la geografía «desde el Atlántico hasta los Urales», sino de la cultura y la civilización, desde Lisboa hasta Vladivostok.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно в этой логике – в логике построения Большой Европы, объединённой общими ценностями и интересами, – Россия стремилась развивать свои отношения с европейцами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue esta lógica basada en la creación de Gran Europa unida por valores e intereses comunes por la que se guió Rusia en las relaciones con los europeos.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">И нами, и Евросоюзом было сделано многое на этом пути.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tanto nosotros como la Unión Europea hemos hecho mucho en este camino.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но возобладал другой подход. В его основе лежало расширение Североатлантического альянса, который сам представлял собой реликт холодной войны. Ведь для противостояния времён той эпохи он и был создан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero prevaleció un enfoque diferente cuya base es la expansión de la OTAN, una reliquia de la guerra fría por sí misma ya que fue creada exactamente para los enfrentamientos de aquella época.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно движение блока на восток, начавшееся, между прочим, с того, что советское руководство фактически уговорили на членство объединённой Германии в НАТО, стало основной причиной стремительного роста взаимного недоверия в Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue el movimiento del bloque hacia el este, que comenzó, por cierto, con el hecho de que a los líderes soviéticos básicamente los persuadieron a la membresía de la Alemania unida en la OTAN, que fue la razón principal del rápido crecimiento de la desconfianza mutua en Europa.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">О дававшихся тогда на словах обещаниях, о том, что «это не направлено против вас», что «границы блока к вам приближаться не будут» – поспешили быстро забыть.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muy pronto todos se olvidaron de las promesas verbales que se hicieron entonces de que «esto no está dirigido contra nosotros» y que «las fronteras del bloque no se acercarán a nuestro país».</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">А прецедент был создан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero así apareció el precedente.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">И с 1999 года последовало ещё пять волн расширения НАТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el 1999, han seguido cinco oleadas más de la expansión de la OTAN.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В организацию вошло 14 новых стран, включая республики бывшего Советского Союза, что фактически похоронило надежды на континент без разделительных линий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">14 nuevos países se unieron a la organización, incluidas las repúblicas de la antigua URSS, lo que efectivamente acabó con las esperanzas de un continente sin líneas divisorias.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">О чём, кстати, предупреждал в середине 80-х годов один из лидеров СДПГ – Эгон Бар, который предлагал кардинально перестроить всю европейскую систему безопасности после объединения Германии, причём как с участием СССР, так и США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por cierto, a mediados de los 80, uno de los líderes del Partido Socialdemócrata de Alemania, Egon Bahr, lo advirtió. Él propuso reconstruir radicalmente todo el sistema de seguridad europeo después de la unificación de Alemania, tanto con la participación de la URSS como de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но никто ни в СССР, ни в США, ни в Европе не захотел тогда его слушать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero nadie en la URSS, ni en EEUU, ni en Europa quiso escucharlo entonces.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, многие страны были поставлены перед искусственным выбором – быть либо с коллективным Западом, либо с Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo demás, muchos países artificialmente se vieron obligados a elegir entre el Occidente colectivo y Rusia.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фактически это был ультиматум.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, fue un ultimátum.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">К каким последствиям привела такая агрессивная политика, мы видим на примере украинской трагедии 2014 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vemos las consecuencias de esta política agresiva en la tragedia ucraniana de 2014.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Европа активно поддержала антиконституционный вооружённый переворот на Украине. С этого всё и началось.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Europa apoyó activamente el golpe armado anticonstitucional en Ucrania y esto fue el inicio de todo.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зачем нужно было это делать?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Para qué habría que hacerlo?</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда действующий президент Янукович уже согласился со всеми требованиями оппозиции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entonces, el presidente Yanukovich ya aceptó todas las demandas de la oposición.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зачем США организовали переворот, а страны Европы – безвольно его поддержали, спровоцировав раскол в самой Украине и выход Крыма из её состава?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Para qué EEUU organizaron el golpe de estado y los países de Europa lo apoyaron obedientemente, provocando la división en Ucrania y la secesión de Crimea?</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас вся система европейской безопасности сильно деградировала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo el sistema de seguridad europeo se deterioró sustancialmente.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нарастает напряжённость, реальными становятся риски новой гонки вооружений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aumentan las tensiones y aparecen reales riesgos de una nueva carrera armamentística.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы упускаем огромные возможности, которые нам даёт кооперация, тем более она так важна сейчас, когда все мы столкнулись с общими вызовами – пандемией и её тяжелейшими социально-экономическими последствиями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desaprovechamos unas oportunidades enormes que nos brinda la cooperación cuya importancia no es de desestimar ahora, cuando todos enfrentamos los desafíos comunes, la pandemia y sus graves consecuencias socioeconómicas.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почему так происходит?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Por qué sucede esto?</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">И главное, какие выводы мы обязаны сделать вместе?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y lo más importante, ¿qué conclusiones debemos sacar juntos?</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">О каких уроках истории вспомнить?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué lecciones de historia recordar?</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думаю, прежде всего о том, что вся послевоенная история Большой Европы подтверждает: процветание и безопасность нашего общего континента возможны лишь совместными усилиями всех стран, включая Россию. Потому что Россия – одно из крупнейших европейских государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En primer lugar, debemos recordar lo que confirma toda la historia de posguerra de Gran Europa: la prosperidad y seguridad de nuestro continente común pueden ser fruto solo de los esfuerzos comunes de todos los países, incluida Rusia, siendo ella unos de los Estados europeos más grandes.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">И мы ощущаем свою неразрывную культурную и историческую связь с Европой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sentimos nuestro vínculo indisoluble cultural e histórico con Europa.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы открыты к честному созидательному взаимодействию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos abiertos a una interacción constructiva y honesta.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это подтверждает наша идея создания единого пространства сотрудничества и безопасности от Атлантики до Тихого океана, которое включило бы в себя разные интеграционные форматы, в том числе Ев­ропейский союз и Евразийский экономический союз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo evidencia nuestra idea de crear un espacio único de cooperación y seguridad desde el Atlántico hasta el Pacífico que incorpore diferentes modelos de integración, incluida la Unión Europea y la Unión Económica Euroasiática.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вновь повторю: Россия выступает за восстановление всеобъемлющего партнёрства с Европой. У нас много тем, представляющих взаимный интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vuelvo a destacar que Rusia aboga por la restauración de una asociación integral con Europa ya que tenemos muchos temas de interés mutuo.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это безопасность и стратегическая стабильность, здравоохранение и образование, цифровизация, энергетика, культура, наука и технологии, решение климатических и экологических проблем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son la seguridad y la estabilidad estratégica, salud y educación, digitalización, energía, cultura, ciencia y tecnología, solución de problemas climáticos y ecológicos.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мир динамично развивается, сталкивается с новыми вызовами и угрозами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mundo está evolucionando rápidamente, enfrentando nuevos desafíos y amenazas.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">И мы просто не можем позволить себе тащить за собой груз прошлых недоразумений, обид, конфликтов и ошибок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por eso no podemos permitirnos seguir cargando con el peso de malentendidos, resentimientos, conflictos y errores pasados.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Груз, который будет мешать нам сосредоточиться на решении актуаль­ных проблем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una carga que no nos dejará enfocar en la solución de problemas actuales.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Убеждены, что нам всем надо признать эти ошибки и исправить их.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos convencidos de que todos debemos reconocer estos errores y corregirlos.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша общая и бесспорная цель – обеспечить континентальную безопасность без разделительных линий, единое пространство равноправного сотрудничества и всеобщего развития во имя процветания Европы и мира в целом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro objetivo común e indiscutible es garantizar la seguridad continental sin líneas divisorias, un espacio único de cooperación en pie de igualdad y desarrollo universal en aras de la prosperidad de Europa y del mundo en general.</se>
    </para>
  </body>
</html>