<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова кубинскому информационному агентству «Пренса Латина» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Canciller Serguéi Lavrov a la Agencia Informativa cubana Prensa Latina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/intervyu_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_kubinskomu_informatsionnomu_age/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/entrevista_del_canciller_sergu_i_lavrov_a_la_agencia_informativa_cubana_prensa_latina/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского языка): Учитывая начало специальной военной операции на Украине, каковы основные направления работы российской дипломатии?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta : Teniendo en cuenta la operación militar especial iniciada en Ucrania, ¿cuáles son los principales derroteros de la actividad de la diplomacia rusa?</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Работа нашего Министерства и в целом внешнеполитическая деятельность России на виду.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta : El trabajo de nuestro Ministerio y las actividades de política exterior rusa en general están a la vista.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Практически в ежедневном режиме мы делаем свои комментарии, даем оценки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Casi diariamente hacemos nuestros comentarios, proporcionamos evaluaciones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нам нечего скрывать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No tenemos nada que ocultar.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цели и задачи специальной военной операции были четко определены Президентом России В.В.Путиным в выступлении в феврале 2022 г. Они остаются неизменными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el discurso presentado en febrero de 2022, el Presidente de Rusia, Vladímir Putin, determinó claramente los objetivos y tareas de la operación militar especial. Siguen siendo los mismos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы не можем более терпеть линию Запада, который в очередной раз решил избрать нацистскую теорию и практику для того, чтобы объявить в этот раз гибридную войну против Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya no podemos tolerar la línea de Occidente que ha decidido de nuevo recurrir  a la teoría y la práctica nazi para declarar esta vez la guerra proxy contra la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она ведется руками украинских военнослужащих по приказу киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está librada con las manos de los militares ucranianos por la orden del régimen kievita.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как заявляют сами украинские руководители, если не будет продолжения поставок все более наступательных вооружений на Украину, то они проиграют.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según las declaraciones de los mismos dirigentes ucranianos, si más armamentos ofensivos no continúan suministrándose a Ucrania, va a perder.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это характерное признание.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una confesión típica.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оно означает только одно: Запад напрямую является участником этой войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Significa solo una cosa: Occidente participa directamente en esta guerra.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Без него она бы давно закончилась и позволила бы устранить угрозы, которые с начала госпереворота в 2014 г. «нависли» над всем русскоязычным населением страны под названием Украина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si no fuera por él, habría terminado hace mucho tiempo y se habría permitido eliminar las amenazas que, tras el golpe de Estado de 2014, ha afrontado toda la población rusohablante del país llamado Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Там было запрещено образование на русском языке, использование языка даже в быту, не говоря уже о закрытии средств массовой информации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Allí está prohibida la educación en ruso, el uso de la lengua incluso en la vida cotidiana y no mencionamos el cierre de los medios de comunicación.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот режим использовался Западом не только для уничтожения всего русского, что всегда, на протяжении всей истории этих земель, существовало в современной Украине, но и для того, чтобы на территории этой страны создавать прямые угрозы безопасности Российской Федерации, включая создание военных баз и прочей инфраструктуры Североатлантического альянса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Occidente ha utilizado este régimen no solamente para erradicar todo lo ruso que siempre, durante toda la historia de estas tierras, ha existido en Ucrania contemporánea, sino también para plantear amenazas directas para la seguridad de la Federación de Rusia en este territorio, incluido el establecimiento de bases militares y otra infraestructura de la Alianza del Atlántico Norte.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">У нас не было другого выхода после того как все наши попытки добиться политического урегулирования через выполнение Минских договоренностей, а затем в декабре 2021 г. через согласование договора с США и НАТО о взаимных гарантиях, равной неделимой безопасности, были отвергнуты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No tuvimos otra opción después de que hubieran sido rechazados todos nuestros intentos de conseguir un arreglo político a través de la implementación de los Acuerdos de Minsk y después, en diciembre de 2021, por medio del tratado con EEUU y la OTAN sobre las garantías mutuas y la seguridad igual e indivisible.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все, кто интересуется происходящим, и кто хоть немного объективен, прекрасно понимают, о чем идёт речь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los interesados en lo sucediendo y los que son al menos un poco objetivos, entienden de qué se trata.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нашем случае нам нечего скрывать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nuestro caso, no tenemos nada que ocultar.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы воюем за условия безопасности своей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Luchamos por las condiciones de la seguridad de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">За последние тридцать лет они последовательно разрушались Западом, прежде всего США, которые уничтожали все договоры в сфере стратегической стабильности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los últimos treinta años, Occidente, ante todo EEUU, ha llevado destruyéndolas consecuentemente, eliminando todos los acuerdos relacionados con la estabilidad estratégica.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Воюем в рамках специальной военной операции за судьбы людей, которых киевский режим публично грозился уничтожить и объявил террористами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la operación militar especial luchamos por los destinos de las personas, a quienes el régimen kievita ha amenazado públicamente con exterminar y a quienes que declaró terroristas.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы защищаем судьбы этих людей, их права в полном соответствии с Уставом ООН, с международными конвенциями самоопределяться в отношении того, как они хотят дальше жить на землях, которые столетиями принадлежали их предкам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Defendemos los destinos de estas personas y sus derechos, en plena conformidad con la Carta de la ONU y las convenciones internacionales, a determinar libremente cómo quieren seguir viviendo en los territorios que han pertenecido a sus ancestros por centenarios.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такое самоопределение уже состоялось 2014 г. в Крыму.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2014, en Crimea, tuvo lugar tal libre determinación.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2022 г. состоялось в Донецкой Народной Республике, Луганской Народной Республике, в Запорожской и Херсонской областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2022, eso ocurrió en la República Popular de Donetsk, la República Popular de Lugansk, las provincias de Zaporiyia y Jersón.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это реальность, от которой никто не сможет отмахнуться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es la realidad de la que nadie podrá hacer caso omiso.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского языка): Мы знаем, что Россия сталкивается с масштабной экономической войной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta : Sabemos que Rusia se enfrenta a una amplia guerra económica.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сам Запад сейчас понимает, что эта политика проваливается и пытается надавить на другие страны Азии, Африки и Латинской Америки для того, чтобы они присоединились к его политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mismo Occidente entiende hoy que esta política está fracasando y trata de presionar sobre otros países de Asia, África y América Latina para que se adhirieran a su política.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что Вы можете на это сказать?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué opina al respecto?</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Эта политика провалилась, так же как и план Запада по резкому ослаблению России, нанесению ей стратегического поражения «на поле боя», как они заявляли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta : Esta política ha fracasado, así como el plan de Occidente de debilitar drásticamente a Rusia, infligirla una derrota estratégica en el campo de batalla, según dijeron.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Естественно руками украинцев и всё большего числа западных наёмников, которые находят свой конец на полях сражений на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Obviamente, hacerlo con las manos de los ucranianos y un creciente número de mercenarios occidentales que encuentran la muerte en combates en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Три четверти всех государств мира, прежде всего Азии, Латинской Америки, Африки, не присоединились к санкциям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tres cuartos de los países del mundo, ante todo los de Asia, América Latina y África, no se adhirieron a las sanciones.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Их постоянно шантажируют, выдвигают им угрозы, обещают прекратить финансирование и создать проблемы при получении кредитов в МВФ и Всемирном банке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Permanentemente hacen frente a chantajes, amenazas, promesas de terminar el financiamiento y crear problemas cuando obtienen créditos en el FMI y el Banco Mundial.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Требуют, чтобы они голосовали в ООН и в других международных организациях в поддержку резолюций, осуждающих Российскую Федерацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se exige que voten en la ONU y otras organizaciones internacionales a favor de las resoluciones que juzgan la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это происходит.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Suceden esas cosas.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы знаем, какими нечистоплотными, буквально бандитскими методами часто добываются эти голоса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sabemos qué métodos sucios, literalmente bandidescos, se usan para conseguir estos votos.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Знаем это прекрасно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo sabemos perfectamente.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Шантажируют всем: наличием банковских счетов в США и тем, что дети соответствующих послов, деятелей обучаются на Западе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Chantajean con todo: las cuentas bancarias en EEUU y lo que los niños de los ciertos embajadores y activistas estudian en Occidente.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это нельзя назвать дипломатией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se puede llamarlo la diplomacia.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это чистой воды шантаж ниже пояса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es un puro chantaje tipo un golpe bajo.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такого я даже не припомню во времена «холодной войны».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No puedo recordar que había tal cosa ni siquiera en los tiempos de la Guerra Fría.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но три четверти мира – это группа стран, которую мы называем Мировое большинство, иногда идет на не очень одобряемые ими самими шаги при голосованиях, не присоединяется к санкциям и не собирается этого делать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero los tres cuartos del mundo, un grupo de países a los que llamamos la mayoría mundial, a veces, cuando votan, hacen los pasos que ellos mismos no aprueban mucho, no se adhieren a las sanciones y no van a hacerlo.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всё больше и больше стран начинают понимать, что играть в игру Запада и слепо следовать в его фарватере может быть на каком-то этапе опасно для них самих.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cada vez más países llegan a entender que, en alguna etapa, jugar el juego de Occidente y seguir ciegamente su rumbo puede ser peligroso para ellos mismos.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никто не знает, кто в следующем году или через год будет признан американцами в качестве угрозы, объекта, нападение на который или изоляция, наказание которого может сыграть позитивную роль на выборах Президента США или на промежуточных выборах в Конгресс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nadie sabe a quíen el año siguiente o dentro de un año los estadounidenses reconocerán como una amenaza, un objeto que, siendo atacado, aislado o castigado, pueda desempeñar un papel positivo en las elecciones del Presidente estadounidense o las elecciones intermedias en el Congreso.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">У американцев всё подвязано под свои корыстные и эгоистичные интересы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los estadounidenses vinculan todo con sus intereses codiciosos y egoístas.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас проходил второй «саммит за демократию», который провёл Президент США Дж.Байден.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora se ha celebrado la segunda cumbre por la democracia, encabezada por el Presidente de EEUU, Joe Biden.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Круг приглашённых показателен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El circulo de los invitados es ilustrativo.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Там не идёт речи о понятных критериях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se trata de los criterios claros.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Единственным из них является лояльность даже не столь американской демократии, сколько нынешней Демократической партии США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El único es la lealtad más bien no exclusivamente a la democracia estadounidense, sino al actual Partido Demócrata de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается санкций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En lo que se refiere a las sanciones.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Да, мы испытываем определённые сложности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si, afrontamos ciertos problemas.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но преодолеваем их к изумлению тех, кто пророчил крах российской экономике, распад страны и т.д.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero los superamos, para sorpresa de los que profetizaban un colapso de la economía rusa, una desintegración del país, etc.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Президент России В.В.Путин не раз за последнее время подробно давал оценку тем усилиям, которые предпринимает Правительство, тем результатам, которые к удивлению многих на Западе, да и некоторых экспертов в России были достигнуты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Presidente de Rusia, Vladímir Putin, ha apreciado varias veces los esfuerzos del Gobierno y los resultados alcanzados para asombro de muchas personas de Occidente y varios expertos en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша дипломатия активно создаёт условия для того, чтобы они были максимально эффективными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra diplomacia se empeña  en hacer que sean eficaces al máximo.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы участвуем в переговорах наших ведомств с их зарубежными партнёрами о создании независимых от Запада механизмов и доставки продукции, её финансирования и страхования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participamos en las negociaciones de nuestras entidades con sus socios extranjeros sobre la creación de los mecanismos independientes de Occidente y transporte de los productos, su financiamiento y seguro.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Могу и обязан это сказать, что в этой работе нас вдохновляет пример Кубы, которая уже много десятков лет живёт под американскими незаконными санкциями, сохраняющимися вопреки чётко выраженной политической воле подавляющего большинства стран-членов ООН за исключением трёх или четырёх государств, не являющиеся самостоятельными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puedo y debo decir que en este trabajo nos inspira el ejemplo de Cuba que lleva muchas décadas viviendo bajo las sanciones ilícitas estadunidenses que se mantienen a despecho de la voluntad política claramente definida de la mayoría aplastante de los países miembros de la ONU, a excepción de tres o cuatro Estados que no son independientes.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из года в год эта позиция подтверждается при полном игнорировании США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Año tras año esta posición se confirma mientras que EEUU la pasa por alto completamente.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского языка): Вы заявили на министерской встрече «Группы двадцати» об укреплении интеграционного механизма СЕЛАК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta : En la reunión de los Ministros del G20, Usted declaró el fortalecimiento del mecanismo de integración de la CELAC.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Могли бы Вы развить эту идею, а также рассказать нам о перспективах сотрудничества России с Латинской Америкой?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Podría desarrollar esta idea y contarnos sobre las perspectivas de la cooperación entre Rusia y América Latina?</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Что касается развития Сообщества стран Латинской Америки и Карибского бассейна и укрепления интеграционных процессов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta : En cuanto al desarrollo de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños y el fomento de los procesos de integración.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы комментируем то, что наблюдаем и то, что делают сами латиноамериканские страны и Карибского бассейна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Comentamos lo que observamos y los que hacen los mismos países latinoamericanos y caribeños.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приветствуем возрождение духа региональной солидарности СЕЛАК после некоторого периода «затишья» и падение интереса к его работе со стороны некоторых латиноамериканских стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Acogemos con beneplácito la revitalización del espíritu de la solidaridad regional de la CELAC después de cierto periodo de inactividad y descenso del interés en su trabajo por parte de varios países latinoamericanos.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта организация снова является приоритетной группировкой, которую теперь уже все страны Латинской Америки и Карибского бассейна считают ключевым инструментом продвижения своих коллективных интересов в рамках формирования многополярного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta organización vuelve a ser el grupo prioritario que todos los países de América Latina y el Caribe consideran el instrumento clave para promover sus intereses colectivos dentro del establecimiento del mundo multipolar.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">У нас с 2013 г. существует механизм встреч министров России и «квартета» СЕЛАК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir de 2013, tenemos un mecanismo de reuniones entre los ministros rusos y el cuarteto de la CELAC.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">По причинам пандемийных ограничений в последние годы он не собирался.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Debido a las restricciones impuestas por la pandemia, no se han reunido en los recientes años.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас рассчитываем такую практику возобновить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora contamos con restablecer esta práctica.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ощущаем встречный интерес, в том числе со стороны руководства Сент-Винсента и Гренадин, председательствующего сейчас в организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sentimos un interés recíproco, incluso por parte de los dirigentes de San Vicente y las Granadinas que ahora preside en la organización.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что это перспективное объединение, особенно сейчас, когда появились лидеры, ставящие на укрепление СЕЛАК многое с точки зрения интересов Латинской Америки и каждой страны региона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que es una asociación prometedora, especialmente ahora, cuando han aparecido los líderes que apuestan mucho por el fortalecimiento de la CELAC desde la perspectiva de los intereses latinoamericanos y los de cada país de la región.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вы упомянули о том, что СЕЛАК обсуждался мной с журналистами на полях саммита «двадцатки».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha mencionado que discutí la CELAC con los periodistas al margen de la cumbre del G20.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Считаю, что СЕЛАК как организация (в случае, если у неё будет консенсус), вполне может претендовать на самостоятельное постоянное участие в «Группе двадцати» на тех же условиях, на которых сейчас мы пригласили Африканский союз в это объедение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que la CELAC como una organización (en el caso si haya un consenso), bien puede aspirar a la participación constante e independiente en el G20 en las mismas condiciones que la Unión Africana recién invitada a esta asociación.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мне кажется, это будет отражать процессы многополярности в дискуссиях, разворачивающихся под эгидой «двадцатки».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me parece que eso reflejará los procesos de la multipolaridad en las discusiones que tienen lugar bajo los auspicios del G20.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского языка): Вы упомянули, что в течение многих лет Куба подвергается блокаде со стороны Соединенных Штатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta : Ha mencionado Usted que durante muchos años Cuba se ve bloqueada por Estados Unidos.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас они применяют карательные меры, в том числе в отношении России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy aplican medidas punitivas incluso contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как Вы считаете, каковы перспективы отношений между Россией и Кубой?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué opina Usted sobre las perspectivas de las relaciones entre Rusia y Cuba?</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несомненно, эти отношения имеют стратегический характер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin duda, esas relaciones tienen un carácter estratégico.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Да, характер наших отношений описывается как стратегическое партнёрство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta : Si, podemos describir el carácter de nuestras relaciones como la asociación estratégica.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но это сухая характеристика.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero es una característica seca.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они глубже, коренятся в человеческих отношениях, в симпатиях между нашими народами друг к другу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son más profundas, están arraigadas en las relaciones humanas, la simpatía mutua entre nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Безусловно, они будут развиваться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin duda, van a desarrollarse.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сотрудничаем долгие десятилетия, в условиях санкций, когда нашим отношениям всячески пытались мешать, создавать сложности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Llevamos cooperando por muchas décadas en el contexto de las sanciones, cuando había intentos de obstaculizarlas en todos los sentidos y crear dificultades.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уже выработали механизмы и способности добиваться результатов, независимо от того, какие ограничительные меры принимает Запад.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya hemos elaborado los mecanismos y la capacidad de lograr resultados a pesar de las medidas restrictivas aprobadas por Occidente.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас мы со всеми нашими друзьями, партнёрами вырабатываем новые подходы к созданию логистических цепочек, к финансированию, к банковским операциям, которые не будут никоим образом зависеть от капризов Соединённых Штатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy, con todos nuestros amigos y socios elaboramos nuevos enfoques para la creación de cadenas logísticas, el financiamiento y las operaciones bancarias que no dependerán de ninguna manera de los caprichos estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">От них хотят избавиться не только страны Глобального Юга, Мирового большинства, но и целый ряд европейских стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quieren eliminarlos no solamente los países del Norte Global y la mayoría mundial, sino también una serie de países europeos.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они тоже понимают, что их используют, в том числе в рамках системы «SWIFT».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entienden también que se ven explotados, incluso en el marco del sistema SWIFT.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Европейские страны видят, что происходит с их экономиками в ситуации, когда их заставляют финансировать не только войну на Украине, но и повседневную жизнь в этой стране в силу неспособности киевского режима этим заниматься и что-либо сделать в этой области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países europeos tienen claro qué sucede con sus economías en la situación cuando se ven obligados a financiar no únicamente la guerra en Ucrania, sino también la vida cotidiana de este país debido a que el régimen kievita no puede encargarse de eso y hacer algo en este ámbito.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Европа теряет свои конкурентные преимущества, как континент, который заставили отказаться от дешёвого российского газа, подступает к черте деиндустриализации, как европейский бизнес уезжает в Соединённые Штаты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Europa pierde sus ventajas competitivas como un continente que fue forzado a rechazar el gas ruso barato y alcance la umbral de la desindustrialización cuando los negocios europeos se van a Estados Unidos.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это все даром не пройдёт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo eso no pasará desapercibido.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Началась переоценка всего происходящего, в том числе в умах европейских политиков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo lo sucediendo ha empezado a reevaluarse, incluso en las mentes de los políticos europeos.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если есть политики, в умах которых пока ничего не происходит, то убеждён, что население Европы будет им напоминать и будет стараться, чтобы в эти умы проникло ощущение реальности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si hay políticos en cuyas mentes no ocurre nada por ahora, estoy convencido de que la población de Europa va a recordarles y asegurar que el sentido de la realidad penetre en sus mentes.</se>
    </para>
  </body>
</html>