<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">ЗАЯВЛЕНИЕ КООРДИНАЦИОННОГО СОВЕТА ОРГАНИЗАЦИИ РОССИЙСКИХ СООТЕЧЕСТВЕННИКОВ,  ПРОЖИВАЮЩИХ НА КУБЕ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">COMUNICADO PUBLICO DEL CONSEJO COORDINADOR DE LA COMUNIDAD RUSOPARLANTE RESIDENTE EN CUBA </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/zayavlenie_koordinatsionnogo_soveta_organizatsii_rossiyskikh_sootechestvennikov_prozhivayushchikh_na/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/comunicado_publico_del_consejo_coordinador_de_la_comunidad_rusoparlante_residente_en_cuba/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гавана, 13 марта 2022 года Как Председатель Координационного совета российских соотечественников, проживающих в Республике Куба, в связи с эскалацией конфликта на территории Украины, заявляю следующее: ПЕРВОЕ Мы выражаем и подтверждаем, как заявили на Первой региональной молодежной конференции российских соотечественников Американского континента, состоявшейся на Кубе в мае 2014 года, свое решительное осуждение и неприятие по отношению к государственному перевороту, совершенному в феврале 2014 года против законного правительства, конституционного строя и легитимно избранного президента Украины Виктора Януковича неофашистской организацией под названием "Правый сектор", которая финансировалась и поддерживалась Европейским Союзом и Соединенными Штатами Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Habana, 13 de marzo de 2022 Atendiendo a las funciones de Presidente y Coordinador General del del Consejo Coordinador de los compatriotas rusoparlantes residentes en la República de Cuba, hago público el siguiente pronunciamiento, atendiendo a la escalada de los acontecimientos y conflictos suscitados en el territorio de Ucrania, manifestando lo siguiente: PRIMERO Manifestamos, al igual que lo reflejamos en la Primera Conferencia Regional Juvenil de compatriotas rusos del continente Americano, celebrada en Cuba en el mes de mayo de 2014, nuestro rotundo rechazo al golpe de Estado perpetrado en febrero de ese mismo año al Gobierno legítimo del entonces presidente constitucional Victor Yanukovich por parte de organizaciones neofascistas llamadas “Sector Derecho”, las cuales fueron financiadas y apoyadas por la Unión Europea y Estados Unidos de Norteamérica, significando que los actos terroristas cometidos ese año contra la población civil en Kiev y Odessa, en los que murieron cruelmente cientos de ciudadanos civiles ucranianos y sobre todo la población rusoparlante residente en Ucrania, detonó el rechazo de los gobiernos y pueblos de Donetsk y Lugansk contra el nuevo régimen que hasta el día de hoy gobierna e impera en Kiev por medio de sus candidatos de turno.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">ВТОРОЕ Мы выражаем свою поддержку и солидарность Донецкой и Луганской республикам, осуждая постоянные обстрелы и расправы над гражданским населением на протяжении более восьми лет, в результате которых погибло более тринадцати тысяч человек, что доказывает, насколько бесчеловечной и карательной была правящая власть в Киеве, не сумевшая найти, кроме как силой оружия, взаимопонимания с собственными гражданами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">SEGUNDO Extendemos nuestro apoyo y solidaridad a las Repúblicas de Donetsk y Lugansk, condenando los ocho años de constante tiroteo y masacre que se lleva contra su población civil que ha causado la muerte a más de trece mil personas, lo cual muestra lo inhumano e injusto que ha sido por ese espacio de tiempo el actual Gobierno de Kiev, el cual no ha sabido encontrar, sino por la fuerza de las armas, el entendimiento con sus propios ciudadanos de las referidas regiones del Donbas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">ТРЕТЬЕ МЫ ОТКРЫТО ОСУЖДАЕМ всю политику и кампании, которые правительства таких стран, как Соединенные Штаты Америки, Европейский Союз и другие государства проводят и осуществляют посредством санкций и других действий, направленных против Российской Федерации и ее граждан за рубежом, пределы которых выходят за рамки принципов Устава ООН и прав человека. Эти страны инициируют и поддерживают проявления дискриминации и русофобии, искажение истории и дезинформацию, которые осуществляются средствами массовой информации, чтобы показать искаженный образ страны c тысячелетней культурой, которая внесла большой вклад в развитие человечества, какой является Россия и ее народ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">TERCERO DENUNCIAMOS y CONDENAMOS abiertamente toda la política y campañas que los Gobiernos de los países como Estados Unidos de Norteamérica, la Unión Europea, y otros gobiernos aliados a estos, conducen y llevan a cabo mediante sanciones y otras acciones dirigidas contra la Federación de Rusia y sus ciudadanos en el exterior, cuyos límites transgreden y rebasan los principios de la Carta de Naciones Unidas, los derechos humanos; acciones de discriminación y rusofobia, de tergiversación de la historia y de desinformación que se lleva a cabo por los medios de difusión en el mundo, para mostrar una imagen no real de un país y de una cultura milenaria que tanto ha aportado al desarrollo de la Humanidad como es el caso de la nación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">ЧЕТВЕРТОЕ Мы ПОДДЕРЖИВАЕМ мир в Украине при условии, что и Европейский Союз, и Соединенные Штаты прекратят отравлять и оказывать влияние на правительство этой страны с целью разжечь конфликт в вопросах истории и культуры, которые объединяют украинский народ со своими братскими русскими и белорусскими народами, а также стремиться к расширению военного присутствия сил НАТО около границ с Россией, создавая нестабильность и реальную и недопустимую угрозу в регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">CUARTO PROMULGAMOS la Paz en la región de Ucrania, bajo el concepto de que tanto la Unión Europea como los Estados Unidos cesen de intoxicar e influir en el Gobierno Ucraniano, buscando como finalidad entorpecer y contraponer los intereses y culturas que tanto unen al pueblo ucraniano con sus hermanos pueblos ruso y bielorruso, además de pretender expandir las fuerzas militares de la OTAN hacia las fronteras con Rusia, creando inestabilidad y una real e inadmisible amenaza en la región.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">ПЯТОЕ МЫ ЗАЯВЛЯЕМ, что русскоязычная община на Кубе состоит из русских, украинцев, белорусов и выходцев из других республик бывшего СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">QUINTO MANIFESTAMOS que la comunidad rusoparlante de Cuba, está compuesta por rusos, ucranianos, bielorrusos y de otras repúblicas de la ex URSS.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нас объединяет не только общая судьба граждан, постоянно проживающих на Кубе – в стране, выживающей в условиях торгово-экономической блокады, которая является примером сопротивления санкциям и защиты своего суверенитета от США и других западных держав для всего мира. Нас объединяют прежде всего общие культурные корни, ЛЮБОВЬ, ДРУЖБА, верность традициям предков и празднование Великой Победы над фашизмом, которую наши деды и бабушки завоевали для нас, в том числе ценой своей жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos une más que el destino que compartimos en un país bloqueado, y que es ejemplo para el mundo de resistencia y soberanía, como es el caso de Cuba, nos unen las RAICES CULTURALES, el AMOR y la AMISTAD, el apego por las tradiciones ancestrales y el festejo de la Gran Victoria sobre el fascismo que nuestros abuelos y abuelas conquistaron para nosotros con un inmensurable sacrificio que incluyó el costo de sus vidas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы осознаем, что специальная военная операция, которая проводиться сегодня на Украине, направлена не на борьбу с украинским народом, а на очищение этого братского народа от неофашизма и влияния западного империализма, стремящегося подорвать историю и богатство этого народа и страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos conscientes que la operación especial militar que hoy se ha desatado en Ucrania, no es para combatir al pueblo ucraniano, sino para sanear a esa hermana nación del neofascismo y de la influencia del Imperialismo Occidental que pretende socavar con la historia y riquezas de dicha nación.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня в пылу эмоций, страданий и переживаний за наших друзей и родственников, живущих на Украине, западным державам легко судить Россию, страну, которую, как оказалось, осуждают те страны Запада, которые атаковали и разрушили такие страны, как Югославию, Ирак, Афганистан, Ливию, Сирию, а до этого поддерживали и финансировали диктатуры и государственные перевороты в странах Латинской Америки, убивали там общественных лидеров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy al calor de las emociones, del sufrimiento y la preocupación por nuestros amigos y familiares residentes en Ucrania, resulta fácil para los aliados de Occidente juzgar a Rusia, país al que casualmente juzgan las mismas potencias que han destruido y agredido países como Yugoslavia, Iraq, Afganistán, Libia, Siria y anterior a estos, han apoyado y financiado a las dictaduras y golpes de estado perpetrados en países de América Latina y Centro América, asesinando a líderes sociales y dirigentes progresistas latinoamericanos y de otros continentes.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия показала на примере военных операций в Сирии, что она избавила эту страну от терроризма, в то время как другие державы поощряли и распространяли его. Если сегодня на Западе преобладает гнев в отношении действий России, а их СМИ ставят под сомнение и осуждают специальную военную операцию на Украине, мы уверены, что история и будущее человечества докажут правильность действий, которые Россия предпринимает сегодня для безопасности и благополучия этого региона и в пользу всему миру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia en el ejemplo de Siria, combatió y libero a dicho país del terrorismo, mientras las otras potencias lo fomentaron y diseminaron, y si hoy la ira, los sentimientos y medios occidentales que prevalecen cuestionan y juzgan a Rusia, estamos seguros que la historia y el futuro demostrará la justeza de las acciones que Rusia acomete hoy para el bienestar de esa región y del Mundo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Да здравствует братство российско-украинско-белорусских народов!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Viva la hermandad de los pueblos ruso – ucraniano – bielorruso!</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Долой русофобию, неофашизм, лживые и агрессивные кампании западных СМИ и держав против российской нации, ее славного народа и ее граждан, проживающих за рубежом!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Abajo la rusofibia, el neofascismo y las falsas y agresivas campañas que los medios del mundo Occidental fomentan contra la nación Rusa, su glorioso pueblo y sus ciudadanos residentes en el exterior!</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Председатель КСОРС на Кубе РУСЛАН РЕЙЕС</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ruslan Reyes Presidente del Consejo Coordinador de los compatriotas rusoparlantes residentes en la República de Cuba</se>
    </para>
  </body>
</html>