<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О приеме по случаю Дня России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Recepción con motivo del Día de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prieme_po_sluchayu_dnya_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/recepci_n_con_motivo_del_d_a_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">8 июня 2023 г. в Посольстве России на Кубе состоялся торжественный прием по случаю национального праздника – Дня России, в котором приняли участие Заместитель Премьер-министра Кубы Х.Л.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 8 de junio de 2023 en nuestra Embajada se realizó la solemne recepción con motivo de la fiesta nacional - el Día de Rusia, a la cual asistieron el Viceprimer Ministro de Cuba, Jorge Luis Tapia Fonseca; Vicepresidenta y Secretario de la Asamblea Nacional Cuba y Consejo de Estado, Ana María Mari Machado y Homero Acosta Álvarez, respectivamente; Ministra a.i.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министра внешней торговли и иностранных инвестиций А.Т.Гонсалес Фрага, руководство других кубинских министерств и ведомств, аккредитованные здесь послы дружественных государств и члены дипкорпуса, представители общественных кругов, постоянно проживающие на острове соотечественники, а также участники IV Региональной молодежной конференции соотечественников из стран Америки, Австралии и Новой Зеландии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">del Comercio Exterior y la Inversión Extranjera, Ana Teresita González Fraga; dirigentes de otros ministerios e instituciones cubanos, Embajadores de los Estados amistosos y miembros del cuerpo diplomático, compatriotas residentes en la Isla, así como los participantes de la IV Conferencia Regional de los Jóvenes Compatriotas de América, Australia y Nueva Zelanda.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К гостям с приветственным словом обратился Посол России на Кубе В.В.Коронелли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador Víctor V. Koronelli se dirigió a los invitados con las palabras de bienvenida.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении он подчеркнул, что усилия США и их союзников по «отмене» нашей страны, дискриминации русской литературы, музыки, спорта провалились.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso destacó que los intentos de EE.UU. y sus aliados de "cancelar" a nuestro país, discriminando su literatura, música y deporte no han tenido ningún éxito.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.В.Коронелли также отметил превосходное состояние отношений между Россией и Кубой – нашим стратегическим союзником в регионе ЛАКБ, обозначив нацеленность на дальнейшее полноформатное сотрудничество в материальной сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador también subrayó el excelente estado de las relaciones entre Rusia y Cuba, nuestro aliado estratégico en la región de América Latina y el Caribe, enfatizando el objetivo de consolidar la cooperación en la esfera material.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия перед собравшимися с музыкальными номерами выступили наши соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento, nuestros compatriotas interpretaron varias canciones rusas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В протокольных залах посольства была развернута фотовыставка, посвященная современному этапу российско-кубинских отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los salones de protocolo de la Embajada fue inaugurada una exposición fotográfica dedicada a la etapa actual de las relaciones ruso-cubanas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прием прошел в теплой и дружеской атмосфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La recepción se llevó a cabo en un ambiente cálido y acogedor.</se>
    </para>
  </body>
</html>