<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Республики Куба Б.Родригесом Паррильей, 23 сентября 2022г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el encuentro del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia S.Lavrov con el Ministro de Relaciones Exteriores de Cuba B.Rodríguez, 23 de septiembre de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 septiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_s_ministrom_inostrannykh_del_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_encuentro_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_s_lavrov_con_el_ministro_de_relacione/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">«на полях» 77-й сессии Генассамблеи ООН Министр иностранных дел России С.В.Лавров провёл переговоры с Министром иностранных дел Кубы Б.Родригесом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de septiembre de 2022 al margen del 77 período de sesiones de la Asamblea General de la ONU el Ministro de Asuntos Exteriores S.Lavrov sostuvo conversaciones con el Ministro de Relaciones Exteriores de Cuba B.Rodríguez.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главы внешнеполитических ведомств в традиционно доверительном, конструктивном ключе обменялись мнениями по актуальным вопросам двустороннего стратегического партнёрства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los titulares de las cancillerías intercambiaron puntos de vista de manera tradicionalmente confidencial y constructiva sobre temas de actualidad de la asociación estratégica bilateral.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отфиксирован неизменный подход обеих стран в отношении категорической неприемлемости применения односторонних санкционных мер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quedó constancia del invariable enfoque de ambos países en cuanto a la categórica inaceptabilidad de la aplicación de medidas sancionadoras unilaterales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Б.Родригес подтвердил солидарность Кубы с усилиями России по защите мира, безопасности и международного права на основе Устава ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">B.Rodríguez ratificó la solidaridad de Cuba con los esfuerzos de Rusia para proteger la paz, la seguridad y el derecho internacional sobre la base de la Carta de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская сторона вновь выразила поддержку Гаване в ее справедливом требовании полной и безотлагательной отмены американского эмбарго.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La parte rusa expresó una vez más su apoyo a La Habana en su justo reclamo por el levantamiento total e inmediato del embargo estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подписан План межмидовских консультаций на пятилетний период.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se firmó un plan de consultas inter-MFA por un período de cinco años.</se>
    </para>
  </body>
</html>