<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление и ответы на вопросы СМИ Министра С.В.Лаврова по итогам визита на Кубу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso y respuestas a las preguntas de los medios ofrecidos por el Canciller Lavrov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/vystuplenie_i_otvety_na_voprosy_smi_ministra_s_v_lavrova_po_itogam_vizita_na_kubu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/discurso_y_respuestas_a_las_preguntas_de_los_medios_ofrecidos_por_el_canciller_lavrov/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые дамы и господа, В ходе нынешнего визита на Кубу провели подробный разговор с Президентом Республики Куба М.Диас-Канелем Бермудесом, генералом армии Р.Кастро и переговоры с Министром иностранных дел Б.Родригесом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimadas damas y caballeros, Durante esta visita a Cuba, sostuvimos una detallada conversación con el Presidente de la República de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, el General de Ejército, Raúl Castro, y mantuvimos negociaciones con el Ministro de Relaciones Exteriores, Bruno Rodríguez.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Визит совпал с рубежным событием в развитии современного кубинского государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La visita coincidió con un hito en el desarrollo del moderno Estado cubano.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имею в виду состоявшееся вчера заседание X созыва Национальной ассамблеи народной власти, в ходе которого М.Диас-Канель Бермудес был вновь избран Президентом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me refiero a la reunión de ayer de la Sesión Constitutiva de la Asamblea Nacional del Poder Popular, en su X Legislatura, durante la cual Miguel Díaz-Canel Bermúdez fue reelegido Presidente.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были утверждены другие ключевые назначения в состав кубинского руководства, включая Министра иностранных дел Б.Родригеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se confirmaron otros nombramientos clave en la dirección cubana, entre ellos el del Ministro de Relaciones Exteriores, Bruno Rodríguez.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня обсудили весь комплекс наших двусторонних отношений в русле работы над выполнением договорённостей, достигнутых на высшем уровне в ходе визита Президента М.Диас-Канеля Бермудеса в Россию в ноябре 2022 г. Речь шла о проработке дополнительных областей, в которых можем развивать и наращивать торгово-экономическое сотрудничество в преддверии заседания Межправительственной Российско-Кубинской комиссии по торгово-экономическому и научно-техническому сотрудничеству, которое состоится в Гаване через месяц.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy debatimos toda la gama de nuestras relaciones bilaterales mientras trabajamos en la implementación de los acuerdos alcanzados al más alto nivel durante la visita del Presidente Díaz-Canel Bermúdez a Rusia en noviembre de 2022. Hablaron sobre áreas adicionales en las que podemos desarrollar y fortalecer la cooperación comercial y económica en previsión de la Sesión de la Comisión Intergubernamental Cubano-Rusa para la Colaboración Económico-Comercial y Científico-Técnica que se celebrará en La Habana dentro de un mes.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Констатировали, что уже выработаны и реализуются решения, позволяющие надёжно обезопасить торгово-экономические, инвестиционные связи и проекты от влияния незаконных западных санкций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Constatamos que ya hemos elaborado y estamos aplicando soluciones que nos permiten salvaguardar de manera fiable los vínculos y proyectos comerciales, económicos y de inversión contra la influencia de las sanciones ilegales impuestas por Occidente.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо двусторонних связей активно содействуем развитию сотрудничества между кубинской стороной и ЕАЭС , где Куба является наблюдателем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de los lazos bilaterales, fomentamos plenamente la cooperación entre la parte cubana y la UEEA, en la que Cuba es observadora.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В первой половине июня на заседании Евразийского межправительственного совета на уровне председателей правительств Премьер-министр Кубы М.Марреро примет участие в качестве наблюдателя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la primera quincena de junio, el Primer Ministro cubano, Manuel Marrero, participará como observador en la reunión del Consejo Intergubernamental Euroasiático a nivel de presidentes de gobierno.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Затем он направится в северную столицу для участия в Петербургском международном экономическом форуме.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación viajará a la capital del norte ruso para asistir al Foro Económico Internacional de San Petersburgo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вовлеченность наших кубинских друзей в эти мероприятия поможет открыть новые перспективы и направления двустороннего торгово-экономического взаимодействия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La participación de nuestros amigos cubanos en estos eventos contribuirá a abrir nuevas perspectivas y direcciones de la cooperación comercial y económica bilateral.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Говорили о том, как успешно развиваются российско-кубинские связи в гуманитарной, культурной, образовательной и научной сферах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hablamos del éxito con que se están desarrollando las relaciones ruso-cubanas en las esferas humanitaria, cultural, educativa y científica.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Налажены тесные контакты между военными и правоохранительными органами наших стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se han establecido estrechos contactos entre los organismos militares y policiales de nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Идёт обмен опытом в сферах, позволяющих надёжно обеспечивать безопасность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se intercambia experiencia en ámbitos que permiten garantizar la seguridad de manera fiable.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">По международным делам подтвердили полную солидарность с Кубой в том, что касается необходимости противодействовать попыткам США и всего «коллективного Запада» утверждать нечистоплотными методами своё доминирование на международной арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los asuntos internacionales, hemos confirmado nuestra plena solidaridad con Cuba en cuanto a la necesidad de contrarrestar los intentos de Estados Unidos y todo el Occidente colectivo de impugnar su dominio en la escena internacional mediante métodos sin escrúpulos.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если у кого-то и были какие-то сомнения, то последние два года доказали, что единственным методом, используемым США в своих международных связях, является диктат, шантаж, угрозы и санкции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por si alguien tenía alguna duda, los dos últimos años han demostrado que los únicos métodos utilizados por Estados Unidos en su política exterior son el dictado, el chantaje, las amenazas y las sanciones.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с кубинскими друзьями активно участвуем в коллективных усилиях по противодействию подобного рода политике и утверждению справедливых начал в мировых делах на основе строгого выполнения принципов Устава ООН во всей их полноте и, прежде всего, принципа суверенного равенства государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Junto con nuestros amigos cubanos, estamos contribuyendo de manera resuelta a los esfuerzos colectivos para contrarrestar este tipo de políticas y promover principios justos en los asuntos mundiales basados en la estricta aplicación de los principios de la Carta de la ONU en su totalidad y, sobre todo, en el principio de la igualdad soberana de los Estados.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно с этих позиций и в этих целях сотрудничаем с кубинскими партнёрами в рамках Группы друзей в защиту Устава ООН, созданной в Нью-Йорке, отношений между Движением неприсоединения и Российской Федерацией, между нашей страной и Группой 77, где сейчас председательствует Куба, и в ходе контактов, которые активно развиваем с организациями латиноамериканского и карибского регионов, включая СЕЛАК, УНАСУР, МЕРКОСУР, ЦАИС и т.д.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es en esta perspectiva y con este fin que cooperamos con nuestros socios cubanos en el seno del Grupo de Amigos en Defensa de la Carta de la ONU establecido en Nueva York, en las relaciones entre el Movimiento de Países No Alineados y la Federación de Rusia, entre nuestro país y el Grupo de los 77, actualmente presidido por Cuba, y en los contactos que desarrollamos intensamente con las organizaciones latinoamericanas y caribeñas, entre ellas la CELAC, UNASUR, MERCOSUR, SICA, etc.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наметили конкретные пути продвижения по этим и многим другим направлениям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos esbozado formas concretas de avanzar en estos y varios otros ámbitos.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пригласил Министра иностранных дел Кубы Б.Родригеса посетить с ответным визитом Российскую Федерацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, he invitado al Ministro de Relaciones Exteriores de Cuba, Bruno Rodríguez, a realizar una visita de regreso a la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">О сроках сможем объявить в обозримом будущем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Podremos anunciar las fechas en un futuro próximo.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Россия наращивает сотрудничество со странами Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Rusia está intensificando su cooperación con los países latinoamericanos.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Шагом к укреплению такого сотрудничества могло бы стать регулярное авиасообщение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un paso hacia el fortalecimiento de dicha cooperación podrían ser los vuelos regulares.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">От ряда стран есть запрос на это.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Varios países lo solicitan.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но национальный перевозчик "Аэрофлот" не совершает пока регулярных рейсов ни в одну из столиц Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero la aerolínea nacional, Aeroflot, todavía no ha lanzado vuelos regulares a ninguna capital latinoamericana.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прорабатывается ли этот вопрос?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Se está estudiando esta cuestión?</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если да, то на какой стадии и когда можно ожидать открытия регулярного авиасообщения?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En caso afirmativo, ¿en qué fase se encuentra en estos momentos y cuándo podemos esperar la apertura de vuelos regulares?</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Наши авиационные компании принимают самостоятельные решения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Nuestras compañías aéreas toman sus propias decisiones.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они все являются коммерческими предприятиями и на этой основе определяют развитие своих маршрутов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todas son empresas comerciales y deciden el desarrollo de sus rutas en función de ello.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается нашего Министерства, то мы заинтересованы в том, чтобы прямых связей и по воздуху, и в других средах между нашими странами, дружественными государствами было больше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En lo que respecta a nuestro Ministerio, estamos interesados en que haya más contactos directos, tanto aéreos como en otros ámbitos, entre nuestros países, Estados amigos.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но решать должны сами авиакомпании.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero son las aerolíneas las que deben decidir.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Знаю, две или три наших компании совершают чартерные рейсы на Кубу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy consciente de que dos o tres de nuestras compañías llevan a cabo vuelos chárter a Cuba.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этим активно пользуются наши туристы, которые любят здесь отдыхать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto lo utilizan activamente nuestros turistas, a los que les gusta descansar en su país.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что расширение возможностей для туризма находится на повестке дня Межправительственной комиссии по торгово-экономическому и научно-техническому сотрудничеству .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que la ampliación de las oportunidades turísticas está en la agenda de la Comisión Intergubernamental para laColaboración Económico-Comercial y Científico-Técnica.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Как Вы оцениваете торгово-экономические отношения с США, учитывая санкции, наложенные на Россию и Кубу?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Cómo evalúa las relaciones comerciales y económicas con Estados Unidos, dadas las sanciones impuestas a Rusia y Cuba?</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Если Вы спрашиваете про российско-американские отношения, то у нас нет особых отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Si se pregunta por las relaciones entre Estados Unidos y Rusia, no tenemos relaciones en el sentido convencional.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только при необходимости обсуждаем проблемы, возникающие в деятельности посольств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Discutimos problemas que surgen en la labor de embajadas cuando es necesario.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">А также в связи с тем, что США пытаются злоупотреблять своим положением в качестве страны-хозяйкиООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y también en relación con el hecho de que Estados Unidos intenta abusar de su posición como país anfitrión de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все знают и понимают, что американцы объявили «крестовый поход» против Российской Федерации, ее законных интересов, русской культуры, традиций, избрав киевский нацистский режим в качестве «боевого наконечника», накачивая его все новыми системами вооружения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo el mundo sabe y comprende que los estadounidenses han declarado una "cruzada" contra la Federación de Rusia, sus intereses legítimos, la cultura rusa, sus tradiciones, eligiendo al régimen nazi de Kiev como "punta del arma", nutriéndolo  con nuevos sistemas de armamento.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всем должно быть понятно, что это безнадежный курс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo el mundo debería tener claro que se trata de un camino sin salida.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Недавно состоялся визит Президента Республики Кубы М.Диас-Канеля Бермудеса в Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: El Presidente de la República de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, visitó recientemente Rusia.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Каких конкретных успехов удалось достичь в области двустороннего сотрудничества?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué avances concretos se han logrado en el ámbito de la cooperación bilateral?</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Было достигнуто много целей, которые обсуждались и были согласованы в ходе визита Президента Кубы М.Диас-Канеля Бермудеса в Российскую Федерацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Se han alcanzado varios objetivos que fueron discutidos y acordados durante la visita del Presidente de Cuba Miguel Díaz-Canel Bermúdez a la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прежде всего, в том, что касается наших отношений в области поставок топлива и продовольствия на Кубу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En primer lugar, en lo que se refiere a nuestras relaciones en el ámbito de los suministros de combustible y alimentos a Cuba.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас эта работа находится на завершающей стадии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta labor se encuentra en su fase final.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Буквально в ближайшие дни должны быть объявлены первые результаты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los primeros resultados deberían anunciarse en los próximos días.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думаю, что окончательно всё будет обсуждено в ходе межправительственной комиссии, которая будет заседать в Гаване в середине мая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que todo se discutirá finalmente durante la Comisión Intergubernamental que se celebrará en La Habana a mediados de mayo.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам вам обязательно расскажут о дополнительном прогрессе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se les informará de los resultados y tendrán ocasión de conocer los progresos adicionales.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Безусловно, всему тому, что сейчас прогрессирует и достигается, способствовало завершение работы по согласованию условий реструктуризации кубинской задолженности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ciertamente, todo lo que se está avanzando y consiguiendo ahora se ha visto facilitado por la finalización de los términos para acordar las condiciones de la reestructuración de la deuda cubana.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: С учетом наших отношений с США нет ли планов восстановить российскую военную базу на Кубе?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Dadas nuestras relaciones con Estados Unidos, ¿hay planes de restablecer la base militar rusa en Cuba?</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Наше военное сотрудничество с Кубой развивается успешно в соответствии с договоренностями двух стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Nuestra cooperación militar con Cuba se desarrolla con éxito de conformidad con los acuerdos entre los dos países.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я так понимаю, что формы этого военного сотрудничества стороны устраивают – как российскую, так и кубинскую.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Supongo que las formas de esa colaboración convienen tanto a la parte rusa como a la cubana.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Планируют ли страны БРИКС выбрать альтернативную валюту?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Piensan los países BRICS elegir una moneda alternativa?</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Какую?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cuál?</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Страны БРИКС уже давно предпринимают меры по сокращению доли долларов во взаимных расчётах и по переходу на расчёты в национальных валютах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Los países BRICS llevan ya mucho tiempo tomando medidas para reducir la proporción de dólares en sus pagos mutuos y cambiar a los acuerdos en monedas nacionales.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Недавно Президент Бразилии Л.И.Лула да Силва предложил рассмотреть возможность продвижения коллективной валюты в рамках БРИКС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recientemente, el Presidente brasileño, Luiz Inácio Lula de Silva, propuso considerar la promoción de una moneda colectiva dentro del BRICS.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">С интересом будем участвовать в этих дискуссиях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaremos con interés en estos debates.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Понятно, что этот процесс в любом случае не может быть быстрым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está claro que este proceso no puede ser rápido en todo caso.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но то, что подавляющее большинство стран понимает необходимость его начинать, и делать это поскорее и конкретно, – это факт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero el hecho de que la gran mayoría de los países comprendan la necesidad de iniciarlo y de hacerlo de forma rápida y concreta, de eso no hay duda.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Какие есть нововведения в недавно утвержденной Концепции внешней политики России?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Cuáles son las novedades del Concepto de Política Exterior de la Federación de Rusia recientemente aprobado?</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как это повлияет на конфронтацию с Соединенными Штатами и Европейским союзом?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cómo afectará a la confrontación con Estados Unidos y la Unión Europea?</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Каково будет её влияние на остальной мир, особенно на Латинскую Америку и Карибский бассейн?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cuál será su impacto en el resto del mundo, especialmente en América Latina y el Caribe?</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Новая редакция Концепции внешней политики России предполагает существенное повышение внимания к Латинской Америке, к структурам, функционирующим на континенте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: La nueva redacción del Concepto de Política Exterior de la Federación de Rusia propone un aumento sustancial de la atención a América Latina y a las estructuras existentes en el continente.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прежде всего, к Сообществу латиноамериканских и карибских государств (СЕЛАК) и с приоритетным отношением к нашим давним стратегическим партнёрам, среди которых близкая нашему сердцу Куба.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En primer lugar, a la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (CELAC) dando prioridad a nuestros socios estratégicos de larga data, entre ellos Cuba, un país especialmente cercano a nuestros corazones.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концепция не предполагает какого-либо действия по навязыванию латиноамериканским и карибским странам рецептов извне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Concepto no implica ninguna acción para imponer recetas externas a los países latinoamericanos y caribeños.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она базируется на готовности и заинтересованности развивать отношения на основе взаимного уважения, взаимовыгодного продвижения в экономике, торговле и во внешней политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se basa en la voluntad y el interés por desarrollar relaciones basadas en el respeto mutuo, la promoción mutuamente beneficiosa en economía, comercio y política exterior.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Ряд европейских государств (Румыния, Польша, Болгария, Словакия, Венгрия) заявили о запрете на импорт украинского зерна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Varios Estados europeos (Rumanía, Polonia, Bulgaria, Eslovaquia, Hungría) han anunciado la prohibición de importar granos ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Их количество ширится.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su número va en aumento.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Теперь говорят о запрете импорта другого сельхозпродовольствия из Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora se habla de prohibir la importación de otros productos agrícolas de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотя это – прямые, «идейные» партнеры Киева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aunque estos son socios directos e ideológicos de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">О чем говорят эти решения?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿De qué hablan estas decisiones?</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что происходит с зерновой «сделкой»?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué está pasando con el acuerdo sobre la exportación de grano?</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Каковы её перспективы?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cuáles son sus perspectivas?</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возможно ли увеличение российских поставок зерна в Латинскую Америку?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Es posible aumentar los suministros de grano ruso a América Latina?</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Происходящее подтверждает наши известные принципиальные оценки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Lo que está ocurriendo confirma nuestras conocidas valoraciones de principio.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">В отличие от анонсированных инициатив Генерального секретаря ООН А.Гутерреша о необходимости помочь беднейшим странам зерновая «сделка» в её украинской части носит преимущественно коммерческий характер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A diferencia de las iniciativas anunciadas por el Secretario General de la ONU, António Guterres, sobre la necesidad de ayudar a los países más pobres, el acuerdo sobre la exportación de grano en su parte ucraniana es predominantemente de naturaleza comercial.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве таковой она едва ли помогает странам «третьего мира».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como tal, apenas ayuda a los países del Tercer Mundo.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украинское зерно, по сути, по демпинговым ценам и нулевым тарифам вторгается на европейские рынки, минуя все требования фитосанитарного характера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El grano ucraniano, de hecho, mediante precios de dumping y aranceles cero invade los mercados europeos, saltándose todos los requisitos de carácter fitosanitario.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это приводит к огромным потерям для традиционных производителей зерновых в самой Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto supone enormes pérdidas para los productores tradicionales de grano en la propia Europa.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Слышал, что Еврокомиссия предлагает компенсировать эти убытки, выделяет 100 млн евро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha llegado a mis oídos que la Comisión Europea propone compensar estas pérdidas y destina 100 millones de euros para este fin.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Честнее было бы закупать по бросовым ценам дешевое украинское зерно и бесплатно поставлять его беднейшим странам, нуждающимся в продовольствии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sería más justo comprar grano ucraniano barato a precios de saldo y entregarlo gratuitamente a los países más pobres que necesitan alimentos.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Европейский союз, как собственно и американцы в этом не заинтересованы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero a la Unión Europea, igual que a los estadounidenses, no les interesa eso.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Им интересна дальнейшая коммерциализация экспорта зерна из Украины, в том числе в рамках «черноморской инициативы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están interesados en una mayor comercialización de las exportaciones de grano de Ucrania, incluso en el marco de la Iniciativa de Granos del Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Львиная доля поставок зерна и других сельскохозяйственных продуктов по Черному морю из украинских портов направлялась не в беднейшие страны, а в страны Запада либо в достаточно состоятельные страны других континентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayor parte de las entregas de grano y otros productos agrícolas a través del Mar Negro desde los puertos ucranianos no se destinaron a los países más pobres, sino a países occidentales o a países bastante prósperos de otros continentes.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учитывая, что инициатива Генерального секретаря ООН А.Гутерреша касалась именно бедных стран, то мы в рамках механизмов, предусмотренных «черноморской инициативой», стали настаивать на том, чтобы суда, выходящие из украинских портов, предъявляли данные о том, куда они везут соответствующий груз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Teniendo en cuenta que la iniciativa del Secretario General de la ONU, António Guterres, se refería precisamente a los países pobres, insistimos, en el marco de los mecanismos previstos por la Iniciativa de Granos del Mar Negro, en que los buques que zarparan de puertos ucranianos presentaran datos sobre el lugar al que transportaban la carga correspondiente.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цель абсолютна понятна – чтобы сделать суда, направляющимися в бедные развивающиеся страны, прежде всего в Африку, приоритетными в списке на проход через проливы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El objetivo es absolutamente claro: hacer que los buques con destino a países pobres en vías de desarrollo, principalmente África, tengan prioridad en la lista de paso por el estrecho.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украинские участники инспекционной группы в Стамбуле пытались не допустить предоставления такой информации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los miembros ucranianos del equipo de inspección en Estambul intentaron impedir que se facilitara dicha información.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это все не добавляет оптимизма в отношении того, какая же истинная цель тех, кто так активно отстаивал заключение этой сделки в рамках «черноморской инициативы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo esto no invita al optimismo en cuanto a cuál es el verdadero objetivo de quienes tan enérgicamente abogaron por la conclusión de este acuerdo sobre la Iniciativa de Granos del Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается второй неотъемлемой части инициативы Генерального секретаря ООН А.Гуттереша, а именно снятия любых препон на пути экспорта российских удобрений и зерна, то здесь практически ничего не сделано.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto a la segunda parte integrante de la iniciativa del Secretario General de la ONU, António Guterres, a saber, la eliminación de cualquier obstáculo a la exportación de fertilizantes y granos rusos, en esta dirección no se ha hecho prácticamente nada.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы находим возможности (и достаточно активно) направления наших продуктов и удобрений на мировые рынки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Encontramos oportunidades (y de forma bastante intensiva) para enviar nuestros productos y fertilizantes a los mercados mundiales.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но это всё делается не в рамках, а вопреки инициативе Генерального секретаря.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero todo esto no se hace en el marco de la iniciativa del Secretario General, sino a pesar de ella.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">На все наши напоминания, запросы, нам отвечают, что ооновцы стараются, делают максимум возможного и будут продолжать стараться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos nuestros recordatorios y consultas reciben como respuesta que la ONU está haciendo todo lo posible y continuará esforzándose.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но скоро, на днях, будет уже девять месяцев, как инициатива действует, а они всё «стараются».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La iniciativa pronto, el otro día, cumplirá nueve meses, pero estos "siguen esforzándose".</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это как-то не очень понятно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es algo controversial en cierto modo.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Потребности наших латиноамериканских коллег в зерне, в других видах продовольствия мы удовлетворяем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos cubriendo las necesidades de nuestros colegas latinoamericanos en grano y en otro tipo de alimentos.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ни от кого жалоб не слышал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No he oído quejas de nadie.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот с кубинскими друзьями договариваемся о специальном кредите на дополнительную поставку пшеницы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En estos momentos estamos negociando con nuestros amigos cubanos un préstamo especial para un suministro adicional de trigo.</se>
    </para>
  </body>
</html>