<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О возобновлении прямого авиасообщения между Россией и Кубой </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Se reanuda la comunicación aérea directa entre Rusia y Cuba </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vozobnovlenii_pryamogo_aviasoobshcheniya_mezhdu_rossiey_i_kuboy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/se_reanuda_la_comunicaci_n_a_rea_directa_entre_rusia_y_cuba/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 июля 2023 года из Москвы в курортный город Варадеро прибыл инаугурационный рейс авиакомпании «Россия» – первый после возобновления регулярного сообщения между Россией и Кубой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de julio de 2023 llegó desde Moscú al destino turístico de Varadero el vuelo inaugural de la compañía Rossiya (forma parte del grupo Aeroflot) que marcó la reanudación de la comunicación aérea directa entre Rusia y Cuba.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С кубинской стороны присутствовали Министр транспорта Э.Родригес Давила и Министр туризма Х.К.Гарсиа Гранда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el aeropuerto de Varadero se celebró la solemne recepción de este vuelo, a la cual asistieron el Embajador de Rusia, Víctor Koronelli, la Cónsul General de Rusia en La Habana, Nana Mgeladze, así como el Ministro de Transporte, Eduardo Rodríguez Dávila, y el Ministro de Turismo, Juan Carlos García Granda.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России В.В.Коронелли: «Прямые полеты между Советским Союзом и Республикой Куба начались в 60-е годы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador Koronelli: “Fueron los años 60 cuando iniciaron los vuelos directos entre la Unión Soviética y la República de Cuba.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я прекрасно помню, как в 80-е годы сюда летал «Аэрофлот».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me acuerdo bien como volaba Aeroflot a Cuba en los años 80.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">&lt;…&gt;. И вот сегодня опять, прямой рейс из Москвы в Республику Куба.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">&lt;…&gt; Y hoy volvemos a tener un vuelo directo de Moscú a la República de Cuba.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеюсь, что это возвращение не просто надолго, а навсегда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Espero que este retorno no sólo sea para mucho tiempo sino para siempre.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пассажирам рейса был организован крайне тёплый приём с участием местных фольклорных артистов, вручением цветов и сувениров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Bienvenidos!” A los pasajeros de este vuelo se dio la más cálida bienvenida con la participación de los artistas cubanos.</se>
    </para>
  </body>
</html>