<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выставке, посвященной государственному празднику - Дню России  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La exposición de fotos dedicada al Fiesta Nacional – el Día de Rusia  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vystavke_posvyashchennoy_gosudarstvennomu_prazdniku_dnyu_rossii_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/la_exposici_n_de_fotos_dedicada_al_fiesta_nacional_el_d_a_de_rusia_/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 июня с.г. накануне государственного праздника – Дня России – во Дворце капитан-генералов в Гаване состоялось открытие выставки «Россия – самая красивая страна», на которой были представлены работы победителей и финалистов II Всероссийского фотоконкурса Русского географического общества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de junio de 2021 en la víspera del Día de Rusia Sr. Andrei Guskov, Embajador de Rusia en Cuba, inauguró de la exposición de fotografías «Rusia es el país más hermoso» de la Sociedad geográfica de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">накануне государственного праздника – Дня России – во Дворце капитан-генералов в Гаване состоялось открытие выставки «Россия – самая красивая страна», на которой были представлены работы победителей и финалистов II Всероссийского фотоконкурса Русского географического общества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se celebró en el Palacio de los Capitanes Generales en el caso histórico de La Habana Vieja y fue organizado con la asistencia del Oficina del Historiador de La Habana.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">По причине действующих в стране ограничений в целях предотвращения распространения СOVID-19 мероприятие прошло в ограниченном формате.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cumplimiento de las medidas de prevención de la propagación de la COVID-19 el acto fue efectuado en el formato limitado.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своём выступлении по случаю открытия выставки роспосол отметил, что для российских граждан этот праздник означает не только кардинальные преобразования и перемены, произошедшие за последние тридцать лет, но и весь исторический путь Российского государства, за одиннадцать веков сменившего много названий, но всегда сохранявшего свое ядро – многонациональный народ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso de apertura de la exposición Sr. Andrei Guskov destacó que para los rusos esta fiesta significaba no solo las transformaciones y cambios radicales de estos tres últimos decenios, sino también todo el camino histórico multisecular de Rusia que cambió de varios nombres, pero siempre conservaba su núcleo – el pueblo multinacional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня Россия – это сильное государство, играющее важную роль в международных делах, активно и последовательно выступающее за формирование более справедливого и демократичного мирового порядка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador notó que la Rusia de hoy era un estado fuerte, que desempeñaba un papel importante en los asuntos internacionales, avanzaba de manera activa y consecuente en la formación de un orden mundial más justo y democrático.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В нем приняли участие М.Апласар Сантана, заместитель Министра высшего образования Кубы; П.Росалес Агирреуррета, заместитель Генерального директора Офиса историка г.Гавана; послы России А.А.Гуськов и Белоруссии А.Н.Александров; временные поверенные в делах Азербайджана И.Агаев и Казахстана А.Аяп; представитель Россотрудничества М.А.Каримов; представители кубинских и российских СМИ, а также наши соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron Sra. Miriam Alpízar Santana, Viceministra de Educación Superior de la República de Cuba; Sra. Perla Rosales Aguirreurreta, Directora General Adjunta del Oficina del Historiador de la Habana; Sr. Michael González, Director de Patrimonio Cultural en la Oficina del Historiador de La Habana; Sr. Alexandr Alexandrov, Embajador de Belarrús; los encargados de negocios de Azerbaiyán, Sr. Ilham Aghaev, y de Kazajistán, Sr. Azamat Ayap; Sr. Marat Karimov, Representante de Rossotrudnichestvo;  periodistas rusos y cubanos, nuestros compatriotas y otras personalidades.</se>
    </para>
  </body>
</html>