<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Доклад МИД России о нарушениях прав детей в процессе международного усыновления в США </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Informe sobre violaciones de los derechos del niño en el proceso de adopción internacional en EE.UU.  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/doklad_mid_rossii_o_narusheniyakh_prav_detey_v_protsesse_mezhdunarodnogo_usynovleniya_v_ssha/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/report_on_violations_of_children_s_rights_in_intercountry_adoption_in_the_united_states/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По причине несовершенства федерального законодательства и нормативных актов штатов в США функционирует система международного усыновления, не обеспечивающая основные неотъемлемые права детей и ведущая к массовым нарушениям законных интересов несовершеннолетних.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia publicó el Informe sobre violaciones de los derechos del niño en el proceso de adopción internacional en EE.UU.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Процесс международного усыновления остается непрозрачным, коррумпированным, ресурсозатратным и подверженным политической неоколониальной конъюнктуре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proceso de adopción internacional de EE.UU. es intransparente, corrupto y propenso a la coyuntura política neocolonial.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">США остаются единственным государством, не ратифицировавшим Конвенцию ООН о правах ребенка, в которой закреплены базовые стандарты всеобъемлющей защиты прав детей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estados Unidos sigue siendo el único país que no ha ratificado la Convención de las Naciones Unidas sobre los Derechos del Niño que establece las normas básicas para la protección integral de sus derechos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">После введения с 1 января 2013 года запрета на усыновление россиян гражданами США акцент такой деятельности сместился на Украину и другие постсоветские государства, которые рассматриваются как новые «рынки» усыновления детей, принадлежащих к европеоидной расе (white Caucasian).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de que se prohibió la adopción de los niños rusos por parte de ciudadanos estadounidenses a partir del 1 de enero de 2013, el enfoque de tales actividades se ha desplazado a Ucrania y otros Estados postsoviéticos, que se consideran nuevos "mercados" para la adopción de niños.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Показная озабоченность Вашингтона ситуацией с детьми в зоне СВО вызвана, прежде всего, тем, что американские власти рассматривали Украину, включая Донбасс, в качестве источника для международного усыновления детей (преимущественно славянского происхождения).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ​​ostentosa preocupación de Washington por la situación de los niños en la zona de la Operación Militar Especial en Ucrania se debe, en primer lugar, a que las autoridades estadounidenses consideraron a Ucrania, incluido el Donbass, como fuente de adopción internacional de niños (principalmente de origen eslavo).</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Примечательно, что накануне начала СВО и прихода российских войск на Донбасс, в Херсонскую и Запорожскую области, по словам заместителя председателя Государственной Думы А.Ю.Кузнецовой, оттуда через Западную Украину, скорее всего за рубеж вывозились сироты из украинских детских домов. При этом называются разные цифры: от нескольких человек до 65 тысяч.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de destacar que en la víspera del inicio de la Operación Militar Especial y la llegada de las tropas rusas a Donbass, en las regiones de Kherson y Zaporozhye, según la Vicepresidenta de la Duma Estatal A.Yu.Kuznetsova, los niños de orfanatos ucranianos probablemente fueron llevados al extranjero.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Настоящее местоположение этих детей неизвестно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se desconoce su paradero real.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полный текст доклада</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El texto completo del informe (en idioma inglés).</se>
    </para>
  </body>
</html>