<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О доставке российского гуманитарного груза в Республику Куба  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrega de ayuda humanitaria rusa a la República de Cuba </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 июля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 julio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/o_dostavke_rossiyskogo_gumanitarnogo_gruza_v_respubliku_kuba_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_entrega_de_ayuda_humanitaria_rusa_a_la_rep_blica_de_cuba/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">в Гавану прибыла партия российской гуманитарной помощи (более 88 тонн), доставленная двумя самолетами Минобороны России Ан-124 «Руслан».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 25 de julio llegó a La Habana un cargamento de ayuda humanitaria rusa (más de 88 toneladas), entregado por dos aviones An-124 “Ruslán” del Ministerio de Defensa de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гумгруз включает продовольствие (мука, подсолнечное масло, консервы) и средства индивидуальной защиты от COVID-19 (более 1 млн.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El cargamento incluye productos alimenticios (harina de trigo, aceite de girasol, conservas) y medios de protección antiCOVID-19 (1 millón de mascarillas médicas).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во встрече спецбортов приняли участие: с российской стороны Посол России на Кубе А.А.Гуськов, с кубинской – Министр внутренней торговли Б.Диас Веласкес, Первый заместитель Министра внешней торговли иностранных инвестиций А.Т.Гонсалес Фрага.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al acto de recibimiento asistieron: por la parte rusa el Embajador de la Federación de Rusia en Cuba Andrei Guskov, por la parte cubana la Ministra de Comercio Interior Betsy Díaz Velázquez y la Viceministra Primera del Ministerio de Exteriores Ana Teresita González Fraga.</se>
    </para>
  </body>
</html>