<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Всемирный Фестиваль Молодёжи - 2024 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Festival Mundial de la Juventud se celebrará en Rusia en 2024 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://cuba.mid.ru/ru/press-centre/news/vsemirnyy_festival_molodyezhi_2024/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://cuba.mid.ru/es/press-centre/news/el_festival_mundial_de_la_juventud_se_celebrar_en_rusia_en_2024/</se>
  </source>
  <country>Cuba</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всемирный Фестиваль молодёжи – самое масштабное профильное событие в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Festival Mundial de la Juventud es el evento juvenil más grande del mundo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Согласно указу Президента России В.В.Путина, Фестиваль пройдет с 29 февраля по 7 марта 2024 года на федеральной территории «Сириус» (Сочи).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De acuerdo con el Decreto del Presidente de Rusia Vladimir Putin, el Festival se llevará a cabo del 29 de febrero al 7 de marzo de 2024 en el territorio federal de Sirius, en la ciudad de Sochi.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На 10-17 марта в 26 городах России запланирована региональная программа Фестиваля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 10 al 17 de marzo, el programa regional del Festival tendrá lugar en 26 ciudades de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ожидается участие 20 тысяч делегатов, включая 10 тысяч иностранных граждан (9,5 тысяч человек в возрасте от 18 до 35 лет, 500 человек в возрасте от 14 до 17 лет) из более чем 180 стран мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se espera que al evento asistan unos 20 mil delegados, incluidos 10 mil ciudadanos extranjeros (9,5 mil personas de 18 a 35 años, 500 personas de 14 a 17 años) de más de 180 países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них - лидеры молодежных НКО, молодые дипломаты, ученые, эксперты в области международных отношений, представители творческих индустрий, политических партий, журналисты, предприниматели и специалисты в области высоких технологий, экологи, деятели культуры, студенты и волонтеры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos se encuentran líderes de las ONG juveniles, jóvenes diplomáticos, científicos, expertos en el campo de las relaciones internacionales, representantes de las industrias creativas, partidos políticos, periodistas, empresarios y especialistas en alta tecnología, ambientalistas, artistas, estudiantes y voluntarios.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробная информация доступна на сайте Фестиваля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Toda la información necesaria está disponible en la página web del Festival.</se>
    </para>
  </body>
</html>