<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Марш «Бессмертного полка» в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Сelebración en Ecuador la marcha del Regimiento Inmortal </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/marsh_bessmertnogo_polka_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/selebraci_n_en_ecuador_la_marcha_del_regimiento_inmortal/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В честь 77-ой годовщины Победы в Великой Отечественной войне в эквадорской столице было проведено шествие «Бессмертного полка» в котором приняли участие более 100 человек: эквадорские выпускники советских и российских вузов, друзья из страны пребывания, российские соотечественники, сотрудники Посольства и члены их семей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria se celebró en Ecuador la marcha del Regimiento Inmortal en la cual participaron miembros de la Asociación Ecuatoriana de Egresados de Rusia (AEPEREACU), compatriotas de Rusia, así como diplomáticos de la Embajada de Rusia en Ecuador y miembros de sus familias.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе состоявшегося затем митинга руководители Ассоциации эквадорских выпускников наших университетов, представители эквадорской общественности, а также Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан отметили значение Великой Победы в 1945 г. и привлекли внимание присутствующих к необходимости сохранения исторической памяти, недопущения возвращения нацистской идеологии в мире и передачи новым поколениям эстафеты сопротивления нацизму.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento mencionado los representantes de la AEPEREACU, así como el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan señalaron la importancia de la Gran Victoria en 1945 y llamaron la atención de los participantes a la necesidad de preservar la memoria histórica impidiendo el regreso de la ideología nazi en el mundo, así como transición a las nuevas generaciones el estandarte de la resistencia al nazismo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В выступлениях эквадорских друзей прозвучала поддержка справедливых действий Вооруженных сил России в ходе специальной военной операции по защите Донбасса, направленных на недопущение возврата человеконенавистнической идеологии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los discursos se expresó el apoyo a las justas acciones de las Fuerzas Armadas de Rusia durante la operación militar especial para defender el Donbass, encaminadas a impedir el retorno de la ideología extremista fundada en el odio.</se>
    </para>
  </body>
</html>