<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открытие культурного центра им. М.Горького в крупнейшем городе Эквадора </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguración del Centro Cultural Máximo Gorki en la ciudad más grande del Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/otkrytie_kulturnogo_tsentra_im_m_gorkogo_v_krupneyshem_gorode_ekvadora/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/inauguraci_n_del_centro_cultural_m_ximo_gorki_en_la_ciudad_m_s_grande_del_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В финансово-экономическом центре Эквадора – г.Гуаякиль с населением около 3 млн. человек по инициативе эквадорского общества «Родина и культура» 12 июля с.г. был основан Культурный центр имени Максима Горького.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de julio por iniciativa del Colectivo Patria y Cultura se fundó el Centro Cultural Máximo Gorki en Guayaquil que es el centro financiero y económico del Ecuador con una población de aproximadamente 3 millones de personas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия на котором присутствовало свыше 150 человек: деятели культуры, науки и образования страны пребывания, выпускники отечественных вузов, а также российские соотечественники прозвучали важные слова о роли русской культуры в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento al que asistieron más de 150 personas, entre ellas, personalidades de la cultura, la ciencia y la educación del país anfitrión, graduados de universidades soviéticas y rusas, así como compatriotas de Rusia, se dijeron palabras importantes sobre el papel de la cultura rusa en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава дипломатической миссии отметил инициативу руководителей общества «Родина и культура» в продвижении двусторонних культурно-гуманитарных проектов в стране пребывания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los oradores figuraban: escritora y diplomática Dra. Aminta del Rosario Buenaño Rugel, Presidente de la Asociación de graduados ecuatorianos Ing. Jorge Ruilova Acevedo, Presidente del Centro Cultural “Máximo Gorki” José Regato, Dirigente del Colectivo Patria y Cultura Dr. Fernando Garzón, Directora de la Casa de la Cultura, Núcleo de Guayas Dra. Martha Rizzo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди выступающих были А. Буэнаньо Рухель – ведущий эквадорский лингвист, соавтор советского и российского профессора Н.М.Фирсовой по одному из пособий на испанском языке, президент ассоциации выпускников Х.Руилова, исполнительный директор упомянутого общества Х.Регато, представитель оргкомитета по созданию Центра в г.Гуаякиль Ф.Гарсон, член руководства Дома Культуры М.Рисо, предоставившего помещение для Центра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los oradores figuraban: escritora y diplomática Dra. Aminta del Rosario Buenaño Rugel, Presidente de la Asociación de graduados ecuatorianos Ing. Jorge Ruilova Acevedo, Presidente del Centro Cultural “Máximo Gorki” José Regato, Dirigente del Colectivo Patria y Cultura Dr. Fernando Garzón, Directora de la Casa de la Cultura, Núcleo de Guayas Dra. Martha Rizzo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди выступающих были А. Буэнаньо Рухель – ведущий эквадорский лингвист, соавтор советского и российского профессора Н.М.Фирсовой по одному из пособий на испанском языке, президент ассоциации выпускников Х.Руилова, исполнительный директор упомянутого общества Х.Регато, представитель оргкомитета по созданию Центра в г.Гуаякиль Ф.Гарсон, член руководства Дома Культуры М.Рисо, предоставившего помещение для Центра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los oradores figuraban: escritora y diplomática Dra. Aminta del Rosario Buenaño Rugel, Presidente de la Asociación de graduados ecuatorianos Ing. Jorge Ruilova Acevedo, Presidente del Centro Cultural “Máximo Gorki” José Regato, Dirigente del Colectivo Patria y Cultura Dr. Fernando Garzón, Directora de la Casa de la Cultura, Núcleo de Guayas Dra. Martha Rizzo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди выступающих были А. Буэнаньо Рухель – ведущий эквадорский лингвист, соавтор советского и российского профессора Н.М.Фирсовой по одному из пособий на испанском языке, президент ассоциации выпускников Х.Руилова, исполнительный директор упомянутого общества Х.Регато, представитель оргкомитета по созданию Центра в г.Гуаякиль Ф.Гарсон, член руководства Дома Культуры М.Рисо, предоставившего помещение для Центра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los oradores figuraban: escritora y diplomática Dra. Aminta del Rosario Buenaño Rugel, Presidente de la Asociación de graduados ecuatorianos Ing. Jorge Ruilova Acevedo, Presidente del Centro Cultural “Máximo Gorki” José Regato, Dirigente del Colectivo Patria y Cultura Dr. Fernando Garzón, Directora de la Casa de la Cultura, Núcleo de Guayas Dra. Martha Rizzo.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан выступил перед участниками указанного мероприятия и организаторами Центра со словами благодарности, подчеркнув, что пока в странах коллективного Запада предпринимаются попытки «по отмене» русской культуры, в Эквадоре она получает новое позитивное звучание, интерес к ней с каждым днем возрастает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A su vez, Embajador de Rusia en el Ecuador Vladimir Sprinchan pronunció el discurso ante participantes y organizadores del evento mencionado con palabras de agradecimiento, enfatizando que a pesar de que muchos países occidentales intentan abolir la cultura rusa, en Ecuador se fundan centros culturales en memoria de diferentes grandes escritores rusos, así como aumenta el interés a la cultura rusa.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава дипломатической миссии отметил инициативу руководителей общества «Родина и культура» в продвижении двусторонних культурно-гуманитарных проектов в стране пребывания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión diplomática destacó la iniciativa de los líderes del Colectivo Patria y Cultura en la promoción de proyectos culturales y humanitarios bilaterales en el país anfitrión.</se>
    </para>
  </body>
</html>