<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России с настоятелем прихода Святой Троицы в г.Кито </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión del Embajador de Rusia con el Abad de la Parroquia de la Santísima Trinidad en Quito </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_vstreche_posla_rossii_s_nastoyatelem_prikhoda_svyatoy_troitsy_v_g_kito/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/reunion_del_embajador_de_rusia_con_el_abad_de_la_parroquia_de_la_santisima_trinidad_en_quito/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 мая Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан встретился с настоятелем прихода Святой Троицы в г.Кито протоиереем Алексием Карповым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de mayo, el Embajador de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, se reunió con el Abad de la Parroquia de la Santísima Trinidad en Quito, arcipreste Alexey Karpov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были обсуждены вопросы взаимодействия между Посольством и настоятелем по поддержанию в среде соотечественников атмосферы взаимопонимания и усилий по поддержке русского языка и российской культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se discutieron las cuestiones de interacción entre la Embajada y el Abad sobre el mantenimiento de la atmósfera de comprensión mutua entre los compatriotas y de las medidas de apoyo la cultura y el idioma ruso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Собеседники, поздравив друг друга с праздником Святой Пасхи, условились поддерживать постоянный контакт по темам, представляющим взаимный интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los interlocutores, felicitándose mutuamente por la festividad de la Santa Pascua, acordaron mantener un contacto constante sobre temas de interés común.</se>
    </para>
  </body>
</html>