<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Руководство эквадорской федерации экспортеров «Fedexpo» посетило Посольство России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Los dirigentes de la Federación Ecuatoriana de Exportadores "Fedexpor" visitaron la Embajada de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 августа / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 agosto / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/rukovodstvo_ekvadorskoy_federatsii_eksporterov_fedexpo_posetilo_posolstvo_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/los_dirigentes_de_la_federaci_n_ecuatoriana_de_exportadores_fedexpor_visitaron_la_embajada_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 августа состоялась встреча Посла России в Эквадоре В.И.Спринчана с президентом эквадорской федерации экспортеров «Fedexpo» Ф.Рибаденейра Молестина и техническом директором этой структуры Х.Росеро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de agosto, el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan se reunió con el Presidente de la Federación Ecuatoriana de Exportadores "Fedexpor" Felipe Ribadeneira Molestina y el Director técnico de esta estructura H. Rocero.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Собеседники с обеих сторон высказались за придание импульса двустороннему торгово-экономическому взаимодействию, а также преодолению отрицательного сальдо России в торговле с Эквадором.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los interlocutores de ambas partes se pronunciaron a favor de impulsar la interacción comercial y económica bilateral, así como superar la balanza comercial negativa de Rusia con Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководители эквадорской федерации экспортеров выразили заинтересованность в обсуждении проектов с российскими компаниями в сфере внешней торговли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los líderes de la Federación Ecuatoriana de Exportadores expresaron interés en discutir proyectos con empresas rusas en el campo del comercio exterior.</se>
    </para>
  </body>
</html>