<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интерес эквадорских СМИ к понимаю российской позиции по ситуации на Украине растёт </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Crece el interés de los medios ecuatorianos por conocer la posición rusa sobre la situación en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/interes_ekvadorskikh_smi_k_ponimayu_rossiyskoy_pozitsii_po_situatsii_na_ukraine_rastyet/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/crece_el_inter_s_de_los_medios_ecuatorianos_por_conocer_la_posici_n_rusa_sobre_la_situaci_n_en_ucran/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 марта с.г. Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан в интервью радиоканалу «KCH» работающему в прибрежных провинциях, но предоставляющим доступ к трансляциях через интернет, детально представил официальную точку зрения российской стороны на причины, которые привели к специальной военной операции российских Вооруженных сил на территории Украины. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de marzo el Embajador de Rusia en Ecuador Sr. Vladimir Sprinchan en una entrevista a la cadena de radio “KCH”, que opera en las provincias costeras, pero da acceso a las transmisiones a través de Internet, presentó en detalle el punto de vista oficial de la parte rusa sobre las razones que llevaron a cabo la operación militar especial de las Fuerzas Armadas de Rusia en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол также рассказал о российских подходах к формированию универсальной системы международной безопасности и целях России в этой ситуации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador también habló sobre los enfoques rusos para la formación de un sistema universal de seguridad internacional y los objetivos de Rusia en esta situación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интервью доступно на ютубе –  https://www.youtube.com/watch?v=WBTVfBcMSgw&amp;feature=youtu.be</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En youtube: -  https://www.youtube.com/watch?v=WBTVfBcMSgw&amp;feature=youtu.be</se>
    </para>
  </body>
</html>