<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью Посла России в Эквадоре по тематике  Стамбульских договорённостей </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Embajador de Rusia en Ecuador sobre los Acuerdos de Estambul </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/ob_intervyu_posla_rossii_v_ekvadore_po_tematike_stambulskikh_dogovoryennostey/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/entrevista_del_embajador_de_rusia_en_ecuador_sobre_los_acuerdos_de_estambul/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе Посольства России в Эквадоре, 28 июля 2023 г. состоялось интервью Посла В.И.Спринчана известному местному интернет-изданию «Hoja de Ruta» (Дорожная карта) по тематике Черноморской зерновой инициативы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de la Embajada de Rusia en Ecuador, el 28 de julio de 2023 se concedió una extensa entrevista del Embajador Vladímir Sprinchan al popular medio de comunicación «Hoja de Ruta» acerca del tema de la Iniciativa del Mar Negro  El Embajador habló en detalle sobre el contenido de los Acuerdos de Estambul y explicó razonablemente la esencia, distorsionada de occidente, con respecto a la suspensión del acuerdo de exportación de grano a través del mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.И.Спринчан увязал ситуацию вокруг данной проблемы с проходившем в эти дни в Санкт-Петербурге саммитом «Россия-Африка», в ходе которого также обсуждалось продолжение участия России в обеспечении продовольственной безопасности беднейших странах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador Sprinchan vinculó la situación en torno a este problema con la cumbre Rusia-África que se desarrolla estos días en San Petersburgo, durante la cual también se discutió la continuación de la participación de Rusia para garantizar la seguridad alimentaria en los países más pobres del mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интервью можно посмотреть на официальном YouTube-канале указанного СМИ –  https://www.youtube.com/watch?v=vVbO9QGcgcU&amp;t=1818s</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrevista se puede encontrar en el canal oficial de YouTube de dicho medio –  https://www.youtube.com/watch?v=vVbO9QGcgcU&amp;t=1818s</se>
    </para>
  </body>
</html>