<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Сводка Министерства обороны Российской Федерации о ходе специальной военной операции на территории Украины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Informe del Ministerio de Defensa de la Federación de  Rusia sobre el progreso en la operación militar especial en territorio de Ucrania (15.07.2022) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/svodka_ministerstva_oborony_rossiyskoy_federatsii_o_khode_spetsialnoy_voennoy_operatsii_na_territori/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/informe_del_ministerio_de_defensa_de_la_federaci_n_de_rusia_sobre_el_progreso_en_la_operaci_n_milita/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сводка Министерства обороны Российской Федерации о ходе специальной военной операции на территории Украины (15.07.2022)  Вооруженные Силы Российской Федерации продолжают специальную военную операцию на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Informe del Ministerio de Defensa de la Federación de Rusia sobre el progreso en la operación militar especial en territorio de Ucrania (15.07.2022)  Las Fuerzas Armadas de la Federación de Rusia continúan la operación militar especial en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате высокоточных ударов по пунктам временной дислокации 40-й артиллерийской бригады и националистического формирования «Кракен» в городе Харьков уничтожено до двухсот националистов, в том числе около 50 иностранных наёмников и 19 единиц вооружения и военной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por efecto de los ataques de alta precisión sobre las bases provisionales de la 40ª Brigada de Artillería y del grupo nacionalista ‘Kraken’ desplegadas en Járkov, han sido eliminados hasta 200 nacionalistas, incluidos unos 50 mercenarios extranjeros y 19 piezas de armamento y material bélico.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Точечными ударами ВКС России по местам дислокации националистического формирования «Правый сектор» в городе Артёмовск Донецкой Народной Республики уничтожено около трёхсот националистов и до 30-ти единиц бронированной и специальной автомобильной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por efecto de los ataques puntuales de las Fuerzas Aeroespaciales de Rusia sobre las bases del grupo armado ‘Sector Derecho’ desplegadas en Artiómovsk (República Popular de Donetsk), han sido eliminados unos 300 nacionalistas y hasta 30 vehículos automotrices blindados y especiales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате удара по пункту временной дислокации 45-й артиллерийской бригады ВСУ в районе населенного пункта Щербаки Запорожской области уничтожена казарма, в которой находилось более 70 военнослужащих.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por efecto del ataque sobre una base provisional de la 45ª Brigade de Artillería de las FF. AA. de Ucrania desplegada cerca de Shcherbakí (región de Zaporozhie), ha sido destruido un cuartel donde se encontraban más de 70 efectivos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В районе населенных пунктов Луговое и Новоандреевка Запорожской области огнем артиллерии уничтожено до 70 националистов и 11 единиц бронетанковой техники 128-й горно-штурмовой бригады ВСУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hasta 70 nacionalistas y 11 vehículos blindados de la 128ª Brigada de Asalto de las FF. AA. de Ucrania han sido eliminados cerca de Lugovoye y Novoandréyevka (región de Zaporozhie).</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 июля высокоточными ракетами морского базирования «Калибр» нанесён удар по зданию гарнизонного дома офицеров в городе Винница.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de julio, los misiles marítimos de alta precisión ‘Kalibr’ fueron lanzados sobre el edificio de la Casa de Oficiales de la guarnición en Vinnitsa.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В момент удара на данном военном объекте проходило совещание командования украинских воздушных сил с представителями иностранных поставщиков вооружений по вопросам передачи ВСУ очередной партии самолётов, средств поражения, а также организации ремонта украинского авиационного парка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esta instalación militar estaba celebrándose la conferencia del mando de la Fuerza Aérea ucraniana con los representantes de los suministradores extranjeros de armamentos sobre la entrega de otro partido de aviones, medios de destrucción a las FF. AA. de Ucrania, así como sobre la organización de reparación de la flota aeronáutica ucraniana.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате удара участники совещания уничтожены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por efecto del ataque, los participantes de la conferencia han sido eliminados.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Высокоточным оружием ВКС России за сутки уничтожены: пять пунктов управления и узлов связи, в том числе 10-й десантно-штурмовой и 1-й танковой бригад ВСУ в районах: Прасковиевка Донецкой народной республики и Просяная Днепропетровской области, пусковая установка зенитного ракетного комплекса «Бук-М1» в районе населенного пункта Соль Донецкой Народной Республики, а также живая сила и военная техника в 43 районах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por efecto de los ataques de alta precisión de las Fuerzas Aeroespaciales de Rusia, han sido eliminados: cinco puestos de mando y nudos de transmisiones, incluido el de las brigadas 10ª de Asalto Aéreo y 1ª Blindada de las FF.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Высокоточным оружием ВКС России за сутки уничтожены: пять пунктов управления и узлов связи, в том числе 10-й десантно-штурмовой и 1-й танковой бригад ВСУ в районах: Прасковиевка Донецкой народной республики и Просяная Днепропетровской области, пусковая установка зенитного ракетного комплекса «Бук-М1» в районе населенного пункта Соль Донецкой Народной Республики, а также живая сила и военная техника в 43 районах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">AA.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Высокоточным оружием ВКС России за сутки уничтожены: пять пунктов управления и узлов связи, в том числе 10-й десантно-штурмовой и 1-й танковой бригад ВСУ в районах: Прасковиевка Донецкой народной республики и Просяная Днепропетровской области, пусковая установка зенитного ракетного комплекса «Бук-М1» в районе населенного пункта Соль Донецкой Народной Республики, а также живая сила и военная техника в 43 районах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">de Ucrania cerca de Praskóvievka (República Popular de Donetsk) y Prosianaya (región de Dnepropetrovsk), una rampa de lanzamiento del sistema de misiles antiaéreos ‘Buk-M1’ cerca de Sol (República Popular de Donetsk), así como la fuerza viva y el material bélico.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках контрбатарейной борьбы поражены два взвода украинских реактивных систем залпового огня, два артиллерийских взвода гаубиц «Гиацинт-Б» на огневых позициях в районе населенного пункта Дзержинск Донецкой Народной Республики, а также подразделения артиллерии на огневых позициях в 84 районах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la guerra contra baterías, han sido neutralizadas dos secciones de sistemas de lanzacohetes múltiples, dos secciones de artillería de los obuses ‘Guiatsint-B’ en sus posiciones de tiro cerca de Dzerzhinsk (República Popular de Donetsk), así como las pequeñas unidades de artillería en sus posiciones de tiro en 84 zonas.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оперативно-тактической и армейской авиацией, ракетными войсками и артиллерией за сутки поражено 18 пунктов управления, а также живая сила и военная техника в 211 районах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La aviación táctico-operacional y de ejército, las tropas de misiles y artillería han neutralizado: 18 puestos de mando, así como la fuerza viva y el material bélico en 211 zonas.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Истребительной авиацией ВКС России за сутки сбиты два самолета МиГ-29 воздушных сил Украины в районах населенных пунктов Славянск и Дружковка Донецкой Народной Республики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La aviación de caza de las Fuerzas Aeroespaciales de Rusia han derribado dos aviones MiG-29 de la Fuerza Aérea de Ucrania cerca de Slaviansk y Druzhkovka (República Popular de Donetsk).</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российскими средствами противовоздушной обороны сбиты два самолета Су-25 воздушных сил Украины в районе населенного пункта Бармашово Николаевской области, а также девять украинских беспилотных летательных аппаратов в районах населенных пунктов Балаклея, Изюм, Песчаное, Терновая Харьковской области, Новая Каховка Херсонской области и Веселая Тарасовка Луганской Народной Республики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los medios de defensa antiaérea de Rusia han derribado dos aviones Su-25 de la Fuerza Aérea de Ucrania cerca de Barmashovo (región de Nikoláyev), así como nueve aeronaves no tripuladas ucranianas cerca de Balakleya, Izyum, Peschanoye, Ternovaya (Kharkov region), Novaya Kakhovka (Kherson region) and Vesyolaya Tarasovka (Lugansk People's Republic).</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, в районах населенных пунктов Харцызск, Коровий Яр, Ханженково Донецкой Народной Республики, Андреевка Харьковской области, Томарино Херсонской области перехвачены девять снарядов реактивной системы залпового огня «Ураган».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, han sido interceptados nueve proyectiles del sistema de lanzacohetes múltiple ‘Uragán’ cerca de Jartsyzsk, Koróviy Yar, Janzhenkovo (República Popular de Donetsk), Andréyevka (región de Járkov), Tomárino (región de Jersón).</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего с начала проведения специальной военной операции уничтожены: 253 самолета, 137 вертолетов, 1543 беспилотных летательных аппарата, 355 зенитных ракетных комплексов, 4060 танков и других боевых бронированных машин, 746 боевых машин реактивных систем залпового огня, 3147 орудий полевой артиллерии и минометов, а также 4341 единица специальной военной автомобильной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total, desde el inicio de la operación militar especial, han sido destruidos: 253 aviones, 137 helicópteros, 1.543 aeronaves no tripuladas, 355 sistemas de misiles antiaéreos, 4.060 carros de combate y otros vehículos de combate blindados, 746 vehículos de combate de sistemas de lanzacohetes múltiples, 3.147 cañones de artillería y morteros, así como 4.341 vehículos automotrices militares especiales.</se>
    </para>
  </body>
</html>