<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Международный молодежный конкурс научных и научно-фантастических работ «ГОРИЗОНТ-2100»'22 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Concurso Internacional Juvenil de Ciencias, Práctica Científica y de Ciencia Ficción HORIZON-2100'22 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/mezhdunarodnyy_molodezhnyy_konkurs_nauchnykh_i_nauchno_fantasticheskikh_rabot_gorizont_2100_22/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/concurso_internacional_juvenil_de_ciencias_pr_ctica_cient_fica_y_de_ciencia_ficci_n_horizon_2100_22/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зарегистрироваться и отправить работу можно по ссылкам:  На русском -  http://www.futurible.space/ru/project/horizon-2022/  На английском -  http://www.futurible.space/en/project/horizon-2022/  Номинации конкурса:  - На лучшую научную работу - статью, научно-исследовательскую, научно-практическую работу - отражающую инновационные и оригинальные идеи, научное видение о будущем планеты и человечества на рубеже 2100 года,</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se invita a jóvenes de cualquier país, de cualquier nacionalidad de 16 a 26 años hasta el 30 de noviembre de 2022 a inscribirse y presentar un trabajo para el concurso:  En inglés -  http://www.futurible.space/en/project/horizon-2022/  En ruso -  http://www.futurible.space/ru/project/horizon-2022/  El concurso se celebra en dos nominaciones:  - El mejor artículo científico, investigación, trabajo científico-práctico, que refleje la visión científica del futuro del planeta y la humanidad a finales de 2100 y las perspectivas para el desarrollo de varios escenarios.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">- На лучшую научно-фантастическую работу - рассказ, эссе, репортаж</se>
      <se lang="es" variant_id="1">- El mejor trabajo de ciencia ficción: historia, ensayo, reportaje, artículo, etc.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">- описывающую воображаемые инновационные и оригинальные идеи, фантастические события, явления и перспективы будущего на рубеже 2100 года, дающую им научное объяснение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">de ciencia ficción que describa ideas imaginarias innovadoras y originales, eventos fantásticos, procesos y perspectivas futuras a principios del año 2100, con fundamentos científicos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Победители конкурса ожидает:  - приглашение к участию в международном молодежном Форсайт-форуме «Мир 2100: глобальные тренды и будущее глазами молодых» с 5 по 9 февраля 2023 года, где пройдет вручение дипломов.  - публикация работ на портале  http://www.futurible.space/en/winners/  Все участники прошедшие первый этап отбора получат онлайн сертификаты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">LOS GANADORES DEL CONCURSO RECIBEN:  - participación en el Foro Internacional de Prospectiva de la Juventud "Mundo 2100: Tendencias Globales y el Futuro a través de los Ojos de los Jóvenes" (del 5 al 9 de febrero de 2023), donde se entregarán diplomas;  - para presentar sus trabajos en Internet en:  http://www.futurible.space/en/winners/  Todos los participantes recibirán certificados en formato PDF.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Профильные направления:  Человек будущего  Энергетика будущего  Будущее Социума  Будущее окружающей среды  Будущее глобального мира  Будущее науки  Будущее технологий  Будущее среды обитания человечества  Будущее экономики  Ознакомиться с условиями участия в конкурсе, подробным описанием его направлений, рекомендациями по оформлению работ, а также зарегистрироваться и подать работу можно по ссылкам:  На русском -  http://www.futurible.space/ru/project/horizon-2022/  На английском -  http://www.futurible.space/en/project/horizon-2022/  Участие в конкурсе - это отличная возможность для молодежи предложить свое видении будущего и конкретные идеи, проекты, чтобы построить удивительный мир 2100 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las direcciones del perfil:  LA PERSONA DEL FUTURO  LA ENERGÍA DEL FUTURO  EL FUTURO DE LA SOCIEDAD  EL FUTURO DEL MEDIO AMBIENTE  EL FUTURO DEL MUNDO  EL FUTURO DE LA CIENCIA  EL FUTURO DE LA TECNOLOGÍA  EL FUTURO DEL MEDIO AMBIENTE DE LA HUMANIDAD  EL FUTURO DE LA ECONOMÍA  Para registrarse, enviar un trabajo para competir, leer los términos de participación, leer las instrucciones de la competencia - 2021, recomendaciones para el diseño de los trabajos, siga el enlace:  http://www.futurible.space/en/project/  horizonte-2022/  El Concurso HORIZON 2100 en 2022 brinda la oportunidad de compartir su visión del futuro y ofrecer ideas y proyectos para construir el asombroso mundo de 2100.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">ГОРИЗОНТ2100 - ежегодный конкурс, который предназначен для молодых мыслящих людей из разных стран с активной жизненной позицией, способных осуществить поиск научных идей, гипотез или научно-фантастических представлений об отдаленном будущем на рубеже 2100 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">HORIZON 2100 es un concurso anual que se organiza para jóvenes pensadores, de diferentes países, con una vida activa, que sean capaces de realizar una búsqueda creativa de ideas científicas, hipótesis o ideas de ciencia ficción sobre el futuro lejano, a comienzos del año 2100 ¡En los últimos años, el proyecto ya ha involucrado a más de 1200 participantes y expertos de 63 países!</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ознакомиться с условиями участия в конкурсе, подробным описанием его направлений, рекомендациями по оформлению работ, а также зарегистрироваться и подать работу можно по ссылкам:  На русском -  http://www.futurible.space/ru/project/horizon-2022/  На английском -  http://www.futurible.space/en/project/horizon-2022/  Участие в конкурсе - это отличная возможность для молодежи предложить свое видении будущего и конкретные идеи, проекты, чтобы построить удивительный мир 2100 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los idiomas de trabajo del Proyecto son el ruso y el inglés.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">По любым вопросам на английском языке обращайтесь на почту -  contest2100@futurible.space  По любым вопросам на русском языке обращайтесь на почту -  Horizon2100@futurible.space  ВК -  https://vk.com/futuriblespace  Дополнительная информация на канале BEAUTIFUL FARAWAY на rutube.ru:  https://rutube.ru/video/8772c737b71af8f9ae6c8eab0cfaa565/  https://rutube.ru/video/f5858ff0aaa1e6e6119231371f4504c0/  https://rutube.ru/video/f7b5fdb5c48a64f315cb00a35485d48c/  Или на канале BEAUTIFUL FARAWAY на YOutu.be:  https://youtu.be/4OMEa2lmaVo  https://youtu.be/1eGS35QvXB0  https://youtu.be/Bz2ho7yLk6U</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para cualquier pregunta en inglés, comuníquese por correo electrónico:  contest2100@futurible.space  Para cualquier pregunta en ruso, comuníquese por correo electrónico:  horizon2100@futurible.space  VK -  https://vk.com/futuriblespace  Más información en el canal BEAUTIFUL FARAWAY en rutube.ru:  https://rutube.ru/video/8772c737b71af8f9ae6c8eab0cfaa565/  https://rutube.ru/video/f5858ff0aaa1e6e6119231371f4504c0/  https://rutube.ru/video/f7b5fdb5c48a64f315cb00a35485d48c/  O en el canal BEAUTIFUL FARAWAY en YOutu.be:  https://youtu.be/4OMEa2lmaVo  https://youtu.be/1eGS35QvXB0  https://youtu.be/Bz2ho7yLk6U</se>
    </para>
  </body>
</html>