<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О Рождественской ёлке для детей соотечественников в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El árbol de Navidad para los hijos de compatriotas en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_rozhdestvenskoy_yelke_dlya_detey_sootechestvennikov_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/el_rbol_de_navidad_para_los_hijos_de_compatriotas_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 декабря 2022 г. в пригороде г.Кито Координационным советом организаций российских соотечественников в Эквадоре при содействии Посольства был проведён праздник Рождественской ёлки для детей наших сограждан, находящихся в стране пребывания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de diciembre de 2022, en las afueras de Quito, el Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Ecuador, con el apoyo de la Embajada de Rusia, realizó una fiesta del árbol de Navidad para los hijos de nuestros compatriotas en el país anfitrión.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан поздравил присутствующих с приближающимися новогодними праздниками и поблагодарил за сохранение и продвижение добрых русских традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, felicitó a los presentes por las próximas fiestas de Año Nuevo y les agradeció por preservar y promover las buenas tradiciones rusas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Маленькие соотечественники с большим интересом и удовольствием участвовали в праздничном представлении Снегурочки и Деда Мороза, который по завершению праздника традиционно вручил детям новогодние подарки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pequeños compatriotas con gran interés y placer participaron en la actuación festiva de Snegúrochka y Ded Moroz, quien tradicionalmente entregó regalos de Año Nuevo a los niños al final de las vacaciones.</se>
    </para>
  </body>
</html>