<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О беседе посла России с руководством Министерства иностранных дел Эквадора </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Conversación del Señor Embajador Vladimir Sprinchan con las autoridades del Ministerio de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana del Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_besede_posla_rossii_s_rukovodstvom_ministerstva_inostrannykh_del_ekvadora/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/conversacion_del_se_or_embajador_vladimir_sprinchan_con_las_autoridades_del_ministerio_de_relaciones/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 апреля в рамках брифинга Президента Национального избирательного совета Д. Атамаинт для дипломатического корпуса, аккредитованного в Кито, Посол России в Эквадоре В. Спринчан имел краткую беседу с Министром иностранных дел Эквадора М.Мехия Далмау и его заместителем К.А. Веластеги.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de abril, en el marco de la reunión informativa organizada por la Presidenta del Consejo Nacional Electoral Diana Atamaint para el Cuerpo Diplomático acreditado en Quito, el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan celebró breves conversaciones con el Ministro de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana de la República del Ecuador, Manuel Mejía Dalmau y el Viceministro de Movilidad Humana, Carlos Velástegui.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были затронуты некоторые текущие вопросы двустороннего взаимодействия, среди которых - вручение Президенту Республики Эквадор Л.Морено Верительных Грамот недавно прибывшим в страну российским послом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se abordaron algunos temas actuales relacionados con la cooperación bilateral, entre los cuales fue la presentación de Cartas Credenciales al Presidente de la República del Ecuador Lenin Moreno por parte del Señor Embajador V.Sprinchan, recién llegado al país.</se>
    </para>
  </body>
</html>