<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посла России в мероприятии с эквадорскими выпускниками отечественных вузов </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Participación del Embajador de Rusia en un evento con profesionales graduados ecuatorianos de universidades soviéticas y rusas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/ob_uchastii_posla_rossii_v_meropriyatii_s_ekvadorskimi_vypusknikami_otechestvennykh_vuzov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/participaci_n_del_embajador_de_rusia_en_un_evento_con_profesionales_graduados_ecuatorianos_de_univer/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 марта 2023 г. в г.Риобамба состоялась национальная конференция эквадорских выпускников советских и российских вузов в работе которой принял участие Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de marzo de 2023 se celebró en Riobamba la conferencia nacional de graduados ecuatorianos de universidades soviéticas y rusas en la que participó el Embajador de la Federación de Rusia en la República del Ecuador, Vladímir Sprinchan.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На мероприятии был проведён обстоятельный анализ хода подготовки к проведению в 2024 г. IХ Международной встречи латиноамериканских выпускников вузов бывших соцстран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante dicho evento se realizó un análisis detallado del progreso de preparativos para la celebración el IX Encuentro Internacional de Graduados Latinoamericanos de las diferentes universidades de la Ex Unión Soviética y Rusia en 2024.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участники встречи оживлённо обсудили ситуацию вокруг событий на Украине, единодушно поддержав действия России, хотя на мероприятии присутствовали и выпускники вузов, находящихся на территории Украинской ССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes de la reunión discutieron animadamente sobre la situación en Ucrania, apoyando unánimemente las acciones de Rusia, aunque graduados de las universidades ubicadas en el territorio de Ex República Socialista Soviética de Ucrania también estuvieron en dicho evento.</se>
    </para>
  </body>
</html>