<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посольства России в Эквадоре в Рождественской благотворительной акции </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Participación de la Embajada de Rusia en el evento de caridad navideño </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/ob_uchastii_posolstva_rossii_v_ekvadore_v_rozhdestvenskoy_blagotvoritelnoy_aktsii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/participaci_n_de_la_embajada_de_rusia_en_el_evento_de_caridad_navide_o/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате участия Посольства России в Эквадоре в Рождественской ярмарке 10-11 декабря с.г. в г.Кито, были собраны денежные средства от продажи сувенирной продукции с российской символикой и блюд русской кухни, которые затем были переданы в благотворительные фонды для эквадорских детей: «Sonrisas Mitad del Mundo» и «Unión de Organizaciones Sociales Interculturales del Sur de Pichincha», направившие затем в адрес посольства благодарственные письма, а также фотографии и видео с вручениями рождественских подарков малообеспеченным слоям эквадорского общества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado de la participación de la Embajada de Rusia en Ecuador en la feria navideña del 10 al 11 de diciembre de este año que tenía lugar en Quito se recaudaron fondos de la venta de souvenirs con símbolos rusos y platos de la cocina rusa, que luego fueron donados a fundaciones benéficas para niños ecuatorianos: "Sonrisas Mitad del Mundo" y "Unión de Organizaciones Sociales Interculturales del Sur de Pichincha", quien luego enviaron las cartas de agradecimiento a la Embajada, así como fotografías y videos con la presentación de obsequios navideños a sectores de escasos recursos de la sociedad ecuatoriana.</se>
    </para>
  </body>
</html>