<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О подготовке к празднованию юбилеев российской культуры в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Preparación para la celebración de los aniversarios de la cultura rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_podgotovke_k_prazdnovaniyu_yubileev_rossiyskoy_kultury_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/preparaci_n_para_la_celebraci_n_de_los_aniversarios_de_la_cultura_rusa/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках обсуждения с эквадорскими партнёрами перспектив празднования различных юбилейных дат в российской культуре, Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан проанализировал особенности взаимодействия в этой сфере с руководством фонда «Cle Cultural».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la discusión con los socios ecuatorianos acerca de las perspectivas para la celebración de diversas fechas conmemorativas en la cultura rusa, el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan analizó las características de la interacción en esta esfera con la dirección de la Fundación «Cle Cultural».</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наиболее пристальное внимание в ходе беседы было уделено предстоящему юбилею со дня рождения великого русского поэта А.С.Пушкина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayor atención durante la conversación se prestó al próximo aniversario del nacimiento del gran poeta ruso Aleksandr Pushkin.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Апофеозом двухлетней программы мероприятий по этому поводу эквадорские друзья предложили сделать издание нового сборника переводов стихов одного из «столпов» русской поэзии, а также возможное изготовление и установку силами местной общественности на территории г.Кито памятника А.С.Пушкину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como hilo conductor y culminación del programa de dos años de eventos que conducirán a ese magno acontecimiento, los amigos ecuatorianos propusieron hacer la publicación de una nueva colección de traducciones de poemas de uno de los «pilares» de la poesía rusa, así como la posible producción e instalación por parte de la comunidad local en el territorio de Quito del monumento a Pushkin.</se>
    </para>
  </body>
</html>