<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече руководства Национального избирательного совета Эквадора (CNE) с представителями дипломатического корпуса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión de las autoridades del Consejo Nacional Electoral del Ecuador (CNE) con representantes del Cuerpo Diplomático </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_vstreche_rukovodstva_natsionalnogo_izbiratelnogo_soveta_ekvadora_cne_s_predstavitelyami_diplomatich/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/reunion_de_las_autoridades_del_consejo_nacional_electoral_del_ecuador_cne_con_representantes_del_cue/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 апреля Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации В.И.Спринчан принял участие во встрече руководства Национального избирательного совета Эквадора (CNE) с представителями дипломатического корпуса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de abril, el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia Vladimir Sprinchan participó en la reunión organizada por las autoridades del Consejo Nacional Electoral del Ecuador (CNE) con representantes del Cuerpo Diplomático.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Целью данного мероприятия было информирование международного сообщества о реализации комплекса мер по устранению замечаний, представленных наблюдателями после первого тура голосования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El objetivo principal consistía en informar a la comunidad internacional sobre las medidas complejas llevadas a cabo para cumplir las observaciones presentados por los observadores después de la primera ronda de votaciones.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В выступлениях Президента СNE Д.Атамаинт, а также ее коллег – Х.Кабреры, Э.Асеро, Л.Вердесото и Л.Помбосы было подробно рассказано о ходе подготовки к предстоящему 11 апреля второму раунду президентских выборов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante sus discursos la Presidenta del CNE Diana Atamaint, así como sus colegas José Cabrera, Esthela Acero, Luis Verdesoto y Lucy Pombosa han destacado en detalles los preparativos para la segunda vuelta de las elecciones presidenciales que se realizará el 11 de abril.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участников мероприятия приветствовал Министр иностранных дел Эквадора М.Мехия Далмау, который также рассказал о вкладе эквадорских диппредставительств за рубежом в подготовку и проведение избирательной кампании на всех континентах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana de la República del Ecuador, Manuel Mejía Dalmau saludó a los participantes del evento y informó sobre el aporte de las misiones diplomáticas ecuatorianas en el exterior al proceso de preparación y realización de la campaña electoral en todos los continentes.</se>
    </para>
  </body>
</html>