<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посольство России в Эквадоре. О праздновании в Эквадоре Национального Дня Боливии. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Celebración del Día de la Independencia de Bolivia en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/posolstvo_rossii_v_ekvadore_o_prazdnovanii_v_ekvadore_natsionalnogo_dnya_bolivii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/celebraci_n_del_d_a_de_la_independencia_de_bolivia_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю государственного праздника Многонационального Государства Боливия Посол этой страны в Эквадоре С.Флорес организовала торжественный митинг с возложением цветов в г.Кито. Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан так же, как и главы многих дипмиссий, аккредитованных в Республике, и представители эквадорской общественности, принял участие в этом праздничном мероприятии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con motivo de la festividad nacional del Estado Plurinacional de Bolivia, la Embajadora de este país en Ecuador, excelentísima señora Segundina Flores Solamayo, organizó un acto solemne en Quito con la entrega de una ofrenda floral  El Embajador de Rusia en Ecuador, Vladímir Sprinchan, participó en este evento conmemorativo, junto con los jefes de muchas misiones diplomáticas acreditadas en la República y representantes públicos ecuatorianos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи В.И.Спринчан передал через главу боливийской дипмиссии поздравления братскому народу Боливии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aprovechando la ocasión, el Embajador Sprinchan transmitió buenos augurios al hermano pueblo de Bolivia a través de la señora Embajadora de dicho país.</se>
    </para>
  </body>
</html>