<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Комментарий официального представителя МИД России М.В.Захаровой в связи с парламентскими выборами в Венесуэле </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Comentario de la portavoz del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia, María Zajárova, sobre las elecciones parlamentarias en Venezuela </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 декабря / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 diciembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/kommentariy_ofitsialnogo_predstavitelya_mid_rossii_m_v_zakharovoy_v_svyazi_s_parlamentskimi_vyborami/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/comentario_de_la_portavoz_del_ministerio_de_asuntos_exteriores_de_rusia_mar_a_zaj_rova_sobre_las_ele/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 декабря в  Венесуэле  состоялись выборы в парламент этой страны – Национальную Ассамблею.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 6 de diciembre, en Venezuela, se celebraron elecciones al parlamento de este país – la Asamblea Nacional.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Согласно предварительным данным, обнародованным венесуэльским Национальным избирательным советом по итогам обработки 82,35% бюллетеней, большинство голосов (67,6%) набирает проправительственный альянс партий «Большой патриотический полюс».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según datos preliminares difundidos por el Consejo Nacional Electoral de Venezuela tras el procesamiento del 82,35% de las papeletas, la mayoría de los votos (67,6%) obtiene la alianza progubernamental de los partidos del “Gran Polo Patriótico”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Явка составила 31%.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La participación fue del 31%.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подсчет голосов продолжается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Continúa el recuento de votos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участвовавшие в сопровождении избирательного процесса международные наблюдатели, в том числе из Российской Федерации, положительно оценили усилия венесуэльских властей по организации голосования в соответствии с самыми высокими стандартами прозрачности, демократии и санитарно-эпидемиологической безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los observadores internacionales, incluidos los de la Federación de Rusia, que participaron en el acompañamiento del proceso electoral, elogiaron los esfuerzos de las autoridades venezolanas en organizar la votación de acuerdo con los más altos estándares de transparencia, democracia y seguridad sanitaria y epidemiológica.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Серьезных нарушений не выявлено.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se detectaron violaciones graves.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отличительными чертами состоявшихся выборов стали практически повсеместное внедрение высокотехнологичных машин для голосования и участие широкого спектра оппозиционных сил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las elecciones se caracterizaron por la introducción casi universal de máquinas de votación de alta tecnología y la participación de una amplia gama de fuerzas de oposición.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во многих аспектах избирательный процесс в  Венесуэле  был организован более ответственно и транспарентно, чем в некоторых государствах, где привыкли подавать себя в качестве «эталонов демократии».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En muchos aspectos el proceso electoral en Venezuela se organizó de manera más responsable y transparente que en algunos Estados, que están acostumbrados a presentarse como “estándares de democracia”.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заявления о непризнании результатов венесуэльских выборов со стороны отдельных правительств, которые несмотря на имевшиеся приглашения отказались направить наблюдателей в  Венесуэлу  , свидетельствуют об их неспособности принять объективную реальность, проявить уважение к волеизъявлению миллионов венесуэльских граждан, пришедших на избирательные участки и в соответствии с Конституцией реализовавших право проголосовать за будущее своей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Declaraciones de no reconocimiento de resultados de las elecciones venezolanas por parte de algunos gobiernos, que a pesar de las invitaciones disponibles, se negaron a enviar observadores a Venezuela, atestiguan su incapacidad de aceptar la realidad objetiva, de mostrar respeto a la expresión de la voluntad de millones de ciudadanos venezolanos, que acudieron a los colegios electorales y, de acuerdo con la Constitución, ejercieron su derecho a votar por el futuro de su país.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Те, кто бойкотировал выборы, очевидно, не готовы к открытому соперничеству посредством участия в демократических процедурах и предпочитают неконституционные схемы борьбы за власть.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquellos, que boicotearon las elecciones, por lo visto no están preparados para la competencia abierta a través de la participación en procedimientos democráticos y prefieren luchas inconstitucionales por el poder.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что обновленная Национальная Ассамблея станет репрезентативной площадкой для конструктивного диалога всех политических сил по решению стоящих перед страной задач, преодолению существующих в венесуэльском обществе разногласий в переговорном русле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que la Asamblea Nacional renovada se convierta en una plataforma representativa para un diálogo constructivo de todas las fuerzas políticas para solucionar los problemas, que enfrenta el país, y superar las diferencias existentes en la sociedad venezolana mediante negociaciones.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Международное сообщество, выступив в поддержку законно избранной Национальной Ассамблеи, способствовало бы созданию благоприятных условий для дальнейшего продвижения внутривенесуэльского политического урегулирования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La comunidad internacional, al apoyar a la Asamblea Nacional elegida legalmente, ayudaría a crear condiciones favorables para un mayor avance y acuerdo político entre las partes venezolanas.</se>
    </para>
  </body>
</html>