<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О развитии российско-эквадорского межпарламентского сотрудничества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el desarollo interparlamentario entre Rusia y Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_razvitii_rossiysko_ekvadorskogo_mezhparlamentskogo_sotrudnichestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/sobre_el_desarollo_interparlamentario_entre_rusia_y_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан встретился 3 февраля с.г. с депутатом Национальной Ассамблеи Эквадора, Председателем Комиссии по производству, экономическому развитию и малому бизнесу, руководителем Группы дружбы между парламентами России и Эквадора Д.Нобоа Асином. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de febrero el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, se reunió con el Asambleísta por la Provincia de Santa Elena, Presidente de la Comisión de Desarrollo Económico, Productivo y de la Microempresa de la Asamblea Nacional, Presiente del Grupo Parlamentario de Amistad entre Ecuador y Rusia Daniel Noboa Azin.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялся откровенный и обширный обмен мнениями как по вопросам сотрудничества между Национальной Ассамблеей Республики Эквадор и Советом Федерации Федерального Собрания Российской Федерации в сфере законотворчества, взаимного обогащения опытом этой работы, так и по конкретным направлениям двустороннего взаимодействия в экономической, гуманитарной и политической областях между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tuvo lugar un franco y amplio intercambio de puntos de vista sobre temas de cooperación entre la Asamblea Nacional de la República del Ecuador y el Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación Rusa en el campo de la elaboración de leyes, el enriquecimiento mutuo de la experiencia en este trabajo, así como en áreas específicas de la cooperación bilateral en los campo económico, humanitario y político entre nuestros países.</se>
    </para>
  </body>
</html>