<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О XIV конференции российских соотечественников в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La XIV Conferencia de Compatriotas Rusos en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_xiv_konferentsii_rossiyskikh_sootechestvennikov_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/la_xiv_conferencia_de_compatriotas_rusos_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">22 апреля в онлайн-формате состоялась XIV страновая отчетно-выборная Конференция российских соотечественников (КСОРС), проживающих в Эквадоре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 22 de abril se celebró telemáticamente la XIV Conferencia de Compatriotas Rusos residentes en Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к собравшимся обратился Чрезвычайный и Полномочный Посол В.И. Спринчан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario Vladimir Sprinchan dio la bienvenida a los participantes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он поблагодарил участников мероприятия за сохранение глубокой внутренней связи с исторической Родиной и за продвижение в Эквадоре её исторического и культурного наследия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Agradeció a los asistentes al evento por mantener una profunda conexión con la Patria histórica y por promover en Ecuador su Patrimonio histórico y cultural.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе конференции был представлен доклад Председателя Координационного совета российских соотечественников за предыдущий период и избран новый руководящий состав КСОРС на 2021-2024 гг.. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conferencia, se presentó el informe del Presidente del Consejo de coordinación de compatriotas rusos del período anterior y se eligió un nuevo consejo directivo de la para 2021-2024.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялся заинтересованный обмен мнениями между участниками конференции о дальнейшем развитии упомянутой деятельности в складывающихся условиях и на постпандемийный период.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conferencia tuvo lugar un intercambio de opiniones entre los participantes sobre el desarrollo ulterior de las actividades mencionadas en el contexto actual y en el período posterior a la pandemia.</se>
    </para>
  </body>
</html>