<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Масленицы в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Сelebración de Maslenitsa en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_prazdnovanii_maslenitsy_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/selebraci_n_de_maslenitsa_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">культурный фонд «Cle» при поддержке Посольства России в Эквадоре организовал большое представление, посвященное празднованию Масленицы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 26 y 27 de febrero de este año el fondo cultural "Cle" con el apoyo de la Embajada de Rusia en Ecuador organizó un gran espectáculo dedicado a la celebración de Maslenitsa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представители фонда вместе с помощниками рассказали и показали многочисленным гостям, среди которых были эквадорские и российские дети, смысл и значение этого старинного обычая встречи весны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Representantes de la fundación junto con ayudantes explicaron y mostraron a los numerosos invitados, entre los que se encontraban niños ecuatorianos y rusos, el significado y trascendencia de esta antigua tradición de dar la bienvenida a la primavera.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посетители мероприятия смогли попробовать традиционное блюдо этого праздника – блины и больше узнать о русской культуре и литературе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes del evento mencionado pudieron probar el plato tradicional de esta festividad – los panqueques y aprender más sobre la cultura y la literatura de nuestro país.</se>
    </para>
  </body>
</html>