<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открытие культурного центра имени М.Горького в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguración del Сentro Cultural Máximo Gorki en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/otkrytie_kulturnogo_tsentra_imeni_m_gorkogo_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/inauguraci_n_del_sentro_cultural_m_ximo_gorki_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В условиях, когда во многих странах Запада происходят попытки отмены русской культуры, в эквадорской столице, по инициативе общества «Родина и культура», 27 мая был основан культурный центр имени Максима Горького.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En condiciones en que muchos países occidentales intentan abolir la cultura rusa, el 27 de mayo en la capital ecuatoriana se fundó el Centro Cultural Máximo Gorki por iniciativa del Colectivo Patria y Cultura.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия, на котором присутствовало около 100 человек: эквадорские деятели культуры, местные политики, выпускники отечественных вузов, российские соотечественники, а также представители дипломатического корпуса, аккредитованного в г.Кито, прозвучали важные слова о роли русской культуры для всего мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento, al que asistieron cerca de 100 personas (personalidades de la cultura ecuatoriana, políticos locales, egresados ​​de universidades rusas, nuestros compatriotas, así como representantes del cuerpo diplomático acreditado en Ecuador) se pronunciaron importantes palabras sobre el papel de la cultura rusa para todo el mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не обошли вниманием ораторы и поддержку России в это непростое время.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo los oradores prestaron atención al apoyo de Rusia en este momento difícil.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь, Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан поблагодарил организаторов и гостей мероприятия за высокую оценку значения нашей литературы и искусства в сохранении и продвижении мировой культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su parte, el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan agradeció a los organizadores e invitados del evento por la alta valoración de la importancia de nuestra literatura y arte en la preservación y promoción de la cultura mundial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С руководителями общества «Родина и культура» условились использовать указанную площадку в национальном доме культур Эквадора (а на мероприятии присутствовал и один из директоров данного учреждения) для проведения и других встреч культурной направленности в интересах сохранения и продвижения российского гуманитарного наследия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Acordamos con los líderes del Colectivo Patria y Cultura utilizar dicho lugar ubicado en la Casa de la Cultura Ecuatoriana para realizar otros eventos culturales a fin de preservar y promover el patrimonio humanitario de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>