<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открыт приём заявок на XVII Международный конкурс имени П. И. Чайковского (19 июня-1 июля 2023 г.) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el XVII Concurso Internacional Chaikovski </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/otkryt_priyem_zayavok_na_xvii_mezhdunarodnyy_konkurs_imeni_p_i_chaykovskogo_19_iyunya_1_iyulya_2023_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/sobre_el_xvii_concurso_internacional_chaikovski/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 19 июня по 1 июля 2023 года в Москве и Санкт-Петербурге пройдёт XVII Международный конкурс им. П.И.Чайковского (  https://tchaikovskycompetition.com/ru/  ) – крупнейшее событие в мире классической музыки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 19 de junio al 1 de julio de 2023 se celebrará el XVII Concurso Internacional Chaikovski que es el mayor acontecimiento del mundo de la música clásica (se organiza una vez cada cuatro años).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 19 июня по 1 июля 2023 года в Москве и Санкт-Петербурге пройдёт XVII Международный конкурс им. П.И.Чайковского (  https://tchaikovskycompetition.com/ru/  ) – крупнейшее событие в мире классической музыки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pianista de Rusia reconocido internacionalmente, Denís Matsúyev: "Como cualquier deportista espera los Juegos Olímpicos, cualquier músico espera esta única contienda, el Concurso Internacional Chaikovski".</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конкурс традиционно является стартовой площадкой для молодых одарённых музыкантов, даёт им возможность обрести любовь публики и признание мирового профессионального сообщества, начать блестящую международную карьеру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tradicionalmente, el concurso ha sido el punto de partida para jóvenes músicos de talento, dándoles la oportunidad de ganarse el cariño del público, el reconocimiento de la comunidad profesional internacional y la posibilidad de iniciar una brillante carrera internacional.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приём заявок открыт (  https://tchaikovskycompetition.com/ru/register/  ) до 16 апреля 2023 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Inscripción (  https://tchaikovskycompetition.com/en/  ) abierta hasta el 16 de abril de 2023.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вступительные взносы на участие в Конкурсе отсутствуют.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La participación es gratuita.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">К участию приглашаются конкурсанты по специальностям «фортепиано», «скрипка», «виолончель», «сольное пение», «деревянные духовые инструменты» и «медные духовые инструменты».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se extiende la invitación a los participantes en las siguientes categorías:  - piano,  - violín,  - cello,  - canto en solitario,  - instrumentos de viento.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приём заявок открыт (  https://tchaikovskycompetition.com/ru/register/  ) до 16 апреля 2023 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Más información: XVII Concurso (  https://tchaikovskycompetition.com/en/  )</se>
    </para>
  </body>
</html>