<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посла России в Эквадоре в новогоднем мероприятии КСОРС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Participación del Embajador de Rusia en el evento Navideño de Compatriotas Rusos residentes en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/ob_uchastii_posla_rossii_v_ekvadore_v_novogodnem_meropriyatii_ksors/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/participacion_del_embajador_de_rusia_en_el_evento_navide_o_de_compatriotas_rusos_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 декабря с.г. Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан принял участие в Рождественском утреннике для детей российских соотечественников, организованном КСОРС при содействии посольства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de diciembre el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, participó en el evento Navideño para los hijos organizado por compatriotas Rusos residentes en Ecuador con la asistencia de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В неофициальной обстановке посол поблагодарил участников праздника за сохранение глубокой внутренней связи с исторической Родиной и за продвижение в Эквадоре её культурного наследия, а также пожелал успехов в дальнейшем укреплении позиций русской культуры в стране и всего самого доброго в Новом году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En un ambiente informal, Embajador agradeció a los participantes de la festividad por mantener una profunda conexión con la Patria histórica y por promover su patrimonio cultural en el Ecuador, así como deseó éxito en el fortalecimiento adicional de la posición de la cultura Rusa en el país y todo lo mejor en el Año Nuevo.</se>
    </para>
  </body>
</html>