<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О поздравлении женщин Посольства России в Эквадоре по случаю 8 марта </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre las felicitaciones de las mujeres de la Embajada de Rusia en Ecuador con motivo del 8 de marzo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_pozdravlenii_zhenshchin_posolstva_rossii_v_ekvadore_po_sluchayu_8_marta/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/sobre_las_felicitaciones_de_las_mujeres_de_la_embajada_de_rusia_en_ecuador_con_motivo_del_8_de_marzo/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с международным Женским днём, мужчины Посольства России в Эквадоре организовали для сотрудниц и жён экскурсию на плантацию прекрасных роз с последующим вручением им букетов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con motivo del Día Internacional de la Mujer, los hombres de la Embajada de Rusia en Ecuador organizaron una excursión para funcionarias y esposas a una plantación de hermosas rosas con la entrega de ramos de flores.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Владелец фермы «Розы от сердца», выпускник Санкт-Петербургского университета технологий управления и экономики Марсело Тапия показал и рассказал, как выращиваются эти чудесные цветы, являющиеся важным сегментом эквадорских экспортных товаров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El propietario de la finca «Rosas del Corazón», graduado de la Universidad de San Petersburgo de Tecnologías de Gestión y Economía, Marcelo Tapia, mostró y contó cómo se cultivan estas maravillosas flores – importantes mercancías de exportación ecuatoriana.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сайт и соц.сети данной фермы:  https://rosasdelcorazon.com  instagram - @rosas.del.corazon</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://rosasdelcorazon.com  instagram - @rosas.del.corazon</se>
    </para>
  </body>
</html>