<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об установке бюста первого космонавта Земли в Эквадоре    </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguración del busto del primer cosmonauta de la Tierra en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/ob_ustanovke_byusta_pervogo_kosmonavta_zemli_v_ekvadore_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/inauguraci_n_del_busto_del_primer_cosmonauta_de_la_tierra_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В учреждённый Генеральной Ассамблеей ООН Международный день полёта человека в космос, 12 апреля с.г., в эквадорской столице, на территории студенческого кампуса Технологического университета состоялось торжественное открытие Центра космонавтики и его основного экспоната – бюста Ю.А.Гагарина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Quito, el 12 de abril de este año, fecha en la que se conmemora el día internacional del vuelo espacial humano (establecido por la Asamblea General de las Naciones Unidas), la Universidad UTE, celebró la gran inauguración del Centro de Cosmonáutica y su principal exposición, el busto de Yuri Gagarin en la sede occidental de la Universidad.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выбор этого места был обусловлен чрезвычайно активным сотрудничеством в научной и образовательной сферах указанного вуза с российскими партнёрами, в первую очередь, с Юго-Западным государственным университетом (ЮЗГУ), с которым совместно были разработаны, изготовлены и запущены в космос с космодромов Байконур и Восточный наноспутники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La elección de este lugar se debió a la cooperación en las áreas científicas y educativas de dicha Universidad con socios rusos, la principal con la Universidad Estatal del Suroeste de Rusia (UESOR) con la que se desarrollaron, fabricaron y lanzaron conjuntamente nanosatélites desde los cosmódromos Baikonur y Vostochni.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Событие привлекло большой интерес эквадорской общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento atrajo gran interés del público ecuatoriano.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие учёные и преподаватели из Эквадора, представители дипломатического корпуса, Н.С.Фролов – директор центра научно-технического и инновационного сотрудничества с ибероамериканскими странами ЮЗГУ, эквадорские выпускники советских и российских университетов, наши соотечественники, студенты и дети.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron científicos y profesores de Ecuador, representantes del cuerpo diplomático, el director del centro de cooperación científica, técnica e innovadora con los países iberoamericanos de la UESOR Señor Frolov, graduados ecuatorianos de universidades soviéticas y rusas, nuestros compatriotas, estudiantes y niños.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Без сомнения, данный центр стал не только символом стремления к сотрудничеству наших стран в сфере освоения космоса, демонстрации достижений человечества, познания внеземного мира, но и местом изучения космических технологий, а также приближения Эквадора к их использованию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin lugar a duda, este centro se ha convertido no solo en un símbolo del deseo de cooperación de nuestros países en el campo de la exploración espacial, la demostración de los logros de la humanidad, el conocimiento del mundo extraterrestre, sino también en un lugar para el estudio de las tecnologías espaciales, así como la aproximación de Ecuador a su uso.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особую благодарность выражаем Международному Благотворительному Общественному Фонду «ДИАЛОГ КУЛЬТУР – ЕДИНЫЙ МИР» и его президенту – Р.Ф.Байрамову.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Expresamos nuestro agradecimiento especial al fondo etnocultural «Diálogo de culturas» y a su presidente, Señor Bayramov.</se>
    </para>
  </body>
</html>