<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре посетил Университет г.Гуякиль </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia en el Ecuador visitó Universidad de Guayaquil </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/posol_rossii_v_ekvadore_posetil_universitet_g_guyakil/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/embajador_de_rusia_en_el_ecuador_visit_universidad_de_guayaquil/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По приглашению эквадорской стороны, Посол России В.И.Спринчан посетил 12 июля с.г. с рабочим визитом государственный университет г.Гуаякиль – старейшее и авторитетнейшее учебное заведение Эквадора, ведущее в стране пребывания по количеству студентов (около 70 тыс. человек на 18 факультетах).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de julio de 2022, por invitación de la parte ecuatoriana, el Embajador de Rusia en el Ecuador Vladimir Sprinchan realizó una visita de trabajo a la Universidad de Guayaquil.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">По приглашению эквадорской стороны, Посол России В.И.Спринчан посетил 12 июля с.г. с рабочим визитом государственный университет г.Гуаякиль – старейшее и авторитетнейшее учебное заведение Эквадора, ведущее в стране пребывания по количеству студентов (около 70 тыс. человек на 18 факультетах).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es la Institución educativa más antigua de esta ciudad, así como la líder con mayor número de matriculados a nivel universitario (alrededor de 70 mil personas en 18 facultades).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи с ректором Франциско Мораном Пеньей и деканами различных факультетов, роспосол поблагодарил эквадорских коллег за их инициативу по приданию нового импульса российско-эквадорскому сотрудничеству в культурно-гуманитарной сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión con el rector Francisco Morán Peña y los decanos de diversas facultades, el Embajador Sprinchan agradeció a sus colegas ecuatorianos por su iniciativa de dar un nuevo impulso a la cooperación ruso-ecuatoriana en el ámbito cultural y humanitario.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководство вуза отметило рост интереса среди эквадорских студентов к русскому языку, подчеркнув необходимость возрождения Русского центра в Университете Гуаякиля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La dirección de la Universidad destacó el creciente interés entre los estudiantes ecuatorianos por estudiar el idioma ruso, destacando la necesidad de reactivar el Centro Ruso de la Fundación “Russkiy mir” (Mundo Ruso), que mantiene su sede en la Universidad de Guayaquil.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Условились поддерживать контакты для согласования практических аспектов предстоящей совместной работы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre otros aspectos, se acordó mantener contactos para planificar los aspectos prácticos del futuro trabajo conjunto.</se>
    </para>
  </body>
</html>