<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью эквадорскому представительству агентства «Пренса Латина» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Embajador de Rusia a la agencia Prensa Latina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/intervyu_ekvadorskomu_predstavitelstvu_agentstva_prensa_latina/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/entrevista_del_embajador_de_rusia_a_la_agencia_prensa_latina/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По просьбе корреспондента информационного агентства «Пренса Латина» в Кито Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан 22 августа с.г. дал интервью по некоторым актуальным вопросам, связанным с внешней политикой России. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">A petición del corresponsal de la agencia de noticias Prensa Latina, el Embajador de Rusia en Ecuador, Vladímir Sprinchan, el 22 de agosto del año en curso, concedió una entrevista sobre algunos temas actuales relacionados con la política exterior de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава дипмиссии рассказал журналисту о целях и задачах начавшегося в этот день саммита стран БРИКС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión diplomática le dijo a la periodista sobre los objetivos y tareas de la Cumbre de los países BRICS.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особый интерес у интервьюера вызвал список государств, которые изъявили желание к вступлению в данное объединение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De particular interés para ella fue la lista de Estados que expresaron su deseo de unirse a esta asociación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельное внимание в интервью было уделено деятельности ЕАЭС в настоящее время, преимуществах, которые могут получить другие страны от сотрудничества с указанной международной организацией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la entrevista se prestó especial atención a las actividades de la Unión Económica Euroasiática en la actualidad, las ventajas que otros países pueden obtener de la cooperación con dicha organización internacional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.И.Спринчан выделил тот факт, что, несмотря на неблагоприятные условия в российско-эквадорских отношениях, в связи с недружественной позицией нынешних властей Эквадора, торгово-экономическое сотрудничество развивается достаточно успешно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador Sprinchan destacó el hecho de que, a pesar de las condiciones desfavorables en las relaciones ruso-ecuatorianas, debido a la posición inamistosa de las actuales autoridades ecuatorianas, la cooperación comercial y económica se desarrolla con bastante éxito.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Показательным является поступательный рост товарооборота между двумя странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El crecimiento continuo del comercio entre los dos países es indicativo.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол обозначил позитивные ожидания в этой сфере от нового правительства страны пребывания, которое будет учитывать интересы своего народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador expresó expectativas positivas en esta esfera por parte del nuevo gobierno anfitrión, que tendría en cuenta los intereses de su pueblo.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данное интервью доступно на сайте указанного СМИ -  https://www.prensa-latina.cu/2023/08/23/rusia-considera-al-brics-apuesta-economica-favor-de-los-pueblos</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dicha entrevista está disponible en la página web de la agencia Prensa Latina  https://www.prensa-latina.cu/2023/08/23/rusia-considera-al-brics-apuesta-economica-favor-de-los-pueblos</se>
    </para>
  </body>
</html>