<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О телефонном разговоре Министра иностранных дел России С.В.Лаврова с эквадорским коллегой М.Монтальво </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la conversación telefónica del Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, con su homólogo ecuatoriano Mauricio Montalvo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 июля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 julio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_telefonnom_razgovore_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_s_ekvadorskim_kollegoy_m_montalv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/sobre_la_conversacion_telefonica_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federacion_de_rusia_sergu_/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 июня 2021 г. в ходе телефонного разговора Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Республики Эквадор М.Монтальво стороны обстоятельно обсудили состояние и перспективы дальнейшего укрепления российско-эквадорского стратегического сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de julio de 2021, el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, y el Ministro de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana de la República del Ecuador, Mauricio Montalvo discutieron el estado y las perspectivas de un mayor fortalecimiento de cooperación estratégica ruso-ecuatoriana durante una conversación telefónica.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо развития политических и торгово-экономических связей, внимание было уделено взаимодействию в борьбе с распространением новой коронавирусной инфекции и налаживанию поставок в Эквадор отечественной вакцины «Спутник V».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además del desarrollo de los lazos políticos, comerciales y económicos, se prestó atención a la interacción en la lucha para afrontar la propagación del nuevo coronavirus y al establecimiento del suministro de la vacuna rusa “Sputnik V” a Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Собеседники выразили обоюдный настрой на расширение сотрудничества на международной арене с опорой на принципы международного права, центральную координирующую роль ООН в интересах поддержания глобального и регионального мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los interlocutores expresaron una disposición mutua para ampliar la cooperación en el ámbito internacional sobre la base de los principios del derecho internacional, el papel central de coordinación de la ONU en el interés de mantener la paz global y regional.</se>
    </para>
  </body>
</html>