<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России с его коллегой – Послом Египта в Эквадоре Т.Мамдухом </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión del Embajador de Rusia con su homólogo, el Embajador de Egipto en Ecuador Tamer Mamdouh Mohamed </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_vstreche_posla_rossii_s_ego_kollegoy_poslom_egipta_v_ekvadore_t_mamdukhom/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/reuni_n_del_embajador_de_rusia_con_su_hom_logo_el_embajador_de_egipto_en_ecuador_tamer_mamdouh_moham/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 января с.г. Посол Египта в Эквадоре Т.Мамдух, недавно приступивший к работе в стране пребывания, нанёс визит вежливости Послу России В.И.Спринчану.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de enero de este año el Embajador de Egipto en Ecuador, Tamer Mamdouh Mohamed, quien recientemente comenzó a trabajar en el país anfitrión, realizó una visita de cortesía al Embajador de Rusia, Vladimir Sprinchan.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе обстоятельной беседы состоялся содержательный обмен мнениями о состоянии и перспективах взаимоотношений каждой из сторон с Эквадором.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de una conversación extensa, se produjo un significativo intercambio de puntos de vista sobre el estado y perspectivas de las relaciones de cada una de las partes con Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с тем египетский собеседник отметил исторические узы, связывающие наши народы, а также выделил роль России в построении многополярного мира, основанного на полном уважении взаимных интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, el interlocutor egipcio señaló los lazos históricos que unen a nuestros pueblos, y también destacó el papel de Rusia en la construcción de un mundo multipolar basado en el pleno respeto a los intereses mutuos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Послы России и Египта условились продолжать контакты для обмена мнениями по различным вопросам взаимодействия в Эквадоре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los embajadores de Rusia y Egipto acordaron continuar los contactos para intercambiar puntos de vista sobre diversos temas de cooperación en Ecuador.</se>
    </para>
  </body>
</html>