<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении послом России в Эквадоре верительных грамот </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrega de las Cartas Credenciales por Su Excelencia Señor Embajador de Rusia en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_vruchenii_poslom_rossii_v_ekvadore_veritelnykh_gramot/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/entrega_de_las_cartas_credenciales_por_su_excelencia_senor_embajador_de_rusia_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля В.И. Спринчан вручил верительные грамоты о назначении его Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Республике Эквадор, которые по поручению Президента страны Л.Морено Гарсеса принял Министр иностранных дел М.Мехия Далмау.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de abril, Vladimir Sprinchan entregó las Cartas Credenciales de su nombramiento como El Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en la República del Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спринчан вручил верительные грамоты о назначении его Чрезвычайным и Полномочным Послом Российской Федерации в Республике Эквадор, которые по поручению Президента страны Л.Морено Гарсеса принял Министр иностранных дел М.Мехия Далмау.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por instrucciones del Presidente L. Moreno Garcés, los recibió el Ministro de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana M. Mejía Dalmau.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе краткой беседы были обозначены основные направления двустороннего взаимодействия, представляющие взаимный интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la breve conversación se determinaron las principales áreas de interacción bilateral de interés mutuo.</se>
    </para>
  </body>
</html>