<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О создании Делового совета российско-эквадорского сотрудничества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Creación del Consejo Empresarial de cooperación ruso-ecuatoriana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_sozdanii_delovogo_soveta_rossiysko_ekvadorskogo_sotrudnichestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/creaci_n_del_consejo_empresarial_de_cooperaci_n_ruso_ecuatoriana/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе российских и эквадорских предпринимателей, ориентированных на российский рынок, 30 ноября с.г. в г.Гуаякиль состоялось учредительное заседание Делового совета по торгово-экономическому сотрудничеству между Россией и Эквадором. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de empresarios rusos y ecuatorianos orientados al mercado ruso, el 30 de noviembre de 2022 se celebró en Guayaquil la reunión inaugural del Consejo Empresarial para la cooperación comercial y económica entre Rusia y Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Готовность к участию в указанной структуре, призванной оказывать содействие в продвижении деловых связей между экономическими операторами двух стран, выразили видные предприниматели из России и Эквадора, задействованные в двустороннем формате в различных сферах, представляющих взаимный интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su disposición a participar en este órgano, diseñado para impulsar y promover las relaciones comerciales entre los operadores económicos de los dos países, expresaron destacados empresarios de Rusia y Ecuador, involucrados en el comercio bilateral en varias áreas de mutuo interés.</se>
    </para>
  </body>
</html>