<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре посетил центр Фонда «Русский мир» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia en el Ecuador visitó Centro de la Fundación “Russkiy mir” (Mundo Ruso) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/posol_rossii_v_ekvadore_posetil_tsentr_fonda_russkiy_mir/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/embajador_de_rusia_en_el_ecuador_visit_centro_de_la_fundaci_n_russkiy_mir_mundo_ruso/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан в рамках рабочего визита в г.Гуаякиль (финансово-экономический центр страны) посетил 12 июля с.г. историческое здание Университета Гуаякиль в котором временно находится библиотека Русского центра Фонда «Русский мир»,</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de julio de 2022 el Embajador de Rusia en el Ecuador, Vladimir Sprinchan, en el marco de su visita de trabajo a Guayaquil (notable centro económico y financiero del país), visitó el edificio histórico de la Universidad de Guayaquil que alberga la biblioteca del Centro Ruso de la Fundación “Russkiy mir” (Mundo Ruso), que viene realizando un importante trabajo desde hace diez años.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">прервавшего свою работу в стране пребывания в 2019 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese trabajo se vio interrumpido en el año 2019.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Начиная с весны 2022 г., с ослаблением карантинных мер, посольство, совместно с руководством указанного учебного заведения, заявившем о желании возобновить работу курсов русского языка, начало продвигать идею возрождения Русского центра с целью расширения возможностей получения знаний об отечественной культуре и истории, а также популяризации русского языка среди эквадорцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir de marzo de 2022, con el mejoramiento de las actividades luego de la pandemia COVID-19, la Embajada de Rusia en el Ecuador junto con la Dirección de la Institución de educación superior mencionada, que anunció el deseo de reanudar los cursos de lengua rusa, promovió la idea de reactivar el Centro Ruso con el fin de aumentar las oportunidades de adquirir conocimientos sobre la historia y cultura de Rusia, así como la divulgación del idioma ruso entre los ecuatorianos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Роспосол совместно с соотечественницей из г.Гуаякиль О.В.Лагутенко и представителями указанного университета осмотрел коллекцию книг на русском языке, обсудил варианты возобновления работы библиотеки и отметил необходимость предоставления нового достойного помещения для осуществления данной деятельности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Sprinchan junto con la compatriota Olga Lagutenko y representantes de dicha Universidad, inspeccionaron la colección de libros en ruso, conversaron acerca de las opciones para reanudar el trabajo de la biblioteca y acordaron sobre la necesidad de proporcionar un nuevo espacio apropiado para continuar con las actividades del Centro.</se>
    </para>
  </body>
</html>