<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятии в Эквадоре по случаю Дня арабского языка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">E vento en Ecuador con motivo del día mundial de la lengua árabe </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_meropriyatii_v_ekvadore_po_sluchayu_dnya_arabskogo_yazyka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/e_vento_en_ecuador_con_motivo_del_d_a_mundial_de_la_lengua_rabe/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 декабря 2022 г. в столице Эквадора культурный фонд «Кле» совместно с Посольством Ливана при поддержке Посольства России организовал форум в честь Международного дня арабского языка – первого события в графике празднований, посвященных шести официальным языкам ООН (в рамках череды событий навстречу юбилею великого русского поэта А.С.Пушкина).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de diciembre de 2022, en la capital de Ecuador, la Fundación cultural "CLE", junto con la Embajada del Líbano, con el apoyo de la Embajada de Rusia, organizó un foro en honor del Día mundial de la lengua árabe, el primer evento en el calendario de celebraciones dedicadas a los seis idiomas oficiales de la ONU (en el marco de una serie dedicada al aniversario del gran poeta ruso Aleksandr Serguéyevich Pushkin).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Инициаторы мероприятия рассказали участникам: сотрудникам ЮНЕСКО и различных дипмиссий, аккредитованных в Кито, учёным, деятелям культуры и представителям общественности о значении арабского языка для развития мировой цивилизации, в частности о его влиянии на испанский язык и вкладе арабских народов в различные области науки и искусства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los organizadores del evento informaron a los participantes: personal de la UNESCO y diversas misiones diplomáticas acreditadas en Quito, académicos, promotores culturales y miembros del público, sobre la importancia de la lengua árabe para el desarrollo de la civilización mundial, en particular su influencia en el idioma español y la contribución de los pueblos árabes en diversos campos de la ciencia y el arte.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем кратком выступлении Посол России В.И.Спринчан отметил роль указанного языка в мировом культурном обмене, в том числе для ознакомления носителей арабского языка с поэзией упомянутого гения русской словесности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su breve intervención, el Embajador ruso, Vladimir Sprinchan, destacó el papel de dicho idioma en el intercambio cultural mundial, incluso como medio para familiarizar a los hablantes de árabe con la poesía del mencionado genio de la literatura rusa.</se>
    </para>
  </body>
</html>