<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла России с представителем руководства Ассоциации выпускников советских и российских университетов Эквадора </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión del Embajador de Rusia con el representante de la dirección de la Asociación de Alumnos de las universidades soviéticas y rusas de Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_vstreche_posla_rossii_s_predstavitelem_rukovodstva_assotsiatsii_vypusknikov_sovetskikh_i_rossiyski/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/reunion_del_embajador_de_rusia_con_el_representante_de_la_direccion_de_la_asociaci_n_de_alumnos_de_l/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 мая состоялась встреча Посла России в Эквадоре В.И.Спринчана с представителем руководства Ассоциации выпускников советских и российских университетов «AIPERIAK» Хосе Идальго Саласаром, в ходе которой произошел интересный разговор о перспективах взаимодействия Посольства с выпускниками в различных сферах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de mayo el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan, se reunió con el representante de la dirección de la Asociación de Egresados de universidades soviéticas y rusas "AIPERIAK" José Hidalgo Salazar, durante el cual hubo una conversación interesante sobre las perspectivas de interacción de la Embajada con Alumnos en varios campos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Со стороны эквадорских друзей была продемонстрирована открытость к контактам для совместного продвижения двустороннего сотрудничества, а также проведении различных мероприятий в гуманитарной области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por parte de los amigos ecuatorianos se demostró la apertura a los contactos para la promoción conjunta de la cooperación bilateral, así como la realización de diversas actividades en el campo humanitario.</se>
    </para>
  </body>
</html>