<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Посла России эквадорскому интернет-порталу о ситуации вокруг ЧВК «Вагнер» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista en la radio, al Embajador de la Federación de Rusia, sobre la situación en torno al Grupo Wagner </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/intervyu_posla_rossii_ekvadorskomu_internet_portalu_o_situatsii_vokrug_chvk_vagner/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/entrevista_en_la_radio_al_embajador_de_la_federaci_n_de_rusia_sobre_la_situaci_n_en_torno_al_grupo_w/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан 28 июня 2023 г. дал в прямом эфире обширное интервью популярному эквадорскому интернет-изданию «Hoja de Ruta» (Дорожная карта) по проблематике, связанной с попыткой руководителя ЧВК «Вагнер» вооруженного мятежа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de junio de 2023, el Embajador de la Federación de Rusia en la República del Ecuador, Vladímir Sprinchan, concedió una extensa entrevista al popular medio de comunicación «Hoja de Ruta» acerca de los asuntos relacionados con el intento de rebelión armada del líder de la empresa militar privada «Grupo Wagner».</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зрителям этого канала была подробно представлена как реальная информация о событиях в России 24 июня с.г., так и о действиях руководства нашей страны по недопущению кровопролития между русскими солдатами с двух сторон и возможных жертв среди гражданского населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Sprinchan relató en detalle a los oyentes de este canal tanto la información verdadera sobre los eventos en Rusia el 24 de junio de este año, como las acciones de los líderes de nuestro país para evitar el derramamiento de sangre entre los soldados rusos de ambos lados y posibles víctimas entre la población civil.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интервью можно посмотреть на официальном YouTube-канале указанного СМИ – https://www.youtube.com/watch?v=B1WUb7mlEfs&amp;t=311s</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrevista se puede encontrar en el canal oficial de YouTube de dicho medio – https://www.youtube.com/watch?v=B1WUb7mlEfs&amp;t=311s</se>
    </para>
  </body>
</html>