<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О перспективах сотрудничества с Эквадором в транспортной сфере </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Perspectivas de cooperación con Ecuador en el sector del transporte </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 июля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 julio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_perspektivakh_sotrudnichestva_s_ekvadorom_v_transportnoy_sfere/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/perspectivas_de_cooperaci_n_con_ecuador_en_el_sector_del_transporte/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопросы возможного взаимодействия с Эквадором в сфере транспорта обсудил 13 июля с.г. Посол России В.И.Спринчан совместно с представителями машиностроительного холдинга «Синара – Транспортные Машины» с одной стороны и Министр У. М. Кабрера Паласиос.  </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de julio, el Embajador de Rusia Vladimir Sprinchan discutió los temas de posible cooperación con Ecuador en el campo del transporte con representantes del holding de construcción de maquinaria "Sinara - Máquinas de transporte" y el ministro Hugo Marcelo Cabrera Palacios.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Было отмечено, что железнодорожная сфера является одной из перспективных составляющих для развития транспортной инфраструктуры Эквадора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se señaló que el sector ferroviario es uno de los componentes más prometedores para el desarrollo de la infraestructura de transporte en Ecuador.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также были затронуты перспективные проекты, в реализации которых российская компания может принять участие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También mencionaron proyectos prometedores en los que la empresa rusa puede participar.</se>
    </para>
  </body>
</html>