<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью Посла России в Эквадоре интернет-порталу «Дорожная карта» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Embajador de Rusia en el Ecuador al medio de comunicación «Hoja de Ruta» </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/ob_intervyu_posla_rossii_v_ekvadore_internet_portalu_dorozhnaya_karta/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/entrevista_del_embajador_de_rusia_en_el_ecuador_al_medio_de_comunicaci_n_hoja_de_ruta/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан 3 августа с.г. дал большое интервью популярному интернет-порталу в рамках программы «Путь человечества» (исп. Hoja de Humanidad).  </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de agosto, el Embajador de la Federación de Rusia en la República del Ecuador Sr. Vladimir Sprinchan concedió una extensa entrevista al popular medio de comunicación «Hoja de Ruta» en el marco del programa «Hoja de Humanidad».</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава дипломатической миссии подробно рассказал о причинах начала специальной военной операции по защите Донбасса, разъяснил основания для принятия этого решения российским руководством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión diplomática explicó en detalle sobre las razones del inicio de la operación militar especial para defender Donbass, así como las razones de esta decisión por parte de los dirigentes rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.И.Спринчан подробно ответил на вопрос интервьюера о том, как российский народ проходит через западные санкции и о действиях Правительства России по уменьшению их влияния на жизнь россиян.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Embajador Sprinchan dio una respuesta detallada a la pregunta de la entrevistadora sobre el paso del pueblo ruso a través de las sanciones occidentales, así como las acciones del gobierno de Rusia para reducir su impacto en la vida de los rusos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ответ на размышления ведущей программы, посол России пояснил, что народы европейских стран сами должны принимать решения о преодолении последствий западных экономических санкций против нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En respuesta a la presentadora del programa, el Embajador ruso explicó que los propios pueblos de los países europeos deben tomar decisiones sobre la superación de las consecuencias de las sanciones económicas occidentales contra nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В заключение подтвердил позицию руководства России, выражающейся в открытии нашей страны для равноправных взаимоотношений со всеми государствами мира, проявляющими к этому интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En conclusión, Embajador Sprinchan ratificó que, la posición del Gobierno es expresar la apertura de nuestro país a las relaciones de igualdad con todos los estados del mundo que estén interesados ​​en esto.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В отношениях России с государствами латиноамериканского региона посол отметил сохранение взаимодействия с большинством из них на многих направлениях, в первую очередь, в торгово-экономической сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las relaciones de Rusia con los estados de la región latinoamericana, el Embajador resaltó la preservación de la interacción con la mayoría de ellos en muchas áreas, principalmente en la esfera comercial y económica.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интервью доступно на YouTube-канале "Hoja de Ruta" -  https://www.youtube.com/watch?v=yGfPpB66e84  , а также на официальной стране указанного СМИ в Фейсбуке -  https://www.facebook.com/HojaDeRuta.world/videos/5222005881228569</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En YouTube -  https://www.youtube.com/watch?v=yGfPpB66e84  En Facebook -  https://www.facebook.com/HojaDeRuta.world/videos/5222005881228569</se>
    </para>
  </body>
</html>