<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Опровержение Послом России в Эквадоре недостоверной публикации в местном СМИ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Réplica del Embajador de Rusia en Ecuador a una publicación tendenciosa en los medios de comunicación locales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/oproverzhenie_poslom_rossii_v_ekvadore_nedostovernoy_publikatsii_v_mestnom_smi/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/r_plica_del_embajador_de_rusia_en_ecuador_a_una_publicaci_n_tendenciosa_en_los_medios_de_comunicaci_/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 декабря 2022 г. в ведущей эквадорской газете «Expeso» (ежедневный тираж свыше 14 тыс. экз.), а также на сайте данного СМИ была размещена реплика Посла России в Эквадоре В.И.Спринчана на публикацию от 12 декабря с.г. одного из местных «экспертов», бывшего Посла Эквадора в СССР Х.К.Файдутти Эстрады: «Решение. Без Путина Россия должна вступить в НАТО».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de diciembre de 2022, en el importante periódico ecuatoriano "Diario Expreso" (tirada diaria de más de 14 mil ejemplares), así como en el sitio web de este medio, se publicó una réplica del Embajador de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, a la publicación del 12 de diciembre del mismo año de uno de los "expertos" locales, el ex Embajador de Ecuador en la URSS, Juan Carlos Faidutti: "Solución: Sin Putin, Rusia debería unirse a la OTAN".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол охарактеризовал высказанную указанным политологом личную позицию как недружественную в отношении российского народа, российского государства и его правительства, подрывающую многолетние добрые отношения между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador describió la posición personal expresada por dicho politólogo como hostil hacia el pueblo ruso, el Estado ruso y su Gobierno, que además socava las buenas relaciones de muchos años entre nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.И.Спринчан развенчал идею Х.К.Файдутти Эстрады о «необходимости вхождения России в ЕС и НАТО», подкрепив свой подход информацией об агрессивной сущности упомянутых европейской и евро-атлантической структур.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El embajador Sprinchan desacreditó la idea de Juan Carlos Faidutti sobre la "necesidad de la entrada de Rusia en la UE y la OTAN", respaldando su enfoque con información sobre la naturaleza agresiva de las estructuras europeas y euroatlánticas mencionadas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также он акцентировал внимание на недопустимость как манипулирования общественным мнением Эквадора, так и вмешательства во внутренние дела России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También hizo hincapié en la inadmisibilidad de la manipulación de la opinión pública de Ecuador y de la injerencia en los asuntos internos de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С указанной репликой можно ознакомиться на сайте «Expeso» -  https://www.expreso.ec/opinion/carta-de-lectores/replica-solucion-putin-rusia-debe-ingresar-otan-144290.html</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta réplica se puede consultar en el sitio web de Diario Expreso -  https://www.expreso.ec/opinion/carta-de-lectores/replica-solucion-putin-rusia-debe-ingresar-otan-144290.html</se>
    </para>
  </body>
</html>