<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью эквадорскому интернет-порталу об антиколониальной политике России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista en la radio «Hoja De Ruta» sobre política anticolonial de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/intervyu_ekvadorskomu_internet_portalu_ob_antikolonialnoy_politike_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/entrevista_en_la_radio_hoja_de_ruta_sobre_pol_tica_anticolonial_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Советник-посланник Посольства России в Эквадоре М.Е.Кокорев в интервью популярному эквадорскому интернет-изданию «Hoja de Ruta» («Дорожная карта») 17 августа с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de agosto el Ministro Consejero de la Embajada de Rusia en Ecuador, Mikhail Kokorev, concedió una extensa entrevista al popular medio de comunicación «Hoja de Ruta» acerca de la política de Rusia en la lucha contra las posturas neocoloniales de los países occidentales en relación con los Estados del continente africano.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве яркого примера была приведена информация о прошедшем недавно саммите Россия-Африка, достигнутых на его полях двусторонних и многосторонних договорённостях, а также об эффекте от их реализации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como ejemplo destacado, se proporcionó información sobre la cumbre Rusia-África, los acuerdos bilaterales y multilaterales alcanzados al margen de dicha cumbre, así como el efecto de su implementación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">По просьбе корреспондента указанного СМИ, М.Е.Кокорев остановился на некоторых вопросах российско-эквадорского взаимодействия в различных областях, а также на актуальных темах международной обстановки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A petición del corresponsal de dicho medio de comunicación, Señor Kokorev se centró en algunos temas de la cooperación ruso-ecuatoriana en varios campos, así como en los temas actuales de la situación internacional.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Интервью можно посмотреть на официальном YouTube-канале указанного интернет-издания  https://www.youtube.com/watch?v=q3w9PfYvooI</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrevista se puede encontrar en el canal oficial de YouTube de dicho medio –  https://www.youtube.com/watch?v=q3w9PfYvooI</se>
    </para>
  </body>
</html>