<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О Дне памяти и скорби в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el Día de la Memoria y el Dolor en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_dne_pamyati_i_skorbi_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/sobre_el_d_a_de_la_memoria_y_el_dolor_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю Дня памяти и скорби 22 июня 2023 г. в столичном театре «Капитоль» Посольство России и Клуб эквадорских кинотеатров организовали показ классики советского кинематографа – фильм «Судьба человека». Событие привлекло внимание столичной общественности. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 22 de junio de 2023 con motivo del Día de la Memoria y el Dolor la Embajada de Rusia en Ecuador y la Red de Cineclubes de Ecuador organizaron en el Teatro Capitol la proyección de la película titulada "El destino de un hombre"  El evento atrajo la atención del público metropolitano.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Овациями пришедшие на мероприятие простые эквадорцы, выпускники советских и российских вузов, представители органов власти и члены дипломатического корпуса отметили не только игру актёров, но и мужество, а также стойкость советских людей во время Великой Отечественной войны, показанных в этом произведении. Вахту памяти в Эквадоре также провели в этот день россияне, проживающие в стране пребывания и эквадорские выпускники отечественных вузов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Habitantes de Quito, graduados de universidades soviéticas y rusas, representantes de las autoridades, miembros del cuerpo diplomático, así como diplomáticos de la Embajada de Rusia y compatriotas rusos con residencia permanente en Ecuador destacaron no solo el juego de los actores, sino también el coraje y la perseverancia del pueblo soviético durante la Gran Guerra Patria. https://quitocultura.com/event/el-destino-de-un-hombre </se>
    </para>
  </body>
</html>