<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открытие Русского центра в Эквадоре </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguración del Centro Ruso en Ecuador </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/otkrytie_russkogo_tsentra_v_ekvadore/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/inauguraci_n_del_centro_ruso_en_ecuador/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 декабря с.г. по предложению ректората университета г.Гуаякиль в стенах этого учебного заведения состоялось торжественное открытие центра Фонда «Русский мир».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de diciembre de 2022, a propuesta del Rectorado de la Universidad de Guayaquil, en las aulas de esta Institución tuvo lugar la inauguración solemne del Centro de la Fundación «Mundo Ruso».</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступившие на мероприятии представитель руководства университета Х.Альбан Санчес, Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан, заместитель исполнительного директора С.В.Шурыгин, президент Ассоциации эквадорских выпускников отечественных вузов О.Ньето и другие высоко оценили указанное событие, направленное на более широкое познание эквадорскими друзьями русской культуры, нашей страны и русского языка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En sus intervenciones, el representante de la dirección de la Universidad, Decano de la Facultad de Filosofía, Letras y Ciencias de la Educación, José Albán Sánchez, el Embajador de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, el Vicedirector Ejecutivo de la Fundación, Serguey Shuriguin, la Presidente de la Asociación de graduados ecuatorianos de universidades soviéticas y rusas, Olga Nieto, elogiaron la reapertura del Centro Ruso, dirigido a una mayor difusión y conocimiento entre los amigos ecuatorianos, de la cultura rusa, el idioma ruso y el país en su conjunto.</se>
    </para>
  </body>
</html>