<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О «круглом столе» с эквадорскими экспертами по ситуации на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La mesa redonda con expertos ecuatorianos sobre la situación en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_kruglom_stole_s_ekvadorskimi_ekspertami_po_situatsii_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/la_mesa_redonda_con_expertos_ecuatorianos_sobre_la_situaci_n_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 марта с.г. сотрудники Посольства России в Эквадоре, по инициативе эквадорского Центра безопасности и обороны Института высших национальных исследований, приняли участие в заседании «круглого стола», организованного по ситуации на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de marzo los diplomáticos de la Embajada de Rusia en Ecuador, por iniciativa de la Escuela de Seguridad y Defensa del Instituto de Altos Estudios Nacionales del Estado ecuatoriano participaron en la mesa redonda organizada para discutir la situación en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялся заинтересованный и конкретный обмен мнениями, а также, со стороны российских дипломатов, были даны ответы на вопросы эквадорских участников об истоках, причинах и развитии ситуации в ходе специальной военной операции российских ВС на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se produjo un interesado y concreto intercambio de puntos de vista, así como los diplomáticos rusos respondieron a las preguntas de los participantes ecuatorianos sobre los orígenes, causas y desarrollo de la situación durante la operación militar especial de las fuerzas armadas rusas en Ucrania.</se>
    </para>
  </body>
</html>