<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России в связи с  проведением референдумов в ДНР, ЛНР, Херсонской и Запорожской областях. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia en relación con la celebración de referéndums en las Repúblicas Populares de Donetsk y Lugansk, las provincias de Jersón y Zaporiyia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 septiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/zayavlenie_mid_rossii_v_svyazi_s_provedeniem_referendumov_v_dnr_lnr_khersonskoy_i_zaporozhskoy_oblas/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/declaraci_n_del_ministerio_de_asuntos_exteriores_de_rusia_en_relaci_n_con_la_celebraci_n_de_refer_nd/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23-27 сентября в Донецкой и Луганской народных республиках, Херсонской и Запорожской областях состоялись референдумы о вхождении этих регионов в состав Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 23 al 27 de septiembre, en las Repúblicas Populares de Donetsk y Lugansk, las provincias de Jersón y Zaporiyia se celebraron referéndums sobre el ingreso de estas regiones en la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Итоги волеизъявления подведены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los resultados de esta declaración de voluntad se resumieron.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подавляющее большинство проголосовавших – 99,23% в ДНР; 98,42% в ЛНР; 93,11% в Запорожской области и 87,05% в Херсонской области – поддержали идею объединения этих регионов с Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayoría aplastante de los votantes – un 99,23% en la República Popular de Donetsk; un 98,42% en la República Popular de Lugansk; un 93,11% en la provincia de Zaporiyia y un 87,05% en la provincia de Jersón – respaldaron la idea de unir estas regiones con Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Явка составила: в ДНР – 97,5%; в ЛНР – 92,6%; в Запорожской области – 85,4% и в Херсонской области – 76,9%.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La afluencia a las urnas fue: un 97,5% en la República Popular de Donetsk; un 92,6% en la República Popular de Lugansk; un 85,4% en la provincia de Zaporiyia y un 76,9% en la provincia de Jersón.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на провокации киевского режима, отдавшего преступные приказы о нанесении массированных артударов по местам скопления населения и гражданским объектам, люди не испугались прийти на избирательные участки и выразить свою волю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de las provocaciones del régimen kievita que dio órdenes criminales para asestar golpes masivos de artillería contra los lugares de concentración de población y la infraestructura civil, las personas no tuvieron miedo de acudir a las urnas y manifestar su voluntad.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Результаты плебисцита говорят сами за себя: жители Донбасса, Херсонщины и Запорожья не хотят возвращаться к прежней жизни и сделали осознанный и свободный выбор в пользу России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los resultados del plebiscito hablan por sí mismos: los habitantes de Donbás, las provincias de Jersón y Zaporiyia no quieren volver a su vida anterior e tomaron una decisión consciente y libre a favor de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Альтернативы у них, по сути, не осталось.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la realidad, no tuvieron otro remedio.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Далеко не все на Украине смирились и приняли госпереворот в Киеве в феврале 2014 г., в результате которого к власти пришли национал-радикальные силы, развязавшие кровавую бойню с несогласными на юго-востоке страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No todos en Ucrania se resignaron y aceptaron el golpe de Estado perpetrado en Kiev en febrero de 2014, después de que los nacionalistas radicales llegaron al poder y desataron una masacre sangrienta contra los disidentes en el sureste del país.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не спасло ситуацию и подписание Минских соглашений, одобренных резолюцией Совета Безопасности ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La suscripción de los Acuerdos de Minsk, aprobados por la resolución del Consejo de Seguridad de la ONU no salvó la situación.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украинская сторона, как цинично заявляют сегодня ее представители, и не собиралась соблюдать их с самого начала, а готовилась к войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La parte ucraniana, según declaran cínicamente hoy sus representantes, no planeaba respetarlos desde el principio, sino estaba preparándose para la guerra.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Население Донбасса восемь лет подвергалось планомерному и циничному уничтожению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante ocho años, la población de Donbás sometida a un aniquilamiento planificado y cínico.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Закономерным итогом проводимой киевским режимом антинародной политики стало решение жителей Донбасса, Херсонщины и Запорожья искать защиту у России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un resultado evidente de la política antipopular llevada a cabo por el régimen de Kiev fue la decisión de los habitantes de Donbás, las provincias de Jersón y Zaporiyia de buscar la protección de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Референдумы были проведены в полном соответствии с нормами и принципами международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los referéndums se celebraron de plena conformidad con las normas y principios del Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Народ Донбасса и юга Украины реализовал свое законное право на самоопределение в соответствии с Уставом ООН, Международными пактами о правах человека 1966 г., Хельсинским Заключительным актом СБСЕ 1975 г., а также заключением Международного суда ООН по Косово от 22 июля 2010 г., подтвердившим тот факт, что одностороннее провозглашение независимости частью государства не нарушает какую-либо норму международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pueblo de Donbás y del sur de Ucrania ejerció su derecho legítimo a la autodeterminación, de conformidad con la Carta de las Naciones Unidas, los Pactos Internacionales de derechos humanos de 1966, el Acta Final de Helsinki de la CSCE de 1975, así como el fallo de la Corte Internacional de Justicia sobre Kosovo del 22 de julio de 2010 que confirmó que la declaración unilateral de la independencia por una parte de un Estado no viola ninguna norma del Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Международные наблюдатели из Италии, ФРГ, Венесуэлы, Латвии и других стран (всего 133 человека), следившие за ходом референдумов, также признали их итоги легитимными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los observadores internacionales de Italia, Alemania, Venezuela, Letonia y otros países (133 personas en total) que observaron el curso de los referéndums también reconocieron sus resultados como legítimos.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодарим зарубежных экспертов, блогеров, журналистов, представителей общественных организаций за смелость, честность и объективность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Agradecemos a los expertos extranjeros, blogueros, periodistas, representantes de organizaciones públicas por su valentía, honestidad y objetividad.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ближайшее время предстоит ответственный этап наших совместных действий по воплощению в жизнь чаяний жителей ДНР, ЛHP, Запорожской и Херсонской областей быть вместе с Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En un futuro próximo, habrá una etapa responsable de nuestras acciones conjuntas para hacer realidad las aspiraciones de los habitantes de las Repúblicas Populares de Donetsk y Lugansk, las provincias de Jersón y Zaporiyia de estar junto con Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>