<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол России на юбилее крупнейшего эквадорского университета </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia en el aniversario de la mayor universidad ecuatoriana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/posol_rossii_na_yubilee_krupneyshego_ekvadorskogo_universiteta/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/embajador_de_rusia_en_el_aniversario_de_la_mayor_universidad_ecuatoriana/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе участия в юбилейных мероприятиях по случаю 155-й годовщины основания Университета Гуаякиль, Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан вручил 1 декабря с.г. ректору вуза Ф.Морану Пенья благодарность за инициативу и содействие в открытии Русского центра, а также поздравил руководство высшего учебного заведения, всех сотрудников и студентов со знаменательной датой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la participación en los actos conmemorativos con motivo del 155 aniversario de Fundación de la Universidad de Guayaquil, el Embajador de Rusia en Ecuador, Vladimir Sprinchan, el 1 de diciembre de este año, entregó al Rector de la Universidad, Dr. Francisco Morán Peña, el agradecimiento por la iniciativa y apoyo en la apertura del Centro Ruso, así como felicitó a la Dirección de la Institución, a todos los empleados y estudiantes con motivo de tan significativa fecha.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время краткой беседы Посол информировал ректора о перспективах взаимодействия с российскими вузами, в первую очередь в преддверии подготовки к юбилею МГУ имени М.В.Ломоносова, а также возможностях установления взаимополезных контактов с МГЛУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante una breve conversación, el Embajador Sprinchan informó al Rector sobre las perspectivas de interacción con las universidades rusas, principalmente en vísperas de los preparativos para el aniversario de la Universidad Estatal Lomonósov de Moscú, así como sobre las posibilidades de establecer contactos mutuamente beneficiosos con la Universidad Estatal Lingüística de Moscú.</se>
    </para>
  </body>
</html>