<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече с послами перед церемонией вручения верительных грамот </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunion con Embajadores en el marco de la ceremonia de presentación las Cartas Credenciales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://ecuador.mid.ru/ru/news/o_vstreche_s_poslami_pered_tseremoniey_vrucheniya_veritelnykh_gramot/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://ecuador.mid.ru/es/embajada/news/reunion_con_embajadores_en_el_marco_de_la_ceremonia_de_presentacion_las_cartas_credenciales/</se>
  </source>
  <country>Ecuador</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках церемонии вручения верительных грамот Посол России в Эквадоре В.И.Спринчан встретился со своими коллегами, собравшимся с этой целью в Министерстве иностранных дел Эквадора и Президентском дворце.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la ceremonia de presentación las Cartas Credenciales, el Embajador de Rusia en Ecuador Vladimir Sprinchan se reunió con sus colegas en el Ministerio de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana de la República del Ecuador y el Palacio de Carondelet.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ожидании начала мероприятия дипломаты кратко обменялись мнениями о ситуации в стране, дали свою оценку первым шагам избранного главы государства и сошлись на том, что новое Правительство страны пребывания необходимо поддержать по решению задач в преодолении пандемии коронавируса и восстановлении экономики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperando el inicio del evento, los diplomáticos intercambiaron brevemente opiniones sobre la situación actual en el país, expresando sus propias valoraciones de los primeros pasos del Señor Presidente Electo G.Lasso y coincidieron que es necesario apoyar el nuevo Gobierno para enfrentar los desafíos de la pandemia del coronavirus y reconstruir la economía.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Верительные грамоты в этот день вручали Послы Австрии, Греции, Доминиканской Республики, Гватемалы, России, Румынии и Уругвая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Embajadores de Austria, Grecia, República Dominicana, Guatemala, Rusia, Rumania y Uruguay entregaron las cartas credenciales en este día.</se>
    </para>
  </body>
</html>