<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол Н.В.Софинский посетил дебютный концерт соотечественника В.Сагайдо в качестве дирижера Симфонического оркестра НПИ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Compatriota ruso designado Director de la Orquesta Sinfónica del IPN </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 de julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/posol_n_v_sofinskiy_posetil_debyutnyy_kontsert_sootechestvennika_v_sagaydo_v_kachestve_dirizhera_sim/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/compatriota_ruso_designado_director_de_la_orquesta_sinf_nica_del_ipn/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 июля 2023 года Посол России в Мексике Н.В.Софинский посетил дебютный концерт российского виолончелиста В.Сагайдо в качестве дирижера Симфонического оркестра Национального политехнического института.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 20 de julio el Embajador de Rusia, Nikolay Sofinskiy, asistió al concierto de bienvenida del violonchelista ruso Vladimir Sagaydo quien fue designado como Director de la Orquesta Sinfónica del Instituto Politécnico Nacional (OSIPN).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В переполненном зале им. А.Перальты Культурного центра им. Х.Торреса Бодета прозвучали композиции Камиля Сен-Санса, Густава Малера, Ференца Листа и Пабло Сарасате.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el Auditorio Ing. Alejo Peralta del Centro Cultural Jaime Torres Bodet lleno de espectadores fueron interpretadas las composiciones de Camille Saint-Saëns, Gustav Mahler, Franz Liszt y Pablo Sarasate.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В подтверждение успеха концерта публика провожала оркестр продолжительными аплодисментами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El público recibió la OSIPN con largos aplausos como testimonio del gran éxito del evento.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 июля 2023 года Посол России в Мексике Н.В.Софинский посетил дебютный концерт российского виолончелиста В.Сагайдо в качестве дирижера Симфонического оркестра Национального политехнического института.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de la Federación de Rusia felicita al compatriota ruso Vladimir Sagaydo con su designación en calidad del Director de la Orquesta Sinfónica del Instituto Politécnico Nacional tan prestigiosa e importante.</se>
    </para>
  </body>
</html>