<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении дипломов слушателям курсов «Культура и искусство России» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrega de diplomas a los asistentes de los cursos sobre la cultura rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 de julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_vruchenii_diplomov_slushatelyam_kursov_kultura_i_iskusstvo_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/entrega_de_diplomas_a_los_asistentes_de_los_cursos_sobre_la_cultura_rusa/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 июля 2023 года посол России в Мексике Н.В.Софинский принял участие в торжественной церемонии вручения дипломов слушателям курсов «Культура и искусство России», организованных представительством Россотрудничества при поддержке Министерства культуры Мексики в рамках подписанного между ними Рабочего плана сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de julio el Embajador de Rusia en México, Nikolay Sofínskiy, encabezó la ceremonia de entrega de diplomas a los asistentes de los cursos "Cultura y arte de Rusia", organizados por la la Representación de Agencia Rossotrudnichestvo con el apoyo de la Secretaría de Cultura de México en el marco del Plan de Cooperación entre ambas entidades.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении роспосол подчеркнул положительную тенденцию — возрастающий интерес со стороны мексиканцев к русской культуре, а также значимость таких программ в развитии двустороннего культурного сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso, el Embajador Sofínskiy subrayó una tendencia positiva del creciente interés entre los mexicanos hacia la cultura rusa, así como la importancia de programas semejantes para el desarrollo de la cooperación cultural bilateral.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Со своей стороны участники курсов, которыми стали сотрудники местного Минкультуры, поблагодарили организаторов за предоставленную им возможность еще ближе познакомиться с нашей страной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su parte, los participantes de los cursos a los cuales asistieron empleados de la Secretaría de Cultura, agradecieron a los organizadores la oportunidad de conocer Rusia más de cerca.</se>
    </para>
  </body>
</html>