<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России о признании независимости Донецкой и Луганской народных республик </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del MAE de Rusia sobre el reconocimiento de la independencia de las Repúblicas Populares de Donetsk y de Lugansk </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 de febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/zayavlenie_mid_rossii_o_priznanii_nezavisimosti_donetskoy_i_luganskoy_narodnykh_respublik/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/declaraci_n_del_mae_de_rusia_sobre_el_reconocimiento_de_la_independencia_de_las_rep_blicas_populares/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 февраля 2022 года Президент Российской Федерации подписал указы о признании Донецкой и Луганской народных республик в качестве суверенных и независимых государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de febrero de 2022, el Presidente de la Federación de Rusia firmó los decretos sobre el reconocimiento de las Repúblicas Populares de Donetsk y de Lugansk en calidad de Estados soberanos e independientes.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это был непростой, но единственно возможный шаг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue un paso nada fácil pero el único posible.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К главе российского государства с просьбой о признании поступили обращения руководства и жителей двух республик.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los dirigentes y habitantes de estas dos repúblicas presentaron al Jefe del Estado ruso las solicitudes de reconocimiento.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот вопрос был поставлен депутатами Государственной Думы Федерального Собрания Российской Федерации в обращении к Президенту Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta cuestión fue planteada por los diputados a la Duma de Estado de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia en el mensaje al Presidente de la la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данное решение Президента России было продиктовано, прежде всего, гуманитарными соображениями, стремлением защитить мирное население ДНР и ЛНР, включая сотни тысяч граждан России, от реальной угрозы их жизни и безопасности, исходящей от нынешнего украинского режима, который не оставляет попыток силой решить «проблему Донбасса».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta decisión del Presidente de Rusia obedece, ante todo, a consideraciones humanitarias, al deseo de proteger a la población civil de la RPD y la RPL, incluidos cientos de miles de ciudadanos rusos, contra la amenaza real a su vida y seguridad proveniente del actual régimen de Kiev que no ceja en los intentos de resolver el “problema de Donbás” con empleo de la fuerza.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ровно восемь лет назад мир стал свидетелем кровавого антиконституционного переворота в Киеве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace justamente ocho años, el mundo fue testigo de un sangriento golpe de Estado anticonstitucional en Kiev.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда к власти на Украине при активной поддержке Запада пришли радикально настроенные националисты, принявшиеся устанавливать в стране свои порядки, бороться с русским языком и инакомыслием, навязывать чуждую идеологию, чествовать фашистских приспешников, переписывать историю, превращать территорию Украины в антироссийский натовский плацдарм.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aquel entonces, en Ucrania, con el enérgico apoyo de Occidente llegaron al poder los nacionalistas radicales que se pusieron a imponer en el país sus órdenes, luchar contra el idioma ruso y la heterodoxia, imponer ideología ajena, glorificar a los fautores de los nazis, revisar la historia y convertir el territorio de Ucrania en una plaza de armas antirrusa al servicio de la OTAN.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Жители Донбасса с такой политикой не согласились и стали отстаивать свои законные права и интересы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los habitantes de Donbás se opusieron a tal política y empezaron a defender sus derechos e intereses legítimos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам референдумов 11 мая 2014 г. были провозглашены Донецкая и Луганская народные республики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En virtud de los referéndums, el 11 de mayo de 2014 fueron proclamadas las Repúblicas Populares de Donetsk y de Lugansk.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киев вместо достижения политическим путем согласия со своими согражданами развязал против них военную карательную операцию, а по сути – гражданскую войну.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vez de llegar a un acuerdo por vía política con sus conciudadanos, Kiev desató contra ellos una operación militar punitiva, en esencia, una guerra civil.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">С самого начала украинского кризиса Россия прилагала настойчивые усилия по его урегулированию мирными, дипломатическими средствами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el inicio mismo de la crisis ucraniana, Rusia aplicó esfuerzos sostenidos por arreglarla por vía pacífica, diplomática.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, киевские власти дважды безуспешно предприняли попытку силой вернуть Донецк и Луганск в состав Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentablemente, las autoridades de Kiev en dos ocasiones emprendieron los fallidos intentos de reincorporar por la fuerza Donetsk y Lugansk en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">При активном содействии России и других международных посредников удалось остановить кровопролитие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con la enérgica asistencia de Rusia y otros mediadores internacionales se logró cesar el derramamiento de sangre.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Был выработан «Комплекс мер по выполнению Минских соглашений от 12 февраля 2015 года», единодушно одобренный резолюцией 2202 Совета Безопасности ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue redactado el Paquete de Medidas para cumplir los Acuerdos de Minsk, del 12 de febrero de 2015 aprobado unánimemente por la resolución 2202 del CS de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот документ давал возможность политического решения конфликта на востоке Украины и реинтеграции Донбасса в ее состав.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este documento ofrecía la posibilidad de dar solución política al conflicto y reintegrar Donbás en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако Киев фактически с момента подписания «Комплекса мер» не был готов к его реализации, открыто заявлял о ничтожности достигнутых в Минске договоренностей и нежелании их выполнять.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero de hecho desde el momento de la firma del Paquete de Medidas, Kiev no estaba dispuesta a cumplirlo, hablaba sobre la nulidad de los acuerdos alcanzados en Minsk y de renuencia a cumplirlos.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Постоянно звучала воинственная риторика украинских официальных лиц, публично говоривших об отказе от прямого диалога с Донбассом и намерениях решить кризис военным путем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los cargos oficiales ucranianos constantemente hacían en público unas declaraciones belicosas, se negaban a dialogar en directo con Donbás y anunciaban sus propósitos de resolver la crisis por vía militar.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">По сути, Киев уже давно вышел из Минских соглашений, открыто саботируя их выполнение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hablando en rigor, Kiev hace tiempo se retiró de los Acuerdos de Minsk, saboteando expresamente su cumplimiento.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все эти годы жители ДНР и ЛНР постоянно живут под артиллеристскими и минометными обстрелами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos estos años, los habitantes de la RPD y la RPL viven bajo constante fuego de artillería y morteros.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тысячи ни в чем не повинных людей, включая детей, погибли, а десятки тысяч получили ранения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Miles de personas inocentes, niños incluidos, murieron, decenas de miles fueron heridas.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Против Донбасса была введена полная транспортная и экономическая блокада, прекращены выплаты пенсий и социальных пособий его жителям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Contra Donbás fue impuesto un pleno bloqueo de transporte y económico, fueron cesados los pagos de pensiones y subsidios sociales a sus habitantes.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие действия являются не чем иным, как геноцидом собственного народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales acciones no son otra cosa que el genocidio contra su propio pueblo.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последнее время мы наблюдаем резкое обострение ситуации вдоль всей линии соприкосновения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Últimamente, presenciamos un drástico agravamiento de la situación a lo largo de toda la línea divisoria.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вновь фиксируются многочисленные факты нарушения режима прекращения огня, снаряды разрушают дома мирных граждан, школы и другие объекты гражданской инфраструктуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De nuevo se registran numerosos casos de infracción del régimen de cese del fuego, los proyectiles destruyen casas residenciales, escuelas y otras instalaciones de la infraestructura civil.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Население республик столкнулось с угрозой прямого физического уничтожения киевскими властями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La población de las repúblicas se enfrenta con la amenaza de exterminio físico por las autoridades kievitas.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стало совершенно очевидно, что для Киева Донбасс – это территория, а не люди, на ней проживающие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se ha hecho evidente que Donbás para Kiev es un territorio y no las personas que allí viven.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Признание Донецкой и Луганской народных республик – вынужденное и единственно возможное в этих условиях решение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El reconocimiento de las Repúblicas Populares de Donetsk y de Lugansk es una solución forzada pero la única posible en estas condiciones.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оно призвано послужить жителям ДНР и ЛНР гарантией их права на мирную жизнь, защиту их законных прав и интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está llamada a garantizarles a los habitantes de  la RPD y la RPL su derecho a la vida pacífica, a la protección de sus derechos e intereses legítimos.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решение было принято с учетом свободного волеизъявления жителей Донбасса, на основе положений Устава ООН, Декларации 1970 года о принципах международного права, касающихся дружественных отношений между государствами, Заключительного акта СБСЕ, других основополагающих международных документов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La decisión se tomó teniendo en cuenta la libre manifestación de la voluntad de los habitantes de Donbás, a tenor de las cláusulas de la Carta de la ONU, de la Declaración  de 1970 sobre los principios del Derecho Internacional concernientes a las relaciones de amistad entre los Estados, del Acta Final de la Conferencia sobre la Seguridad y la Cooperación en Europa y de otros documentos internacionales fundamentales.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия призывает другие государства последовать её примеру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia invita a otros Estados a seguir su ejemplo.</se>
    </para>
  </body>
</html>