<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Владимир Маяковский в Мексике </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Cuando Mayakovsky visitó México </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 апреля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 de septiembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/vladimir_mayakovskiy_v_meksike/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__cuando_mayakovsky_visit_m_xico/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Диего Ривера В 1924 году Мексика стала первым государством региона, установившим дипломатические отношения с СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1924, México se convirtió en el primer país de la región en establecer relaciones diplomáticas con la URSS.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">А вскоре Владимир Маяковский оказался в числе первых советских деятелей искусства, посетивших эту латиноамериканскую страну.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y pronto Vladimir Mayakovsky estuvo entre los primeros representantes del arte soviético en visitar esta nación latinoamericana.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">8 июля 1925 года Маяковский прибыл на пароходе в портовый город Веракрус, откуда затем отправился на поезде в Мехико.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 8 de julio de 1925, Mayakovsky arribó a la ciudad portuaria de Veracruz, desde donde se dirigió en tren a la Ciudad de México.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь его встретил мексиканский художник-муралист Диего Ривера, который стал главным проводником поэта на гостеприимной мексиканской земле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí se encontró con el muralista Diego Rivera, quien se convirtió en el principal guía del poeta en la tierra mexicana.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В столице Маяковский остановился в советском полномочном представительстве, на крыше которого он дал интервью журналисту местной газеты «Эксельсиор».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la capital, Mayakovsky se hospedó en la representación soviética, en cuyo techo concedió una entrevista al periodista del diario Excélsior.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэт пробыл в Мексике почти три недели; за это время он побывал в кино и на корриде, оценил расцвет монументальной живописи, а также познакомился с творческой интеллигенцией и представителями рабочего движения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pasó en México casi tres semanas, recorriendo la ciudad y visitando sitios de interés artístico, iglesias, museos, cines y teatros.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Затем он продолжил свое путешествие, отправившись на север, в США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Luego continuó su viaje rumbo al norte, dirigiéndose a Estados Unidos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впечатления о своем пребывании в Мексике Маяковский оставил в книге « Мое открытие Америки » и стихотворениях « Мексика » и « Тропики ».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mayakovsky dejó sus impresiones de su estadía en México en el libro “Mi descubrimiento de América” y el poema “México”.</se>
    </para>
  </body>
</html>