<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Посла Н.В.Софинского  с заместителем Министра образования Мексики </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador Nikolay Sofínskiy se reunió con el Subsecretario de Educación Superior </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 de agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_vstreche_posla_n_v_sofinskogo_s_zamestitelem_ministra_obrazovaniya_meksiki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/embajador_nikolay_sof_nskiy_se_reuni_con_el_subsecretario_de_educaci_n_superior/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 июля 2023 г. Посол России Н.В.Софинский провел встречу с заместителем Министра образования Мексики Л.Кончейро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 31 de julio el Embajador de Rusia, Nikolay Sofínskiy, sostuvo una reunión con el Subsecretario de Educación Superior de México, Dr. Francisco Luciano Concheiro Bórquez.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стороны обсудили двустороннюю повестку дня в сфере высшего образования, включая работу Российско-Мексиканской смешанной комиссии по культурному сотрудничеству, образовательные обмены, межуниверситетские связи и наиболее перспективные исследовательские направления.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las partes abordaron la agenda bilateral en el ámbito de la educación superior, incluyendo las actividades de la Comisión Mixta Ruso-Mexicana para la cooperación en los campos de cultura, educación y deporte, así como los intercambios académicos, los lazos universitarios y las esferas más prometedoras de investigación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">По завершении беседы Л.Кончеиро лично провел Послу экскурсию по особняку Министерства, в котором представлена настенная живопись известных мексиканских муралистов Д.Сикейроса и Д.Риверы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al término de la reunión, el Dr. Concheiro Bórquez amablemente ofreció al Embajador Sofínskiy un recorrido por la sede de la Secretaría de Educación Pública, misma que cuenta con obras sobresalientes de los muralistas mexicanos Diego Rivera y David Alfaro Siquieros.</se>
    </para>
  </body>
</html>