<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О виртуальных картах АТЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Acerca de las tarjetas APEC virtuales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 de diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_virtualnykh_kartakh_ates/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/acerca_de_las_tarjetas_apec_virtuales/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время рядом экономик, участвующих в форуме «Азиатско-тихоокеанское экономическое сотрудничество» (АТЭС), по предложению Австралии начато изготовление виртуальных карт АТЭС по аналогии с пластиковыми картами, которые также предусматривают возможность  в течение пяти лет въезжать на территорию экономик-членов АТЭС со служебными или деловыми целями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la actualidad, a propuesta de Australia, varias economías que participan en el Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) han comenzado a producir tarjetas APEC virtuales por analogía con las tarjetas plásticas, que también brindan la posibilidad de ingresar al territorio de Economías miembro de APEC con fines oficiales o de negocios.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">России для полноценного внедрения системы виртуальных карт АТЭС  необходим достаточно длительный переходный период, в течение которого потребуется внести изменения в действующее российское законодательство, провести модернизацию пропускных пунктов через государственную границу и системы межведомственного взаимодействия по вопросу въезда и пребывания иностранных граждан на территории России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para la implementación completa del sistema de tarjeta virtual APEC, Rusia necesita un período de transición bastante largo, durante el cual será necesario enmendar la legislación rusa actual, modernizar los puntos de control a través de la frontera estatal y el sistema de interacción interdepartamental en la entrada y estancia de ciudadanos extranjeros en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи до отдельного уведомления России о готовности к присоединению к данной системе владельцы виртуальных карт АТЭС на территорию России пропускаться не будут.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, hasta el aviso particular de Rusia acerca de su disposición para unirse a este sistema, los titulares de tarjetas APEC virtuales no podrán ingresar a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также обращаем внимание, что в рамках действующих ограничений из-за пандемии COVID-19 в Россию при условии следования через воздушные пункты пропуска могут въехать только граждане тех государств, которые включены в специальный перечень, установленный Правительством России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Llamamos su atención sobre el hecho de que en el marco de las restricciones vigentes por la pandemia COVID-19, solo los ciudadanos de aquellos estados que estén incluidos en una lista especial establecida por el Gobierno ruso pueden ingresar a Rusia, siempre que sigan los pasos aéreos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В зависимости от эпидемиологической ситуации указанный перечень может корректироваться, с его актуальной редакцией можно ознакомиться по ссылке: http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_347693/1e0230cb4569f47d53d2d38fb2d30fa798e8d12f/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dependiendo de la situación epidemiológica, la lista especificada se puede ajustar, su versión actual se puede encontrar en el enlace: http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_347693/1e0230cb4569f47d53d2d38fb2d30fa798e8d12f/</se>
    </para>
  </body>
</html>