<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Ответ на вопрос Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова для программы «Время» на «Первом канале» к 90-летию со дня рождения Е.М.Примакова, Москва, 29 октября 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Respuesta del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, a una pregunta para el programa Vremya en la cadena de televisión Pervy Kanal con motivo del 90º aniversario de nacimiento de Yevgueni Primakov, Moscú, 29 de octubre de 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/otvet_na_vopros_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_dlya_programmy_vremya_na/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__respuesta_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_a_una_pregunta_para_el_programa/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Что внес во внешнюю политику Е.М.Примаков?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Qué hizo Yevgueni Primakov para la política exterior?</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С чем связан его вклад?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Con qué está relacionado su aporte?</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Нас очень часто в последние годы стали обвинять в том, что мы отворачиваемся от Запада и разворачиваемся на Восток.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: En los últimos años, nos acusan con frecuencia de dar la espalda a Occidente y volvernos de cara a Oriente.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Е.М.Примаков стал министром после того, как в первой половине 90-х годов мы отвернулись отовсюду, кроме Запада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov se hizo Ministro después de que en la primera mitad de los años noventa dimos la espalda a todos excepto Occidente.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">И к Западу-то повернулись как просители пристроить нас в этот мир, который, как было провозглашено, ознаменовал собой торжество либеральной демократии и конец истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y nos volvimos hacia Occidente solicitando a encontrarnos un lugar en el mundo donde, según se declaró, se había producido un triunfo de la democracia liberal y el fin de la historia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под концом истории, который был провозглашен Ф.Фукуямой, понималось, что больше никаких конкурентов западному миру, условному коллективному Западу в мире нет и быть не может.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bajo el fin de la historia proclamado por Francis Fukuyama se entendía que no hubo ni habrá más competidores al mundo occidental, al llamado Occidente colectivo.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Е.М.Примаков получил Министерство иностранных дел в таком состоянии, когда у нас практически со всеми остальными государствами за редким исключением отношения были «подморожены».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov encabezó al Ministerio de Asuntos Exteriores en el momento cuando nuestras relaciones con casi todos los demás Estados con rara excepción estuvieron congeladas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он был вынужден как раз делать шаги в очень стесненных условиях, когда инерция была задана сугубо прозападная.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se vio obligado a actuar en las condiciones muy tensas, cuando Rusia se orientaba por inercia hacia Occidente.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обладая даром провидца, он прекрасно понимал, что устойчивой политика может быть только, если она опирается на реалии современного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gozando del don de profecía, Yevgueni Primakov entendía perfectamente que una política sólo puede ser estable si se basa en las realidades de la actualidad.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он предсказал реалии многополярности, когда в мире появятся новые центры экономического роста, финансового могущества и, соответственно, политического влияния.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Predijo las realidades del mundo multipolar cuando aparezcan nuevos centros de crecimiento económico, de poderío financiero y de influencia política, respectivamente.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие центры появились.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales centros aparecieron.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас многополярный мир – это объективная реальность, которая формируется на наших глазах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora el mundo multipolar es la realidad objetiva que se forma ante nuestros ojos.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Процесс этот будет долгим, историческим, но Е.М.Примаков предвидел его в ситуации, которая для многих тогда не казалась очевидной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este proceso será largo, histórico, pero Yevgueni Primakov lo predijo en la situación cuando esto no fue evidente para muchos.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно он в качестве практического воплощения своих идей предложил начать взаимодействие в рамках «треугольника» Россия-Индия-Китай (так называемый РИК).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue él quien para hacer realidad sus ideas propuso empezar la interacción en el marco del triángulo Rusia-India-China (el llamado RIC).</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот «треугольник» был создан, и он продолжает существовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este triángulo se formó y sigue existiendo.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом году состоялась 16-я встреча министров иностранных дел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año, se celebró la 16a reunión de los Ministros de Asuntos Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">РИК стал прообразом наиболее, наверное, продвинутого объединения нового типа – имею в виду БРИКС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">RIC fue predecesor de una alianza más avanzada de nuevo tipo. Me refiero a BRICS.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это воплощение многополярности, многополярной дипломатии: пять стран с разных континентов, которые продвигают единые подходы и к мировой экономике, и к мировой политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es un ejemplo de la multipolaridad, la diplomacia multipolar: cinco países de varios continentes que promueven posturas afines respecto a la economía global y la política global.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому Е.М.Примаков уже одним этим, по-моему, навсегда вписал свое имя в мировую историю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así las cosas, sólo con esto Yevgueni Primakov ya entró en la historia mundial.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, те принципы внешней политики, которые были им сформулированы параллельно с концепцией многополярности, сейчас составляют основу Концепции внешней политики Российской Федерации во всех ее редакциях, включая редакцию осени 2016 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, los principios de la política exterior que formuló simultáneamente con el concepto de multipolaridad hoy constituyen el fundamento del Concepto de la Política Exteriores de Rusia en todas sus redacciones, incluida la de otoño de 2016.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эти принципы означают, прежде всего, твердое отстаивание национальных интересов, но без того, чтобы впадать в конфронтацию, прагматизм, многовекторность, которая предполагает готовность сотрудничать с любой страной любой части мира, если есть встречная готовность делать это на основе взаимного уважения, равноправия и поиска баланса интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos principios incluyen, ante todo, la defensa de intereses nacionales sin entrar en la confrontación, el pragmatismo, la proyección multivectorial que prevé la disponibilidad de cooperar con cualquier país en cualquier parte del mundo si este país está dispuesto a hacerlo en base a respeto mutuo, igualdad y equilibrio de intereses.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если опираться на эти принципы, то получается достигать результата, который отвечает интересам твоего государства, твоей страны, твоего народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si nos apoyamos en estos principios podremos alcanzar un resultado que responda a los intereses de nuestro Estado, nuestro país, nuestro pueblo.</se>
    </para>
  </body>
</html>