<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">62-я международная математическая олимпиада </se>
    <se lang="es" variant_id="1">62a Olimpíada Internacional de Matemáticas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 июля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 de julio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/imo2021spb/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/oim2021spb/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 14 по 24 июля проходит 62-я международная математическая олимпиада, которая в этом году снова пройдет в режиме онлайн.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 14 al 24 de julio se celebrara la 62ª Olimpíada Internacional de Matemáticas 2021. Debido a la pandemia del COVID-19, por segundo año consecutivo el prestigioso certamen se lleva a cabo en línea.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Санкт-Петербург вновь выступит организатором этого мирового события и станет центром притяжения для участников со всех уголков планеты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ciudad rusa de San Petersburgo se desempeña como su organizador, convirtiéndose de nuevo en un centro de atracción de participantes de todos los rincones del planeta.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Санкт-Петербург – город с удивительной историей, город разводных мостов и белых ночей, город, вдохновляющий величайшие умы человечества. Именно из Петербурга берет свое начало российская наука, российская математика, российское высшее и, прежде всего, математическое и техническое образование.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ciencia, la matemática, la educación superior y sobre todo técnica rusas tienen sus raíces en la historia de San Petersburgo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1724 году указом российского императора Петра I в городе на Неве была основана Санкт-Петербургская Академия наук, первое в Российской империи высшее научное учреждение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el año 1724 el emperador ruso Pedro I ordenó establecer en esta ciudad la Academia de Ciencias, la primera institución científica superior de la historia del país.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">На протяжении трех столетий математическая школа Петербурга является одной из лидирующих не только в России, но и в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A lo largo de tres siglos, la escuela matemática de San Petersburgo ha mantenido su rol de referente no solo en Rusia pero a nivel global.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы предлагаем вам познакомиться с городом еще ближе посредством четырех занимательных видеороликов о Петербурге в цифрах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Les invitamos a conocer más de cerca la ciudad en números a través de estos cuatro videos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Официальный сайт Олимпиады: https://imo2021.ru/ Официальный Youtube-канал Олимпиады: https://www.youtube.com/c/IMO2020-2021/videos</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Página web oficial de la 62ª Olimpíada Internacional de Matemáticas 2021: https://imo2021.ru/ Canal de Youtube de la Olimpíada: https://www.youtube.com/c/IMO2020-2021/videos</se>
    </para>
  </body>
</html>