<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Дипакадемии МИД Мексики открылись курсы русского языка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Instituto Matías Romero inaugura cursos de la lengua rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 сентября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 de septiembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/v_dipakademii_mid_meksiki_otkrylis_kursy_russkogo_yazyka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/el_instituto_mat_as_romero_inaugura_cursos_de_la_lengua_rusa/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 сентября с.г. в Институте имени М.Ромеро Министерства иностранных дел Мексиканских Соединенных Штатов (аналог Дипломатической академии МИД России) состоялась церемония открытия курсов русского языка для сотрудников мексиканского внешнеполитического ведомства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 27 de septiembre, en el Instituto Matías Romero (homólogo de la Academia diplomática dependiente del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia) se celebró la ceremonia de la inauguración de los cursos de la lengua rusa para el personal de la Secretaría de Relaciones Exteriores de los Estados Unidos Mexicanos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Развитие российско-мексиканского сотрудничества, в том числе в рамках подписанного в 2017 г. Меморандума о взаимопонимании в академико-дипломатической сфере между Дипломатической академией МИД России и Министерством иностранных дел Мексики, выходит на новый уровень, о чем свидетельствует повышение интереса со стороны мексиканских дипломатов к изучению русского языка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El desarrollo de la cooperación entre Rusia y México, fomentada también en el marco del Memorándum de entendimiento en la esfera académica y diplomática de 2017 entre la Academia diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia y la Secretaría de Relaciones Exteriores de México, alcanza un nuevo nivel. Prueba de ello es un mayor interés por los estudios de la lengua rusa demostrado por los diplomáticos mexicanos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Слушателями курсов стали 45 сотрудников МИД Мексики как старшего, так и младшего дипломатического состава, в том числе находящиеся в мексиканских представительствах за рубежом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se apuntaron al curso 45 representantes de la Secretaría de Relaciones Exteriores de varios niveles, algunos de ellos ya trabajan en las misiones diplomáticas mexicanas en el extranjero.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сформированы группы начинающего и продвинутого уровня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se han formado grupos de nivel avanzado y básico.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предполагается, что изучающие на курсах русский язык дипломаты будут зачислены в резерв назначений на зарубежную работу в загранучреждениях МИД Мексики не только в России, но и в других странах СНГ, на Украине, в постпредство при ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está previsto que los estudiantes de los cursos podrán trabajar no solo en Rusia sino también en los países de la CEI, Ucrania, la Representación Permanente ante la ONU.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотели бы выразить благодарность руководству МИД Мексики и Института имени М.Ромеро за поддержку и продвижение русского языка в Мексике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos gustaría agradecer a los dirigentes de la Secretaría de Relaciones Exteriores de México y del Instituto Matías Romero por brindar apoyo y promover el idioma ruso en México.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Со своей стороны по линии Посольства России и Представительства Россотрудничества в Мексике будем оказывать необходимое содействие, в том числе в привлечении преподавателей русского языка и подборе учебных пособий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por nuestra parte, prestaremos la asistencia necesaria a través de la Embajada de Rusia y de la Oficina de la Agencia Federal para la Cooperación (Rossotrudnichestvo) en México, invitando al personal docente y seleccionando materiales para las clases.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверены, что реализация данного проекта позволит не только повышать и совершенствовать знания русского языка, но и познакомит слушателей с историей и культурой нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos convencidos de que este proyecto permita no solo fomentar el dominio de la lengua rusa, sino también dar a conocer a sus participantes la historia y cultura de nuestro país.</se>
    </para>
  </body>
</html>