<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открыто почетное консульство России в штате Пуэбла </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguración del Consulado Honorario de Rusia en Puebla </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 октября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 de octubre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/otkryto_pochetnoe_konsulstvo_rossii_v_shtate_puebla/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/inauguraci_n_del_consulado_honorario_de_rusia_en_puebla/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 октября 2021 года состоялось торжественное открытие почётного консульства России в штате Пуэбла с консульским округом, включающим в себя штаты Пуэбла и Тласкала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de octubre de 2021 se celebró la inauguración del Consulado Honorario de la Federación de Rusia en el Estado de Puebla en el distrito consular que cubre los Estados de Puebla y Tlaxcala.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии открытия приняли участие Посол В.В.Коронелли, министр внутренних дел и по делам госаппарата штата Пуэбла А.Хилль, руководители других ведомств региона и города, представители исполнительной власти, академических и деловых кругов, а также МИД Мексики. Почетный консул Мария Росенда Хосефина Рамирес Кастилья приступила к исполнению обязанностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la solemne ceremonia participaron el Embajador Víktor Koronelli, Secretaría de Gobernación del Estado de Puebla, Sra. Ana Lucía Hill Mayoral, titulares de otras dependencias de esta región y ciudad, representantes del Poder Ejecutivo, los círculos académicos y empresariales, así como de la Secretaría de Relaciones Exteriores mexicana. La Sra. María Rosenda Josefina Ramírez Castilla asumió las funciones de la Cónsul Honoraria.</se>
    </para>
  </body>
</html>