<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Человек, расшифровавший письменность майя </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El ruso que descifró el código maya  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 сентября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 de octubre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/chelovek_rasshifrovavshiy_pismennost_mayya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__el_ruso_que_descifr_el_c_digo_maya_/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ему принадлежит мировое первенство в расшифровке письменности древних майя – достижение, которое можно сопоставить со знаменитыми открытиями Шамполиона и Шлимана.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yuri Knórozov es un científico de fama mundial quien fue el primero en el mundo en descifrar las escrituras de los mayas antiguos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ему принадлежит мировое первенство в расшифровке письменности древних майя – достижение, которое можно сопоставить со знаменитыми открытиями Шамполиона и Шлимана.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este logro está en el mismo rango que los descubrimientos de Champollion y Schliemann.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кнорозов был первым, кто ступил на путь такого исследования, и первым, кто добился в нем успеха.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Knórozov dio el primer paso en el camino de las investigaciones más difíciles y fue el primero quién obtuvo el éxito.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участник Великой Отечественной войны, он после ее окончания и до последних дней жизни работал в Ленинградском (теперь Петербургском) институте этнографии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Knórozov combatió en la Gran Guerra Patria. Después de la guerra trabajó hasta el final de su vida en el Instituto de Etnografía de Leningrado (hoy San Petersburgo).</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он был человеком, фанатично преданным науке, специалистом исключительной эрудиции, трудолюбия и настойчивости, глубоко любившим Мексику и ее историю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue fanático de la ciencia, especialista de excepcional erudición, trabajador persistente, que amaba profundamente a México y su historia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1955 году, когда Кнорозов защищал кандидатскую диссертацию по проблемам письменности майя, ученый совет института сразу присудил ему степень доктора наук – явление крайне редкое в гуманитарных дисциплинах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el año 1955, cuando presentó su tesis de posgrado, dedicada a los problemas de la escritura maya, el consejo científico del Instituto donde trabajaba decidió otorgarle el grado de doctor en ciencias, lo que sucede muy raras veces en las ciencias humanitarias.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1963 и 1975 годах выходят две его фундаментальные монографии – «Письменность индейцев майя» и «Иероглифические рукописи майя».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los años 1963 y 1975, se publican sus dos monografías fundamentales: La escritura de los indígenas mayas y Los manuscritos jeroglíficos de los mayas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Труды Кнорозова получили высокую оценку – в 1975 году он стал лауреатом Государственной премии СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1975 recibió el Premio de Estado de la URSS.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако Юрию Валентиновичу довелось побывать в Мексике лишь в самом конце жизни, в 1995 году, когда он был награжден орденом Ацтекского орла за исключительные заслуги в расшифровке письменности майя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe mencionar que Knórozov tuvo la oportunidad de visitar México sólo en los últimos años de su vida, cuando, en el 1995, fue condecorado con la Orden del Águila Azteca por los logros extraordinarios en el desciframiento de la escritura maya.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российские латиноамериканисты помнят и чтят память Ю.В.Кнорозова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los investigadores de América Latina honran la memoria de Yuri Knórozov.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Москве в Российском гуманитарном университете действует Центр мезоамериканских культур, который носит его имя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la Universidad Estatal de Humanidades de Rusia (Moscú) existe el Centro de Estudios Mesoamericanos que lleva su nombre.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2018 году памятник ученому был открыт в г. Мерида (штат Юкатан).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2018 un monumento dedicado a Knórozov fue inaugurado en Mérida (Yucatán).</se>
    </para>
  </body>
</html>