<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О «Географическом диктанте» в Мексике </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el "Dictado Geográfico" en México </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 de octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_geograficheskom_diktante_v_meksike/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/sobre_el_dictado_geogr_fico_en_m_xico/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 октября 2022 года российские соотечественники, проживающие в Мексике, а также сотрудники диппредставительства впервые после двухлетнего перерыва написали Географический диктант в стенах Посольства России в Мексике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de octubre de 2022, los compatriotas rusos que viven en México, así como el personal de la misión diplomática, realizaron su primer Dictado Geográfico en las instalaciones de la Embajada de Rusia en México después de una pausa de dos años.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего в проекте приняли участие 72 человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un total de 72 personas participaron en el proyecto.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">C 14:00 30 октября до 14:00 10 ноября по московскому времени можно будет написать онлайн-версию диктанта на сайте: https://dic.rgo.ru Пройти его можно в любой момент и неограниченное количество раз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La versión en línea del dictado estará disponible desde las 14:00 horas del 30 de octubre hasta las 14:00 horas del 10 de noviembre, hora de Moscú, en el sitio web: https://dic.rgo.ru/en/ . Pueden tomarlo en cualquier momento y tantas veces como quieran.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Регистрация для этого не требуется, а результат станет известен сразу после прохождения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es necesario registrarse y el resultado estará disponible inmediatamente después.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Удачи!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Buena suerte!</se>
    </para>
  </body>
</html>