<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Зовы древности. Мексика Константина Бальмонта </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Llamados de la antigüedad. El México de Konstantín Balmont </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 de mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/balmont/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/kbalmont/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как известно, выдающийся русский поэт-символист и переводчик Серебряного века Константин Бальмонт всерьез увлекался историей и культурой великих цивилизаций древности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El célebre poeta simbolista y traductor ruso Konstantín Balmont (nominado al Premio Nobel de Literatura en 1923) se interesó por la historia y cultura de las grandes civilizaciones de la antigüedad.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В конце 1904 года этот интерес вдохновил поэта на путешествие в Мексику, предпринятое после долгого штудирования специальной литературы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A finales de 1904, su interés lo inspiró la emprender un viaje a México, lo cual realizó después de estudiar minuciosamente la literatura especializada.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поскольку главной целью Бальмонта было посещение исторических памятников, помимо столицы страны он посетил Куэрнаваку, Пуэблу, археологические зоны Митла в Оахаке, Паленке в Чьяпас, а также Ушмаль и Чичен-Ица в штате Юкатан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya que el objetivo principal de Balmont era conocer los sitios históricos, además de la Ciudad de México visitó Cuernavaca, Puebla, Mitla, Palenque, Uxmal y Chichén Itzá.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поездка в Мексику оставила в сознании Бальмонта очень яркие и глубокие впечатления, и ее отзвуки слышались в творчестве поэта на протяжении последующих двух десятилетий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El viaje impactó muchísimo al poeta y las huellas del mismo de distinguen en su obra por casi dos décadas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1908 году он выпустил сборник «Птицы в воздухе», один из циклов которого озаглавлен «Майя». В него вошли 33 стихотворения, посвященных Мексике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1908 escribió la colección de versos “Pájaros en el aire” que incluye el ciclo “Maya” con 33 poemas sobre México.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1909 году в свет вышел сборник «Зовы древности» с разделом «Мексика», где бальмонтовские переводы доиспанской поэзии порой неотличимо переплетаются с его собственными импровизациями на индейские религиозные темы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1909 publicó la colección “Llamados de la antigüedad” con el apartado “México” donde sus traducciones de la poesía prehispánica están entrelazadas con sus propias improvisaciones sobre la religión de los pueblos originarios.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наконец, в 1910 году путевые заметки и очерки поэта наряду с выполненными им вольными переложениями индейских космогонических мифов и преданий вошли в «Змеиные цветы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por fin, en 1910 aparecieron “Flores de serpientes”, las notas de viaje y ensayos de Balmont junto con sus interpretaciones de los mitos cosmogónicos indígenas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В него вошли 33 стихотворения, посвященных Мексике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El libro incluyó la primera traducción al ruso del Popol Vuh realizada por el poeta.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поездка в Мексику оставила в сознании Бальмонта очень яркие и глубокие впечатления, и ее отзвуки слышались в творчестве поэта на протяжении последующих двух десятилетий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La visión idealizada del México de Balmont centrada en su pasado indígena, sus versos que cantan las glorias del mundo prehispánico y las bellezas del país, pusieron de moda a México entre los rusos.</se>
    </para>
  </body>
</html>