<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мерах санитарной профилактики на ПМЭФ-2021 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Medidas de protección sanitaria del Foro Económico Internacional de San Petersburgo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 de mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_merakh_sanitarnoy_profilaktiki_na_pmef_2021/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/medidas_de_protecci_n_sanitaria_en_el_el_foro_econ_mico_internacional_de_san_petersburgo/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В целях недопущения распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-19) Петербургский международный экономический форум – 2021 пройдет с соблюдением рекомендаций Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) и Роспотребнадзора – Федеральной службы по надзору в сфере защиты прав потребителей и благополучия человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para prevenir la propagación de la nueva infección por coronavirus (COVID-19), el Foro Económico Internacional de San Petersburgo 2021 se llevará a cabo de acuerdo con las recomendaciones de la Organización Mundial de la Salud (OMS) y Rospotrebnadzor, el Servicio Federal de Vigilancia de Protección de los derechos del consumidor y bienestar humano.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">При соблюдении всех мер профилактики посещение Форума будет безопасным для всех.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siguiendo todas las medidas preventivas, la asistencia al Foro será segura para todos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для своей безопасности и безопасности окружающих всем присутствующим на площадке необходимо соблюдать меры предосторожности и предписанные организаторами процедуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su propia seguridad y la seguridad de los demás, todos los presentes deberán seguir las precauciones y procedimientos prescritos por los organizadores.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Организаторы могут в целях общей безопасности отказать нарушителю в доступе на площадку Форума.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aras de la seguridad general, los organizadores pueden denegar al infractor el acceso al sitio del Foro.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы просим участников с пониманием отнестись к принимаемым профилактическим мерам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pedimos a los participantes que sean comprensivos con estas medidas preventivas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здоровье и безопасность участников, гостей и персонала Форума являются приоритетом для организаторов ПМЭФ-2021.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La salud y la seguridad de los participantes, de los invitados y del personal del Foro es la prioridad para los organizadores de SPIEF 2021.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полный список санитарных и эпидемиологических мер доступен по ссылке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La lista completa de medidas sanitarias y epidemiológicas está disponible en el siguiente enlace.</se>
    </para>
  </body>
</html>