<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление Государственной думы в связи с 75-й годовщиной создания ООН </se>
    <se lang="es" variant_id="1">DECLARACIÓN DE LA DUMA ESTATAL de Rusia con motivo del 75.º Aniversario de la fundación de las Naciones Unidas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 сентября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 de septiembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/zayavlenie_gosudarstvennoy_dumy_v_svyazi_s_75_y_godovshchinoy_sozdaniya_oon/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/declaraci_n_de_la_duma_estatal_de_rusia_con_motivo_del_75_aniversario_de_la_fundaci_n_de_las_nacione/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы Федерального Собрания Российской Федерации последовательно поддерживают шаги, направленные на укрепление координирующей роли Организации Объединенных Наций (далее — ООН, Организация) в международных делах и обеспечение равноправного сотрудничества государств в рамках этой универсальной Организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">LA DUMA ESTATAL DE LA ASAMBLEA FEDERAL DE LA FEDERACIÓN DE RUSIA DE LA SÉPTIMA CONVOCATORIA DECLARACIÓN DE LA DUMA ESTATAL Con motivo del 75º aniversario de la fundación de las Naciones Unidas Los diputados de la Duma Estatal de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia apoyan sistemáticamente las medidas encaminadas a fortalecer la función de coordinación de las Naciones Unidas (en adelante, la ONU, la Organización) en los asuntos internacionales y a garantizar la cooperación en pie de igualdad entre los Estados en el marco de esta Organización universal.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждение данной тематики особенно актуально в связи с 75-летием создания ООН и с учетом того, что некоторые основополагающие принципы деятельности ООН подаются сегодня как устаревшие и подвергаются искаженной трактовке, а историческая правда и память о событиях Второй мировой войны становятся объектами преступной ревизии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El debate de este tema es particularmente pertinente en relación con el 75º aniversario de la creación de las Naciones Unidas y teniendo en cuenta que algunos de los principios fundamentales de las actividades de las Naciones Unidas se presentan hoy en día como anticuados y distorsionados, y que la verdad histórica y la memoria de los acontecimientos de la Segunda Guerra Mundial están sujetas a una revisión delictiva.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прикрываясь «благородными» лозунгами о необходимости повышения эффективности ООН и продвигая инициативы по ее реформированию, ряд западных стран во главе с Соединенными Штатами Америки зачастую стремятся переформатировать эту уникальную Организацию в целях реализации собственных корыстных интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Escondiéndose detrás de lemas "nobles" acerca de la necesidad de mejorar la eficacia de las Naciones Unidas y promoviendo iniciativas para reformarla, varios países occidentales, encabezados por los Estados Unidos de América, a menudo tratan de reformar esta Organización única para hacer realidad sus propios intereses lucrativos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом все чаще повторяемые данными государствами тезисы о «пагубной» активности России, Китая и других геополитических конкурентов в ООН — не что иное, как рычаг для дальнейшего нажима на Организацию и наглядная иллюстрация попыток претворить в жизнь концепцию «миропорядка, основанного на правилах», направленную на расшатывание и ревизию действующих международно-правовых основ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, las tesis cada vez más repetidas por estos Estados y relativos a la actividad "perjudicial" de Rusia, China y otros rivales geopolíticos en las Naciones Unidas, no es más que una palanca para ejercer una mayor presión sobre la Organización y una clara muestra de los intentos de aplicar el concepto de "orden mundial basado en normas", con el fin de debilitar y revisar el marco jurídico internacional existente.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы полагают, что политика, проводимая Вашингтоном в отношении ООН на современном этапе, в очередной раз подтверждает деструктивный характер действий США на международной арене посредством оказания давления и использования нелегитимных односторонних санкций с экстерриториальным принципом действия против неугодных государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diputados de la Duma Estatal creen que la política seguida por Washington en relación con las Naciones Unidas en la etapa actual confirma una vez más el carácter destructivo de las acciones de los Estados Unidos de América en la arena internacional a través de la presión y el uso de sanciones unilaterales ilegítimas con un principio de acción extraterritorial contra los Estados indeseados.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все это идет вразрез с принципом сотрудничества, лежащим в основе деятельности ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo ello va en contra del principio de cooperación en el que se basa la actividad de las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Попытки дискредитировать Российскую Федерацию или какие-либо другие государства — члены Совета Безопасности ООН, ограничить их представленность в ООН, а также делить страны на «плохие» и «хорошие» по принципу соответствия американским интересам контрпродуктивны и идут вразрез с фундаментальными основами и принципами деятельности ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de desacreditar a la Federación de Rusia o a cualquier otro Estado miembro del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, de limitar su representación en la ONU, así como de dividir los países en "malos" y "buenos", según el principio de afinidad con los intereses norteamericanos, son contraproducentes y se oponen a los fundamentos y los principios de las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие деструктивные действия полностью укладываются в логику политики США по подрыву многостороннего сотрудничества в рамках ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales acciones destructivas encajan por completo en la lógica de la política de los Estados Unidos de América de detrimento de la cooperación multilateral dentro de las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Учитывая положения резолюции Генеральной Ассамблеи ООН 153 (И) от 1947 года, Государственная Дума считает неприемлемым доминирование представителей стран Запада на ведущих постах в Секретариате ООН, которое достигается за счет граждан США и лояльных по отношению к Вашингтону государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Teniendo en cuenta las disposiciones de la resolución 153 (II) de la Asamblea General de las Naciones Unidas de 1947, la Duma Estatal considera inaceptable el predominio de los representantes de los países occidentales en los puestos de dirección de la Secretaría de las Naciones Unidas, que se consigue a expensas de los ciudadanos estadounidenses y de los Estados leales a Washington.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы исходят из недопустимости любых посягательств на иммунитеты и привилегии ООН и постоянных представительств при ООН, в том числе на их имущество, и призывают США к строгому соблюдению Соглашения между Организацией Объединенных Наций и правительством Соединенных Штатов Америки относительно месторасположения Центральных учреждений Объединенных Наций 1947 года и Конвенции о привилегиях и иммунитетах Объединенных Наций 1946 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diputados de la Duma Estatal, partiendo de la inadmisibilidad de toda usurpación de las inmunidades y privilegios de las Naciones Unidas y de las Misiones Permanentes ante las Naciones Unidas, incluidos sus bienes, piden a los Estados Unidos de América que observen estrictamente el Acuerdo de 1947 entre las Naciones Unidas y el Gobierno de los Estados Unidos de América relativo a la Sede de las Naciones Unidas y la Convención sobre Prerrogativas e Inmunidades de las Naciones Unidas de 1946.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Противоречащие этим международным договорам действия, которые, в частности, выражаются в манипуляциях с невыдачей американской стороной виз членам делегаций ряда стран, в том числе России, а также захвате помещений Постоянного представительства Российской Федерации при ООН, должны быть прекращены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha de poner fin a las acciones contrarias a estos tratados internacionales que, entre otras cosas, se expresan en manipulaciones por parte estadounidense consistentes en denegación de visados para miembros de las delegaciones de varios países, incluida Rusia, así como la usurpación de los locales de la Misión Permanente de la Federación de Rusia ante las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы убеждены в центральной координирующей роли ООН в международных отношениях, выступают за неукоснительное следование целям ООН и принципам международного права, основанным на Уставе ООН, включая суверенное равенство государств, невмешательство в их внутренние дела, равноправие и самоопределение народов, разрешение международных споров мирными средствами, добросовестное выполнение международных обязательств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diputados de la Duma Estatal están convencidos del papel central de coordinación de las Naciones Unidas en las relaciones internacionales y abogan por una estricta adhesión a los objetivos de las Naciones Unidas y a los principios del derecho internacional, basados en la Carta de las Naciones Unidas, incluida la igualdad soberana de los Estados, la no intervención en sus asuntos internos, la igualdad y la autodeterminación de los pueblos, el arreglo de las controversias internacionales por medios pacíficos y el cumplimiento de buena fe de las obligaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Государственная Дума считает необходимым укрепление ООН в качестве эффективного многостороннего механизма для выстраивания взаимоуважительной работы по обеспечению прав человека на международно-правовой основе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Duma Estatal considera necesario el fortalecimiento de las Naciones Unidas como un eficaz mecanismo multilateral para fomentar el respeto mutuo de los derechos humanos sobre la base del derecho internacional.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Недопустимыми видятся попытки политизации повестки в области прав человека, навязывания односторонних подходов и выдвижения ультиматумов под предлогами защиты прав человека и нравственных ценностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de politizar el programa de derechos humanos, de imponer enfoques unilaterales y emitir ultimátum con el pretexto de proteger los derechos humanos y los valores morales se consideran inaceptables.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы высоко ценят активные усилия по повышению эффективности разоруженческого механизма ООН и осуждают любые попытки его ревизии или подрыва.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diputados de la Duma Estatal aprecian enormemente los esfuerzos activos de las Naciones Unidas para mejorar la eficacia del mecanismo de desarme y condenan cualquier intento de auditarlo o socavarlo.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Государственная Дума убеждена в ключевой и координирующей роли Всемирной организации здравоохранения в борьбе с пандемией новой коронавирусной инфекции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Duma Estatal está convencida de la función clave y coordinadora de la Organización Mundial de la Salud en la lucha contra la pandemia de la nueva infección por coronavirus.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время ВОЗ — краеугольный камень глобального здравоохранения, основа многостороннего сотрудничества в данной сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La OMS es ahora la piedra angular de la salud mundial, la base de la cooperación multilateral en este ámbito.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи депутаты Государственной Думы считают контрпродуктивными решение США о выходе из ее состава и попытки возложить на ВОЗ и Китайскую Народную Республику вину за распространение коронавирусной инфекции, а обвинения в адрес ВОЗ в пассивности и непрозрачности — беспочвенными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, los diputados de la Duma Estatal consideran contraproducente la decisión de los Estados Unidos de América de retirarse de su condición de miembro y los intentos de inculpar la OMS y a la República Popular China de la propagación de la infección por coronavirus, mientras que las acusaciones de pasividad y opacidad contra la OMS son infundadas.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы призывают твердо выступать за поиск коллективных консенсусных решений в рамках ООН и отстаивать безальтернативность системы поддержания международного мира и безопасности, основанной на Уставе ООН и многолетнем опыте Организации, призванной по-прежнему играть главенствующую роль в мировой архитектуре XXI столетия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diputados de la Duma Estatal claman un firme apoyo a la búsqueda de soluciones de consenso colectivo en el marco de las Naciones Unidas y una defensa de la singularidad del sistema de mantenimiento de la paz y la seguridad internacionales, basado en la Carta de las Naciones Unidas y en una nutrida experiencia de la Organización, llamada a seguir desempeñando un papel preponderante en la arquitectura mundial del siglo XXI.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Депутаты Государственной Думы высоко ценят активные усилия по повышению эффективности разоруженческого механизма ООН и осуждают любые попытки его ревизии или подрыва.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los diputados de la Duma Estatal claman un firme apoyo a la búsqueda de soluciones de consenso colectivo en el marco de las Naciones Unidas y una defensa de la singularidad del sistema de mantenimiento de la paz y la seguridad internacionales, basado en la Carta de las Naciones Unidas y en una nutrida experiencia de la Organización, llamada a seguir desempeñando un papel preponderante en la arquitectura mundial del siglo XXI.</se>
    </para>
  </body>
</html>