<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Мексиканский муралист родом из России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El rebelde ruso que transformó el muralismo mexicano </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 de mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/vlady/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/vvlady/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Владимир Викторович Кибальчич-Русаков, известный под псевдонимом «Влади», родился в 1920 году в Петрограде в семье писателя и революционера Виктора-Наполеона Львовича Кибальчича.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vladímir Víktorovich Kibálchich Rusakov (conocido como Vlady) nació en Petrogrado en 1920.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отец Влади, в свое время работавший секретарем Л.Д.Троцкого и поддерживавший левую оппозицию, был подвергнут политическому преследованию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su padre, Víktor Kibálchich, un notable escritor y político izquierdista, quien fuera el secretario privado de León Trotsky, sufrió la persecución política emprendida por el régimen de Stalin.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">После долгих мытарств в 1936 году семье было разрешено покинуть Советский Союз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por fin, en 1936 lograron emigrar de la URSS.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">После нескольких месяцев в Бельгии Кибальчичи оказались в Париже, где Влади, ежедневно посещая Лувр и работая в мастерских у различных художников и скульпторов, окончательно решил посвятить себя живописи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras unos meses en Bélgica llegaron a París, donde el joven Vladímir decidió dedicar su vida a la pintura, visitando el Louvre todos los días y trabajando en talleres de varios artistas de la época.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С началом Второй мировой войны и оккупации Франции нацистами семья была вынуждена снова бежать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El estallido de la Segunda Guerra Mundial y la ocupación de Francia por las tropas nazis nuevamente obligaron a la familia de Vlady a huir.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, транзитом через Мартинику, Доминиканскую Республику и Кубу Влади оказался в Мексике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pasando por la Martinica, la República Dominicana y por Cuba fueron finalmente acogidos en México en 1941.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1943 году художник обосновался в Мехико, где спустя два года прошла первая выставка его работ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1945 el artista organizó la primera exhibición de sus obras en el suelo mexicano.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1945 году Влади женился на мексиканской медсестре Исабель Диас Фабеле, а через два года после этого получил гражданство Мексики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese mismo año contrajo matrimonio con la enfermera mexicana Isabel Díaz Fabela y dos años después tramitó la ciudadanía de México.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">После приезда в Мексику Влади был очарован работами трех великих муралистов Риверы, Ороско и Сикейроса и сначала пытался их имитировать, однако вскоре оказался в авангарде борьбы с идолопоклонством в отношении признанных мастеров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al llegar al país Vladímir fue encantado por el estilo de los clásicos del muralismo mexicano, Siquieros, Rivera y Orozco, e intentó copiar sus obras.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Взгляды Влади оказали влияние на формирование так называемого «Поколения разрыва» – течения в мексиканском искусстве 1950-х годов, направленного на борьбу с гегемонией классиков мурализма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, muy pronto encabezó la cruzada contra la hegemonía de los tres grandes muralistas, siendo uno de los instigadores de la Generación de la Ruptura.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем временем карьера Влади стремительно набирала обороты — он стал получать престижные премии, его выставки проходили в крупнейших музеях Мексики и других стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras tanto su carrera artística se desarrollaba a un ritmo acelerado. Emprendió su participación constante en exposiciones e inició largos recorridos por Europa en los que exponía sus mejores trabajos.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В сознании художника утвердилась необходимость создать «свою собственную Сикстинскую капеллу».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con el paso del tiempo se convenció de que debía pintar “su propia Capilla Sixtina”.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1972 году президент Мексики Луис Эчеверриа, решивший вдохнуть в мурализм новую жизнь, предложил Влади расписать часть помещений Национального дворца в Мехико, однако Кибальчич отказался, не желая конкурировать с уже занявшим это пространство Диего Риверой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1972, el Presidente de la República, Luis Echeverría, invitó a Vlady a crear un mural en el Palacio Nacional de la Ciudad de México, pero rechazó la propuesta por considerar innecesario confrontarse a las obras de Rivera, además del espacio limitado que se le sugería.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда глава государства предоставил художнику карт-бланш, и тот выбрал Библиотеку им. Мигеля Лердо-де-Техады, расположенную в бывшей часовне XVIII века в историческом центре столицы. На реализацию проекта, площадь которого составила 2 000 квадратных метров, потребовалось почти десять лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo aceptó la comisión oficial de un mural interior de 2000 metros cuadrados en la Biblioteca Miguel Lerdo de Tejada en el templo de San Felipe Neri en el centro histórico, trabajo que le llevaría más de una década completar.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Работа «Революции и элементы» разделена на несколько панелей, которые, в отличие от большинства мексиканских муралов, не ограничиваются историей этой страны, а затрагивают различные современные революции, включая русскую, французскую, различные американские движения за независимость и даже сексуальную революцию середины XX века. В 1982 году работа Влади была торжественно открыта президентом Хосе Лопесом Портильо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mural “Las revoluciones y los elementos”, enfocado no solo en la historia mexicana sino en los acontecimientos revolucionarios en varios países del mundo y en distintas épocas, fue inaugurado por el Presidente José López Portillo en 1982.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фрески в библиотеке вывели Влади на новый уровень популярности, благодаря чему в 1987 году он получил приглашение от правительства Никарагуа расписать интерьеры Дворца революции (ныне – Национальный дворец культуры) в Манагуа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta obra fomentó la popularidad de Vlady y en 1987 fue invitado por el gobierno de Nicaragua para realizar un mural en el Palacio de la Revolución (actualmente el Palacio de la Cultura) de Managua.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1990 году художник с женой переехали в город Куэрнавака неподалеку от Мехико.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1990 el artista y su esposa se radicaron el Cuernavaca.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2002 г. Влади был избран почетным членом Российской академии художеств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2002 Vladímir Kibálchich fue elegido como miembro honorario de la Academia Rusa de las Artes.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Владимир Кибальчич скончался в Куэрнаваке в 2005 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vlady falleció en Cuernavaca en 2005.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большую часть своей коллекции он пожертвовал Национальному институту изящных искусств Мексики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Donó la mayor parte de su colección al Instituto Nacional de Bellas Artes y Literatura.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Около тысячи его произведений являются частью Центра Влади при Автономном университете города Мехико, открытого в том же году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aproximadamente un mil de sus obras forman parte del Centro Vlady de la Universidad Autónoma de la Ciudad de México, inaugurado en 2005.</se>
    </para>
  </body>
</html>