<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об обмене поздравительными посланиями между Мининдел России и Мексики </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Intercambio de mensajes de felicitación entre Cancilleres de Rusia y México </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 декабря / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 de diciembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/ob_obmene_pozdravitelnymi_poslaniyami_mezhdu_minindel_rossii_i_meksiki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/intercambio_de_mensajes_de_felicitaci_n_entre_cancilleres_de_rusia_y_m_xico/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">СООБЩЕНИЕ ДЛЯ СМИ 11 декабря Министр иностранных дел России С.В.Лавров и Министр иностранных дел Мексики М.Л.Эбрард Касаубон обменялись поздравительными посланиями по случаю 130-й годовщины установления дипломатических отношений между Российской Федерацией и Мексиканскими Соединенными Штатами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">COMUNICADO DE PRENSA El 11 de diciembre, el Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, y el Secretario de Relaciones Exteriores de México, Marcelo Luis Ebrard Casaubón, intercambiaron mensajes de felicitación con motivo del 130 aniversario de las relaciones diplomáticas entre la Federación de Rusia y los Estados Unidos Mexicanos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем обращении С.В.Лавров подчеркнул традиционно миролюбивый и обоюдовыгодный характер сотрудничества между Россией и Мексикой, приверженность наших стран нормам международного права, укреплению многосторонней дипломатии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su mensaje Serguéi Lavrov subrayó un carácter tradicionalmente pacífico y mutuamente beneficioso de la cooperación entre Rusia y México, la fidelidad de nuestros países a las normas del Derecho Internacional, el fortalecimiento de la diplomacia multilateral.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтвердил настрой на развитие открытого конструктивного диалога с Мехико в духе уважения подходов и учета интересов друг друга, на благо народов наших стран, в целях укрепления стабильности и безопасности в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Confirmó nuestra disposición a fomentar un diálogo abierto y constructivo con México en el espíritu de respeto de las posturas e intereses mutuos para el bien de los pueblos de nuestros países con el fin de fortalecer la estabilidad y la seguridad en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава мексиканского МИД, в свою очередь, отметил, что выстраиваемые на протяжении 130 лет дружественные и доверительные связи между Россией и Мексикой позволили сблизить наши общества, а существующая между двумя странами солидарность играет важную роль в борьбе с новыми глобальными вызовами, что было продемонстрировано в условиях пандемии COVID-19.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la Secretaría de Relaciones Exteriores de México destacó por su lado que los vínculos amistosos y sinceros que estaban formándose durante los 130 años entre Rusia y México permitieron acercar a nuestras sociedades y la solidaridad entre los dos países desempeña un papel importante para combatir nuevos desafíos globales, lo que se puso de relieve en las condiciones de la pandemia de COVID-19.</se>
    </para>
  </body>
</html>