<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова, посвященная Е.М.Примакову (из книги «Неизвестный Примаков. Воспоминания»), в журнале «Путеводитель российского бизнеса», октябрь 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, dedicado a Yevgueni Primakov (del libro 'Un Primakov desconocido. Recuerdos') publicado en la revista Putevoditel Rossiyskogo Bisnesa (Guía del sector de negocios ruso), octubre de 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/statya_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_posvyashchennaya_e_m_primakovu_iz/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__art_culo_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_dedicado_a_yevgueni_primakov_del/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для нас, дипломатов, разумеется, особенно важен тот период, когда Евгений Максимович Примаков был министром иностранных дел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para nosotros, los diplomáticos, es especialmente importante el periodo cuando Yevgueni Primakov ocupaba el cargo de Ministro de Asuntos Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его приход на Смоленскую площадь стал поворотным моментом во внешней политике государства, ознаменовал создание предпосылок для восстановления позиций России на международной арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su llegada al MAE de Rusia produjo un viraje en la política exterior de nuestro Estado, contribuyó a crear premisas para restablecer las posiciones de Rusia en la arena internacional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Евгений Максимович лучше многих понимал, что уникальное географическое положение нашей страны, ее многовековая история наряду с масштабным потенциалом и статусом постоянного члена Совета Безопасности ООН предопределяют самостоятельность и многовекторность внешнеполитического курса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov entendía mejor que muchos que la única situación geográfica de nuestro país, su historia multisecular junto con sus enormes capacidades y su estatus de miembro permanente del Consejo de Seguridad de la ONU predeterminan la independencia y el carácter multivectorial de la política exterior.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Осознание им необходимости начала трехстороннего взаимодействия в формате Россия - Индия - Китай, остающегося востребованным вектором приложения усилий его участников, заложило основу для последующего создания объединения БРИКС, которое прочно утвердилось в качестве одного из важных элементов, по сути, ключевой опоры процесса становления многополярного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su entendimiento de que es necesario iniciar la interacción trilateral en el formato Rusia-India-China que sigue siendo un vector demandado de la aplicación de esfuerzos de sus partes puso cimientos para la formación posterior de la alianza BRICS que se convirtió en un elemento importante, de hecho, un fundamento clave del proceso de formación del mundo multipolar.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Евгений Максимович никогда не являлся сторонником конфронтации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov nunca se pronunció por la confrontación.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его знаменитый «разворот над Атлантикой» был не попыткой взвинтить напряженность в мире, а твердым напоминанием о необходимости выстраивать диалог с Россией на равных, в целом соблюдать в мировых делах основополагающие международно-правовые нормы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su famosa 'media vuelta sobre el Atlántico' no buscó incrementar la tensión en el mundo sino recordó firmemente de la necesidad de mantener un diálogo con Rusia en base a igualdad y observar en los asuntos internacionales las normas fundamentales del Derecho Internacional, en general.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прекрасно понимая, что дипломатия не может быть успешной без хороших личных контактов, он, благодаря своим интеллекту и эрудиции, способности к открытому и взаимоуважительному общению, сумел наладить добрые отношения с подавляющим большинством иностранных коллег.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entendiendo perfectamente que la diplomacia no puede tener éxito sin buenos contactos personales, gracias a su intelecto y erudición, su capacidad de comunicarse de forma sincera y respetuosa, Yevgueni Primakov pudo desarrollar buenas relaciones con la mayoría de sus colegas extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельного упоминания заслуживает стиль работы Евгения Максимовича, который, уверен, будет являться эталоном для многих поколений отечественных дипломатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una mención aparte la merece el estilo de trabajo de Yevgueni Primakov que, estoy seguro, será patrón de referencia para muchas generaciones de diplomáticos rusos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на крайне насыщенный рабочий график, он всегда был в курсе всех нюансов развития мировой ситуации, глубоко вникал в самые сложные и запутанные проблемы, которыми ему приходилось заниматься.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de una agenda de trabajo muy tensa, siempre estuvo al tanto de todos los aspectos del desarrollo de los acontecimientos en el mundo, estudió minuciosamente los problemas más complicados de que se ocupó.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аналогичного подхода он требовал и от подчиненных – не терпел шаблонов, поверхностных, скороспелых оценок и суждений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Exigió lo mismo de sus subordinados, no soportó clichés, valoraciones y declaraciones superficiales, mal pensadas.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он сплотил весь наш коллектив, сориентировал его на эффективное решение стоящих перед Россией масштабных задач.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Unió a todo nuestro equipo, lo orientó a resolver de manera eficaz las tareas a gran escala planteadas ante Rusia.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вспоминаю в этой связи май 1998 года, когда целая группа сотрудников МИД во главе с Е.М.Примаковым Указом Президента Российской Федерации была удостоена высоких государственных наград за большой вклад в проведение внешнеполитического курса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recuerdo el mes de mayo de  1998, cuando un grupo de empleados del Ministerio ruso de Exteriores encabezado por Yevgueni Primakov, fue condecorado por encargo del Presidente de Rusia con altas condecoraciones estatales por un aporte importante a la política exterior.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них был и я, работавший тогда Постоянным представителем при ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos estuve yo que trabajó en aquella ápoca como Representante permanente ante la ONU.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">После вручения была сделана фотография, в центре которой Евгений Максимович со своей неизменно мудрой и открытой улыбкой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras la entrega de condecoraciones se sacó una fotografía en el centro de que está Yevgueni Primakov con su tradicional sonrisa sabia y abierta.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она до сих пор является одной из моих самых любимых и сейчас стоит на столе в рабочем кабинете на Смоленской площади.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta fotografía sigue siendo una de las mis favorables y está ahora sobre la mesa en mi despacho en la sede del MAE de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принципиальная линия Е.М.Примакова с уважением воспринималась многими политиками за рубежом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos políticos extranjeros respetaron la postura de principios de Yevgueni Primakov.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще в январе 1996 года мне об этом говорил Генри Киссинджер, с которым мы были в Нью-Йорке на обеде у посла Израиля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En enero de 1996, me lo dijo Henry Kissinger con quien asistimos juntos a un almuerzo con el Embajador de Israel.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда кто-то из присутствующих за столом спросил, как патриарх американской дипломатии расценивает новое назначение, учитывая, что предшественник Е.М.Примакова был очень удобен для Запада, а новый министр придерживается совсем других взглядов, Киссинджер ответил, что ему всегда было удобнее иметь дело с людьми, которые четко понимают свои национальные интересы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando uno de los que estuvieron a la mesa preguntó la opinión del patriarca de la diplomacia estadounidense sobre el nuevo nombramiento, en vista de que el antecesor de Yevgueni Primakov fue una persona muy cómoda para Occidente y el nuevo Ministro no compartía sus posturas, Henry Kissinger respondió que siempre prefería contactar con las personas que entienden claramente sus intereses nacionales.</se>
    </para>
  </body>
</html>