<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Гастроли «жемчужины» балета XX века в Мексике </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La gira de la "perla" del ballet ruso en México </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/gastroli_zhemchuzhiny_baleta_xx_veka_v_meksike/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/la_gira_de_la_perla_del_ballet_ruso_en_mexico/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Великая русская балерина Анна Павлова побывала в Мексике дважды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Anna Pavlova fue una gran bailarina rusa del siglo XX y una de las principales artistas del Ballet Imperial Ruso y de los Ballets Rusos de Serguéi Diáguilev.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Самоотверженно служившая искусству танца Павлова создала собственную труппу, важнейшей задачей которой она считала популяризацию балета в самых разных уголках мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras abandonar en 1913 el Teatro Marinski Imperial de Petersburgo en pro de la libertad artística y crear su propia compañía de ballet ruso, recorrió con ella 44 países del mundo. Aquel fue su servicio abnegado al arte entrañable que ella quiso popularizarlo por doquier y hacerlo accesible para todos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гастроли труппы приняли 44 страны, в том числе множество государств Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De ahí que sus itinerarios se extendían por los lugares más apartados del planeta.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Первая поездка Анны Павловой в Мексику пришлась на январь–февраль 1919 года – неспокойный период, когда страна только оправлялась от Революции 1910–1917 годов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas giras llevaron a Anna Pavlova a México en dos ocasiones. La primera vez, en enero y febrero de 1919, cuando en el país que acababa de vivir la Revolución reinaba aún la intranquilidad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во избежание возможных инцидентов тогдашний Президент Мексики Венустиано Карранса распорядился разместить на крышах всех вагонов поезда, в котором балетная труппа добиралась из порта Веракрус в Мехико, две сотни солдат.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y el presidente de México, Venustiano Carranza, para evitar posibles malestares, ordenó emplazar en el techo de los vagones del tren, en el que viajaban los artistas rusos, a 200 soldados. Ellos custodiaban la compañía de Anna Pavlova durante todo el trayecto, desde el puerto de Veracruz hasta la Ciudad de México.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Творческий коллектив Павловой представил в столичных театрах «Абреу» и «Принсипаль» балеты «Раймонда», «Спящая красавица», «Жизель» и другие шедевры русских и европейских классиков жанра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las actuaciones se celebraron en los teatros capitalinos Abreu y Principal. El repertorio ofrecido comprendía los ballets Raimonda, La bella durmiente, Giselle y otras obras maestras clásicas rusas y europeas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на все отличия сценического танца в исполнении Анны Павловой от традиционной хореографии Мексики, публика встретила русских артистов с восхищением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con todas las diferencias sorprendentes entre la danza escénica en la interpretación de Anna Pavlova, y las tradiciones coreográficas de México, el público acogió admirado a los artistas rusos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">По словам знаменитого критика Хавьера де Брадомина, труппа имела в Мехико «ослепительный успех».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según el conocido crítico mexicano Javier de Bradomín, Anna Pavlova tuvo en México un “éxito deslumbrante”.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">После такой прессы желающих хоть одним глазком взглянуть на русский балет в мексиканской столице было хоть отбавляй, а вот театра с достаточной вместимостью в городе не нашлось.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Le ofrecieron actuaciones adicionales en el antiguo Teatro Bolívar, y en el Cine Granat.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда Анна Павлова в очередной раз потрясла публику в стране ацтеков, решившись выступить на главной столичной арене для проведения корриды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero a los espectadores les esperaba una sorpresa, la que fue anunciada por el periódico Excélsior: “Anna Pavlova actuará en El Toreo, en la arena para la corrida de toros”.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Танцы на «Эль-Торео» собрали порядка 16 тысяч изумленных зрителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el primer día de actuación en la plaza aquella reunió unos 16 mil espectadores que deseaban apreciar la danza de la bailarina rusa.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступая на столь оригинальной площадке, балерина стремилась избавить балет от элитарного ярлыка, донести этот вид искусства до максимально широкой аудитории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquello fue algo insólito; el ballet clásico en una arena para la corrida de toros. Los periódicos mexicanos escribían sorprendidos de la “ Magnífica iniciativa de Anna Pavlova, de los espectáculos al aire libre para un gran número de espectadores, que no tenían cabida en un teatro, sumando incluso varias presentaciones. Además que el precio de la entrada era prohibitivo incluso para personas de ingresos bastante medios. ¡Qué talento excepcional había que poseer para en un ruedo de toros, concentrar la atención de tan vasto auditorio de temperamentales mexicanos, muchos de los que por vez primera veían el ballet clásico! El espectador contemporáneo está acostumbrado a actuaciones de artistas en enormes estadios y plazas, mientras que entonces, aquello fue un fenómeno totalmente nuevo para el ballet clásico .” Con sus actuaciones en escenarios tan originales, la bailarina se empeñaba en llevar el ballet clásico más allá de lo elitista, dándolo a conocer al más vasto auditorio. Los críticos teatrales mexicanos parecían competir entre sí en la selección de los más elocuentes epítetos, a la hora de escribir de las imágenes creadas por Anna Pavlova en los distintos ballets. Pero los comentarios más excelsos los mereció su perla de la danza mundial, La muerte del cisne . A juicio del crítico Luis Rodríguez, “esta es una creación de las más hermosas, cuya fuerza atractiva transforma el espíritu en cautivo de la armonía de la danza”. Y definía a Anna Pavlova de “genio divino de la danza”.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Постоянные гастроли по разным странам мира натолкнули Павлову на мысль о том, чтобы включить в репертуар труппы элементы местного фольклора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las continuas giras por el mundo indujeron a Anna Pavlova a incluir en su repertorio números de concierto con elementos de danza de distintos pueblos.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мексика не стала здесь исключением.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así ocurrió también en México.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Специально для прощального концерта на арене для корриды, на этот раз собравшего более 20 тысяч зрителей, Павлова подготовила номер «Мексиканские фантазии», основой для которого послужил мексиканский народный танец харабе тапатио.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pavlova preparó, especialmente para el concierto de despedida en El Toreo, que en esa ocasión reunió a unos 20 mil espectadores, el número denominado “Fantasías mexicanas”. Para ello tomó como base la danza popular mexicana Jarabe tapatío. Un espectáculo insólito: la bailarina bailó una parte en puntas, como en el ballet.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступление произвело такой фурор, что публика долгое время не отпускала Анну Павлову со сцены, на которую под несмолкающие овации зрителей летели их широкополые шляпы-сомбреро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La interpretación causó tal furor que por largo tiempo no le dejaban abandonar el escenario. Y hasta éste, con la ovación interminable del público, volaban los sombreros, como el signo de máxima admiración de los espectadores mexicanos.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Шесть лет спустя Павлова вернулась в Мексику с новым сюрпризом для своих преданных поклонников: 23 апреля 1925 года в Мехико прошла премьера балета «Дон Кихот».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Seis años más tarde, Anna Pavlova regresa a México con una nueva sorpresa. El 23 de abril de 1925, el Ciudad de México tuvo lugar el estreno del ballet Don Quijote.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мексике посчастливилось стать первой испаноязычной страной, увидевшей это выдающееся произведение в исполнении труппы Анны Павловой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">México fue el primer país hispanohablante en el que vieron este excelente ballet en la interpretación de la compañía de Anna Pavlova.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">С уверенностью можно сказать, что благодаря ее гастролям русская балетная школа оказала сильнейшее влияние на развитие мексиканской хореографии, а названный в честь балерины всемирно известный десерт павлова по сей день красуется в меню лучших ресторанов Мехико.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el tiempo de sus giras, la escuela rusa de ballet devino señera para la coreografía mexicana.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Шесть лет спустя Павлова вернулась в Мексику с новым сюрпризом для своих преданных поклонников: 23 апреля 1925 года в Мехико прошла премьера балета «Дон Кихот».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De Leonard Kósichev.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">С уверенностью можно сказать, что благодаря ее гастролям русская балетная школа оказала сильнейшее влияние на развитие мексиканской хореографии, а названный в честь балерины всемирно известный десерт павлова по сей день красуется в меню лучших ресторанов Мехико.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">© La Voz de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>