<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью Посла России в Мексике изданию «Эль Экономиста» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrevista del embajador ruso a El Economista en México </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 de julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/ob_intervyu_posla_rossii_v_meksike_izdaniyu_el_ekonomista/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/sobre_la_entrevista_del_embajador_ruso_a_el_economista_en_m_xico/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 июня Посол Николай Софинский принял участие в подкасте издания «Эль экономиста», где рассказал об актуальной ситуации вокруг Украины, о мерах, которые действительно необходимо предпринять для прекращения огня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 30 de junio, el Embajador Nikolay Sofinskiy participó en el podcast para la publicación "El Economista", donde habló sobre la situación actual en torno a Ucrania, sobre las medidas que realmente deben tomarse para el alto el fuego.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Н.Софинский: Наша позиция не менялась уже 30 лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">N. Sofinsky: Nuestra posición no ha cambiado durante 30 años.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы призываем западные страны сесть за стол переговоров и обсудить новые принципы регулирования глобальной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Instamos a los países occidentales a sentarse a la mesa de negociaciones y discutir nuevos principios para regular la seguridad global.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия никогда не ставит ни одну страну перед выбором, с кем ей сотрудничать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia nunca ha puesto a ningún país ante la disyuntiva de con quién cooperar.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">У каждой страны своя позиция, но мы понимаем, что иногда страны принимают решения из-за внешнего давления и из-за своей финансовой зависимости от некоторых стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cada país tiene su propia posición, pero entendemos que a veces los países toman decisiones debido a presiones externas y debido a su dependencia financiera de algunos países.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ознакомиться с подкастом можно на следующих ресурсах: SPOTIFY https://open.spotify.com/episode/20CbclMEZ0EPn7XehioVPD?si=vBQVbx4rSFu4IxDPLDgiHQ AMAZON https://music.amazon.com.mx/podcasts/a8c728ed-0888-47e2-8ce2-316f3bf40378/episodes/b2a77b06-32e0-4ebd-b309-4868fa1b2c30/el-economista-podcasts-entre-guerra-y-diplomacia-voces-desde-la-embajada-rusa APPLE PODCAST https://podcasts.apple.com/ru/podcast/entre-guerra-y-diplomacia-voces-desde-la-embajada-rusa/id16900...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puede escuchar el podcast en los siguientes recursos: SPOTIFY https://open.spotify.com/episode/20CbclMEZ0EPn7XehioVPD?si=vBQVbx4rSFu4IxDPLDgiHQ AMAZON https://music.amazon.com.mx/podcasts/a8c728ed-0888-47e2-8ce2-316f3bf40378/episodes/b2a77b06-32e0-4ebd-b309-4868fa1b2c30/el-economista-podcasts-entre-guerra-y-diplomacia-voces-desde-la-embajada-rusa APPLE PODCAST https://podcasts.apple.com/ru/podcast/entre-guerra-y-diplomacia-voces-desde-la-embajada-rusa/id1690094675?i=1000618897319</se>
    </para>
  </body>
</html>