<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О вручении Послом России в Мексике Н.В.Софинским копий верительных грамот </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la presentación de copias de credenciales por el Embajador de Rusia en México, N.V. Sofinskiy </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 de mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_vruchenii_poslom_rossii_v_meksike_n_v_sofinskim_kopiy_veritelnykh_gramot/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/sobre_la_presentaci_n_de_copias_de_credenciales_por_el_embajador_de_rusia_en_m_xico_n_v_sofinskiy/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">09 мая с.г. Чрезвычайный и Полномочный Посол Российской Федерации в Мексиканских Соединенных Штатах Н.В.Софинский вручил копии верительных грамот генеральному директору Главного управления протокола МИД Мексики М.С.Пеон Санчеc и обсудил вопросы функционирования дипломатической миссии в стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 9 de mayo del año en curso el Embajador Extraordinario y Plenipotenciario de la Federación de Rusia en los Estados Unidos Mexicanos, Excmo. Sr. Nikolay Sofinskiy presentó las Copias de Estilo de Cartas Credenciales a la Directora General de Protocolo de la Secretaria de Relaciones Exteriores de México, Excma. Susana Peón Sánchez y platicó sobre funcionamiento de la misión diplomática en el país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед вручением копий верительных грамот в дружеской атмосфере состоялась беседа Посла с генеральным директором Главного управления Европы МИД Мексики Б.Агиларом, в ходе которой обсуждался ряд вопросов двустороннего сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Antes de la ceremonia de presentación de Copias de Cartas Credenciales sostuvo la reunión fructífera con el Director General de la Dirección General para Europa de la Secretaria de Relaciones Exteriores de México, Ing. Bernardo Aguilar durante el cual plantearon varios temas de la cooperación bilateral.</se>
    </para>
  </body>
</html>