<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова на заседании Ученого Совета ИМЭМО РАН, посвященном 90-летию Е.М.Примакова, Москва, 28 октября 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso pronunciado por el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, en la reunión del Consejo Superior del Instituto de Economía Mundial y Relaciones Internacionales Yevgueni Primakov (Academia de Ciencias de Rusia) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/vystuplenie_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_na_zasedanii_uchenogo_soveta/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__discurso_pronunciado_por_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_sergu_i_lavrov_/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемый Александр Александрович, Ирина Борисовна, Коллеги, Рад возможности выступить на заседании Ученого Совета ИМЭМО, посвященного 90-летию выдающегося государственного деятеля, дипломата, ученого, академика Е.М.Примакова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimado señor Dinkin, Estimada señora Primakova, Colegas: Me complace poder pronunciar este discurso en la reunión del Consejo Superior del Instituto Nacional de investigación de la economía nacional y las relaciones internacionales Yevgueni Primakov de la Academia de Ciencias de Rusia dedicado al 90º Aniversario del destacado estadista, diplomático, científico, académico Yevgueni Primakov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время завершается реализация целого комплекса мероприятий, связанных с празднованием юбилея Евгения Максимовича.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Actualmente está llegando a su final toda una serie de eventos conmemorativos consagrados a los 90 años desde su nacimiento.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кульминацией станет завтрашнее открытие памятника в сквере напротив Министерства иностранных дел России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cima de las celebraciones será la inauguración del monumento en la zona ajardinada enfrente del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пользуясь случаем, хотел бы выразить искреннюю признательность ИМЭМО РАН, его руководству за самое бережное и трепетное отношение к памяти Е.М.Примакова, за сохранение и популяризацию его наследия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aprovechando la ocasión, me gustaría expresar mi más sincero agradecimiento a este Instituto, a sus dirigentes por preservar de una manera tan cuidadosa y entrañable la memoria de Yevgueni Primakov, por popularizar su legado.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша сегодняшняя встреча – яркое тому свидетельство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra reunión es un brillante ejemplo de ello.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечу и организуемые ИМЭМО ежегодные «Примаковские чтения», о которых уже говорил Президент ИМЭМО РАН А.А.Дынкин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría señalar las Lecturas Yevgueni Primakov que acaba de mencionar el señor Presidente del Instituto Nacional de investigación de la economía nacional y las relaciones internacionales Yevgueni Primakov de la Academia de Ciencias de Rusia, Alexander Dinkin, que se celebran de manera anual.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они действительно собирают «цвет» научно-экспертного сообщества международников из России и из-за рубежа, являются полем для очень интересной дискуссии по самым животрепещущим проблемам современности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Reúnen a la flor y la nata de los científicos y los expertos en relaciones internacionales rusos y extranjeros, siendo espacio para interesantes debates sobre los temas más palpitantes de la actualidad.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Многим из присутствующих посчастливилось не только знать Евгения Максимовича лично, но и работать под его руководством. В их числе и ваш покорный слуга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos de los aquí presentes tuvieron la suerte no sólo de conocer a Yevgueni Primakov en persona, sino trabajar bajo su dirección, el servidor entre ellos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думаю, не погрешу против истины, если скажу: большинство тех, кто когда-либо трудился с Е.М.Примаковым, считает его своим настоящим учителем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin temor a exagerar, diré que quien haya trabajado con Yevgueni Primakov lo considera un auténtico maestro.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это неудивительно. «Максимович» был личностью поистине глобального масштаба, а его деятельность разносторонней и всеохватывающей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y no es de sorprender, dado que era una personalidad de envergadura realmente global, siendo sus actividades polifacéticas y abarcadoras.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он руководствовался исключительно интересами Родины, на всех вверенных участках блестяще справлялся с задачами любой сложности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se guió única y exclusivamente por los intereses de su Patria, logrando éxito en todos los sectores que le iban siendo encomendados.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несколько примеров сегодня А.А.Дынкин уже привел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Algunos ejemplos ya han sido citados hoy por el señor Presidente del Instituto.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он снискал непререкаемый авторитет наших граждан, которые высоко ценили его профессиональные и человеческие качества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se forjó una autoridad incuestionable entre los ciudadanos de nuestro país que apreciaban altamente sus cualidades profesionales y personales.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вклад Евгения Максимовича в укрепление российской государственности, продвижение позиций страны в мире неоценим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La aportación de Yevgueni Primakov al refuerzo del Estado ruso, la promoción de las posturas del país en el mundo es inapreciable.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не случайно Президент Российской Федерации В.В.Путин назвал Е.М.Примакова «великим гражданином России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No en vano el Presidente de la Federación de Rusia, Vladímir Putin, llamó a Yevgueni Primakov “un gran ciudadano de Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Насколько я понимаю, о работе Е.М.Примакова в разведке и науке сегодня также пойдет речь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si no equivocó hoy se hablará también del trabajo de Yevgueni Primakov en los servicios de inteligencia y en la esfera científica.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я вижу здесь представителей наших разведывательных и научных кругов, которые работали с Евгением Максимовичем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Veo aquí a los representantes de ambos campos que trabajaron con Yevgueni Primakov.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотел бы сегодня остановиться на «дипломатическом багаже» Е.М.Примакова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría abordar hoy el “legado diplomático” del homenajeado.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его приход на Смоленскую площадь в январе 1996 г. пришелся на очень непростой период, когда Россия сталкивалась с ворохом серьезнейших внутренних и внешних проблем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su llegada al Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia en enero de 1996 coincidió con un período muy complicado, momento en el cual el país estaba enfrentado a un gran número de problemas, tanto internos o externos.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">А многим в мире казалось, что после распада СССР биполярная система международных отношений навсегда «канула в лету» и вместо нее утвердилась однополярная – с центром принятия решений в Вашингтоне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchas fuerzas en el mundo creían que tras la desintegración de la Unión Soviética el sistema bipolar de las relaciones internacionales caería en el olvido, imponiéndose en su lugar el sistema unipolar, con el centro de toma de decisiones en Washington.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так называемый «конец истории», если вспоминать Ф.Фукуяму.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El llamado “fin de la historia”, si usamos la expresión de Francis Fukuyama.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">В те времена Евгений Максимович был в числе немногих, кому удалось, как говорится, «заглянуть за горизонт», спрогнозировать эволюцию миропорядка в сторону многополярности, подразумевающей множественность центров силы и моделей развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aquel tiempo, Yevgueni Primakov estaba entre los pocos que supieron “ver más allá del horizonte”, pronosticar la evolución del orden mundial, previendo su carácter multipolar, con una multitud de centros de fuerza y de modelos del desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вряд ли стоит в этой аудитории подробно говорить о том, что жизнь продемонстрировала верность его оценок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apenas tendría sentido informar al respetable público de que la vida probó la veracidad de sus evaluaciones.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мир меняется буквально на глазах, становится все более разнообразным и демократичным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mundo está cambiando literalmente a ojos vista, haciéndose más variado y democrático.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новые центры роста продолжают укреплять свои позиции, добиваться впечатляющих результатов – с опорой на принципы независимости, государственного суверенитета и культурно-цивилизационной самобытности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los nuevos centros del crecimiento continúan reforzando sus posturas, logrando resultados impresionantes y apoyándose en los principios de la independencia, la soberanía nacional y la autenticidad de su cultura y su civilización.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все более авторитетными и влиятельными становятся объединения, работа в которых выстраивается не на «палочной дисциплине», а на основе коллегиальности, взаимного уважения и учета интересов друг друга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cobran cada vez mayor autoridad e influyente las asociaciones, las labores en las cuales no se basan en las ordenanzas, sino en base a la toma colectiva de las decisiones, el respeto mutuo y de los intereses de sus miembros.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них упомяну «Группу двадцати», хотя ее создание было вынужденным шагом Запада, который понял, что ни в «семёрке», ни в «восьмёрке» всех вопросов решить невозможно, поскольку там не представлены ключевые государства Азии, Латинской Америки и Африки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos me gustaría mencionar a los G-20, aunque su creación fue una medida forzada para los países occidentales que se dieron cuenta de que no era posible dar solución a todos los problemas ni en el marco de los G-7 ni en el marco de los G-8. La razón de ello radica en que en los mencionados formatos no estaban presentados los principales Estados de Asia, América Latina y África.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">А также БРИКС, ШОС, то есть структуры, в которых наша страна принимает самое деятельное участие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tampoco de los BRICS y la OCS, organismos, en los cuales nuestro país participa activamente.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Е.М.Примаков решительно отверг политику следования в фарватере линии «исторического Запада» во главе с Вашингтоном, как это зачастую происходило в первой половине 1990-х годов прошлого века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov descartó con determinación la política que siguiera la línea de los países occidentales liderados por Washington. Se había aplicado en muchas ocasiones en la primera mitad de los años 90 del siglo.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда Е.М.Примаков возглавил МИД, он очень быстро и четко сформулировал и реализовывал на практике концептуальные внешнеполитические принципы, на которые сегодня продолжает опираться российская дипломатия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al dirigir el Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia, formuló y puso en práctica con suma precisión y rapidez los principios conceptuales de la política exterior, en los que hasta hoy se sigue basando la diplomacia rusa.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я не припомню, что он поручал нам на листочке бумаги слева записать абсолютно необходимые вещи, а справа то, что МИД никогда делать не будет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No recuerdo que nos dijera escribir en un folio a la izquierda las cosas imprescindibles y a la derecha, las inaceptables para el Ministerio.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думаю, что и в разведке он правую сторону не заполнял.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que en los servicios de inteligencia tampoco rellenaría la parte derecha.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во всяком случае, он сформулировал принципы, которые включают в себя многовекторность, независимость, самостоятельность, прагматизм.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En todo caso, formuló unos principios que incluyen el carácter multivectorial, la independencia, la autonomía, el pragmatismo.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эти положения, вошедшие во все редакции Концепции внешней политики России, остаются стратегическим, магистральным ориентиром для всей нашей повседневной работы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos postulados que fueron recogidos por todas las redacciones de la Estrategia de la política exterior de Rusia y siguen formando el referente prioritario y magistral de nuestras labores diarias.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Самое пристальное внимание Евгений Максимович уделял направлению, связанному с СНГ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov prestó una muy intensa atención a las relaciones con la CEI.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем более, что многих руководителей новых независимых стран он знал лично.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Conoció en persona a muchos dirigentes de los países independientes.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прекрасно осознавал все негативные последствия распада Советского Союза, в котором родился, вырос, возмужал, состоялся как государственный деятель.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se daba perfecta cuenta de las secuelas negativas de la desintegración de la Unión Soviética, país en el que había nacido, crecido, madurado y formado como estadista.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому твердо выступал за сохранение объединяющих наши народы многовековых и всеохватывающих связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es por ello, porque se pronunciaba con determinación por mantener los abarcadores vínculos que habían unido a nuestros pueblos a lo largo de siglos.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Широкое признание получили его усилия по развитию и углублению интеграционного взаимодействия на пространстве СНГ в разных форматах и на «разных скоростях», но неизменно на принципах равенства, взаимного уважения и учета интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recibieron amplio reconocimiento sus esfuerzos encaminados a fomentar y profundizar los procesos de la integración en el espacio de la CEI, en diferentes formatos y “a diferentes ritmos”. Sin embargo, invariablemente habían de celebrarse en base a los principios de la paridad, el respeto mutuo y de los intereses de todas las partes.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Первым шагом на пути такого разно скоростного и форматного продвижения интеграции стал Договор об образовании Сообщества России и Белоруссии, которое в 1999 г. другим договором трансформировалось в Союзное Государство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El primer paso hacia tan integración fue la firma del Tratado de formación de la Comunidad de Rusia y Bielorrusia que en 1999 mediante otro Tratado fue transformada en el Estado de la Unión.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Время доказало верность линии на разноскоростное и разноформатное движение на постсоветском пространстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El tiempo demostró que la orientación a un movimiento a ritmo diferente y en formatos diferentes era la correcta para el espacio postsoviético.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня такие объединения, как упомянутое Союзное Государство, ЕАЭС, ОДКБ, СНГ утвердились в качестве важнейших элементов стабильности и безопасности на обширных евразийских просторах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy tales asociaciones como el Estado de la Unión de Rusia y Bielorrusia, la AEEA, la OTSC, la CEI se afirmaron en calidad de los elementos más importantes de la estabilidad y la seguridad en los vastos espacios europeos.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечу, в частности, наращивание взаимодействия в рамках ЕАЭС, где не без сложностей, которые сохраняются и отражают заинтересованность каждого участника обеспечить себе максимальную экономическую выгоду, но, тем не менее, за короткий период времени пройден большой путь – от ликвидации таможенных барьеров до формирования общего рынка товаров, услуг, капитала и рабочей силы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría señalar que el fomento de la interacción en el marco de la AEEA, donde también existen sus dificultades que reflejan el deseo de cada participante de asegurarse el máximo beneficio económico, permitió recorrer en un tiempo bastante limitado un largo camino, empezando por la supresión de las barreras fronterizas y acabando por la formación de un mercado común de bienes, servicios, capitales y mano de obra.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">А повестка дня расписана на годы вперед, включая формирование общего рынка энергоресурсов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La agenda está planificada con años de antelación, incluida la formación de un mercado de recursos energéticos común.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Об успешности данного интеграционного проекта свидетельствует и расширение его внешних связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El éxito del mencionado formato de integración es probado por la ampliación de sus vínculos externos.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несколько десятков стран и субрегиональных объединений – от Азии до Латинской Америки и Африки – заинтересованы в переговорах о заключении соглашений о свободной торговли с ЕАЭС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Varias decenas de países y organizaciones subregionales en Asia, América Latina y África están interesados en negociar la firma de acuerdos de libre comercio con la AEEA.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ряд из них подписаны и вступают в силу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Algunos ya fueron firmados y están entrando en vigor.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продолжается работа по сопряжению ЕАЭС с китайским проектом «Один пояс, один путь».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se sigue trabajando en la homologación de la EAAE con el proyecto chino Un cinturón, una ruta.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все это создает предпосылки для реализации выдвинутой Президентом России В.В.Путиным инициативы по формированию Большого Евразийского партнерства с участием стран-членов ЕАЭС, ШОС, АСЕАН и всех других стран на нашем огромном, общем евразийском континенте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo ello crea premisas para la puesta en práctica de la iniciativa formulada por el Presidente de Rusia, Vladimir Putin, de crear la Gran Asociación Euroasiática, en la que participen los países miembros de CEEA, la OCS, la ASEAN y demás países que existen en nuestro continente euroasiático, enorme y común.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководствуясь логикой многополярности, Е.М.Примаков внес значительный вклад в расширение взаимодействия с государствами Азиатско-Тихоокеанского региона, Ближнего Востока, Африки, Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Guiándose por la lógica de la multipolaridad, Yevgueni Primakov hizo un importante aporte a la ampliación de la interacción con los Estados de Asia-Pacífico, Oriente Próximo, África, América Latina.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно он выдвинул идею о запуске трехстороннего взаимодействия в «треугольнике» Россия- Индия - Китай (РИК), о чем сегодня также упоминал А.А.Дынкин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue el quien propuso lanzar la interacción tripartita en el «triángulo» de Rusia-India-China (RIC), lo que ha mencionado hoy Alexander Dinkin.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот формат не только прошел проверку временем, до сих пор сохраняется и развивается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este formato no sólo superó la prueba de tiempo sino que sigue funcionando y desarrollándose.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">В феврале в Китае состоялась шестнадцатая встреча министров иностранных дел стран РИК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En febrero pasado se celebró en China la décimo sexta reunión de los ministros de Asuntos Exteriores de los países de RIC.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо глав внешнеполитических ведомств в формате РИК встречаются секторальные министры экономического, социального и гуманитарного блоков, есть проекты «риковских» гуманитарных фестивалей, включая телевизионное сотрудничество.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de los cancilleres, se reúnen en el marco de RIC los ministros sectoriales de los bloques económico, social y cultural, se implementan los proyectos de festivales culturales, incluida la cooperación televisiva.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия, Индия и Китай – это треугольник, который не только прошел проверку временем, но и способствовал формированию БРИКС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, India y China es un triángulo que contribuyó a la formación de BRICS.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">На мой взгляд, сегодня БРИКС является одной из важнейших опор формирующейся полицентричной системы, эталоном многополярной дипломатии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que hoy en día BRICS es uno de los pilares fundamentales del sistema policéntrico en formación, un ejemplo de la diplomacia multipolar.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все пять основных континентов представлены, осталось только Австралию включить в БРИКС, но это на следующем этапе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los cinco continente principales están representados, falta Australia, pero es una cuestión del futuro.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Е.М.Примаков при всем сосредоточении главных усилий на твердом отстаивании государственных интересов своей страны никогда не был сторонником конфронтации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov, quien centró los esfuerzos principales en la defensa firme de los intereses de su país, nunca fue partidario de la confrontación.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Постоянно разъяснял, что сильная Россия (а именно она была целью его политики) не должна восприниматься как угроза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siempre aclaraba que una fuerte Rusia (el objetivo de su política) no debería percibirse como amenaza.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ему удалось обеспечить переход к многовекторной внешней политики без ущерба для западного направления нашей дипломатической деятельности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Consiguió asegurar la transición hacia una política exterior multidireccional sin perjuicio a la línea occidental de nuestra actividad diplomática.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он исправил «перекос», который существовал в западном направлении за счет игнорирования и пренебрежения многочисленными возможностями на юге и на востоке для нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Corrigió el desequilibrio que existía a favor de la línea occidental a costa de ignorar y desdeñar las múltiples oportunidades en el sur y el este para nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как я уже сказал, он проявлял твердость в отстаивании национальных интересов, как в случае знаменитого «разворота над Атлантикой», но сочетал ее и отстаивание незыблемых принципов межгосударственного общения с нацеленностью на достижение общеприемлемых результатов, с договороспособностью, реализмом в оценке международной обстановки и просто сочетал все со здравым смыслом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como ya he dicho, se manifestó firme a la hora de defender los intereses nacionales, como en el caso de la famosa «media vuelta sobre el Atlántico», pero la combinaba con la defensa de los principios inamovibles de la comunicación interestatal destinada a conseguir resultados comúnmente aceptables, con la capacidad de ponerse de acuerdo, con el realismo a la hora de evaluar la situación internacional y, en general, con el sentido común.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он прекрасно понимал, что «хлопанье дверями» ничего не решит. Что даже самые сложные вопросы можно и нужно обсуждать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se daba cuenta perfectamente de que los «portazos» no solucionarían nada y que las cuestiones más complicadas podían y debían ser discutidas.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Визитной карточкой» его дипломатического стиля была удивительная способность располагать к себе собеседников, а, в конечном счете, договариваться, выходить на компромиссы – причем не только с единомышленниками, но и с оппонентами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La «tarjeta de visita» de su estilo diplomático era la sorprendente capacidad de atraer a los interlocutores y, finalmente, ponerse de acuerdo, encontrar compromisos, no sólo con los partidarios, sino también con los oponentes.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все эти качества снискали ему огромное уважение у зарубежных лидеров и коллег.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todas estas cualidades le ganaron un colosal respeto de los líderes y colegas extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принципиальный противник архаичных игр с «нулевой суммой», как сегодня мы уже слышали, Е.М.Примаков всегда исходил из того, что без широкого межгосударственного сотрудничества эффективно преодолеть многочисленные проблемы современности не получится.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Adversario acérrimo de los juegos obsoletos de suma cero, como ya hemos escuchado hoy, Yevgueni Primakov partía de que sin una amplia cooperación interestatal era inviable superar los numerosos problemas de la actualidad.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что имеющиеся расхождения не должны служить препятствием для совместной работы по урегулированию кризисов и конфликтов, по борьбе с общими для всех угрозами терроризма, наркотрафиком, организованной преступностью, распространению оружия массового уничтожения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estaba convencido de que las diferencias existentes no debían obstaculizar el trabajo conjunto para arreglar las crisis y los conflictos, para luchar contra las amenazas comunes del terrorismo, del tráfico de drogas, del crimen organizado, de la expansión de armas de destrucción masiva.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня, когда мировому сообществу еще предстоит решить целый ряд серьезных вопросов – от долгосрочного замирения на Ближнем Востоке и Севере Африки до обеспечения международной информационной безопасности – такая философия Евгения Максимовича в полной мере сохраняет свою актуальность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora, cuando la comunidad internacional tiene pendientes una serie de soluciones importantes – desde el arreglo duradero en Oriente Próximo y África del Norte hasta la seguridad internacional de la información, la filosofía de Yevgueni Primakov conserva plenamente su importancia.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особую роль Е.М.Примаков сыграл в ближневосточных делах, в которых он блестяще разбирался.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Yevgueni Primakov desempeñó un papel especial en los asuntos de Oriente Próximo, de los que entendía a la perfección.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он лучше других понимал всю опасность «геополитической инженерии» по «демократизации» этого региона без учета местной специфики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estaba más consiente que otros del peligro de la «ingeniería geopolítica» para «democratizar» esta región sin tener en cuenta la especificidad local.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, к его компетентному мнению на Западе не прислушались.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desgraciadamente, su opinión competente quedó desoída en Occidente.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Ираке, Ливии и в Сирии пытались действовать «как слоны в посудной лавке».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Irak, Libia y Siria se actuó «como un elefante en la tienda de porcelana».</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Результаты мы видим сегодня на примерах разрушенной государственности, разгула терроризма, размывания уникальной этно-конфессиональной мозаики, масштабного миграционного кризиса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy vemos resultados de ello: las instituciones de Estado destruidas, el desenfreno de terrorismo, la erosión del singular mosaico etnoconfesional, la incontenible crisis de migración.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Последствия авантюр США и их союзников еще предстоит преодолеть, как вам известно, мы этим занимаемся, прежде всего, способствуя искоренению терроризма в САР, способствуя решению гуманитарных проблем этой страны, возвращению беженцев и запуску политического процесса, который по всем нашим прикидкам совершенно точно начнется открытием работы Конституционного комитета в Женеве на этой неделе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las consecuencias de las aventuras de EEUU y sus aliados aún habrá que superar y, como saben, lo estamos haciendo, en primer lugar, en Siria, colaborando en la lucha antiterrorista, en la solución de problemas humanitarios en este país, en la organización del regreso de refugiados y el lanzamiento del proceso político, que, según nuestras estimaciones, comenzará con el inicio de trabajo del Comité Constitucional en Ginebra esta semana.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стиль работы Евгения Максимовича всегда отличало очень бережное отношение к людям, желание вникнуть в их проблемы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El estilo de trabajo de Yevgueni Primakov siempre se caracterizó con una especial atención hacia las personas, el deseo de comprender sus problemas.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">В условиях непростой социально-экономической обстановки в стране, когда он возглавлял МИД, приложил без преувеличения «титанические» усилия для улучшения условий работы сотрудников Министерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el contexto de una complicada situación socioeconómica en el país, cuando encabezaba el MAE, Primakov emprendió todos los esfuerzos para mejorar las condiciones laborales de los empleados del Ministerio.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем самым сберег кадровый потенциал отечественной дипломатической службы, способствовал возвращению некоторых из дипломатов, которые в голодные годы искали себе прибежище в частном секторе или в других более перспективных с точки зрения финансов структурах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De esta manera, protegió los recursos humanos del servicio diplomático nacional, consiguió que regresaran algunos diplomáticos que en aquellos años difíciles buscaban empleo en sectores más atractivos desde el punto de vista financiero.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впоследствии занимая ответственные посты в Правительстве Российской Федерации, Государственной Думе Федерального Собрания Российской Федерации, Торгово-промышленной палате, Е.М.Примаков не просто продолжал проявлять интерес к внешней политике, но и активно подключался к практическому поиску развязок отдельных международных кризисов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Posteriormente, ocupando ya puestos de responsabilidad en el Gobierno de la Federación de Rusia, la Duma de Estado de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia, la Cámara de Comercio e Industria, Yevgueni Primakov no sólo se mostraba interesado en la política exterior, sino participaba enérgicamente en la búsqueda práctica de algunas crisis internacionales.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его советы и подсказки оставались для нас важнейшим подспорьем, а о значении ситуационных анализов, проводимых им в стенах ИМЭМО, сегодня уже было сказано.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sus consejos y pistas seguían siendo para nosotros de gran ayuda y ya se ha mencionado el valor de las conferencias sobre la situación del momento que daba en el Instituto de Economía Mundial y Relaciones Internacionales.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полностью под этим подписываюсь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo confirmo totalmente.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Убежден, что еще многие поколения отечественных дипломатов продолжат «сверяться» с профессиональным и интеллектуальным наследием Евгения Максимовича.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy convencido de que muchas generaciones de los diplomáticos rusos continuarán aprendiendo del legado profesional e intelectual de Yevgueni Primakov.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для нас на Смоленской площади навсегда сохранится память о нем как о наставнике, учителе и друге.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros, en el Ministerio de Asuntos Exteriores, siempre conservaremos los recuerdos de él como maestro y amigo.</se>
    </para>
  </body>
</html>