<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О годовщине независимости Мексиканских Соединенных Штатов </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Aniversario de la Independencia de los Estados Unidos Mexicanos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 сентября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 de septiembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_godovshchine_nezavisimosti_meksikanskikh_soedinennykh_shtatov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/aniversario_de_la_independencia_de_los_estados_unidos_mexicanos/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 сентября отмечается 210-я годовщина независимости Мексиканских Соединенных Штатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de septiembre, se celebra el 210º aniversario de la independencia de los Estados Unidos Mexicanos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">История освобождения мексиканского народа началась в 1810 году на площади перед церковью города Доло́рес со звона колоколов и призыва национального героя, священника Мигеля Идальго начать борьбу за независимость.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La historia de la liberación del pueblo mexicano se inició en 1810 en la plaza ante una iglesia de la ciudad de Dolores con el sonido de las campanas y el llamamiento del héroe nacional, el cura Miguel Hidalgo, a comenzar la lucha por la independencia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эхо тех исторических событий прокатилось по всей Латинской Америке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquellos acontecimientos históricos tuvieron repercusión en toda América Latina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Путь Мексики к обретению самостоятельности был тернист.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El camino de México hacia la independencia fue espinoso.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С момента, ознаменовавшего начало сопротивления испанским колониальным властям, и до подписания Акта о независимости 28 сентября 1821 года, мексиканский народ самоотверженно сражался за право самому определять свою судьбу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el momento cuando se inició la lucha contra las autoridades coloniales españolas hasta la suscripción del Acta de Independencia el 28 de septiembre de 1821, el pueblo mexicano luchó abnegadamente por el derecho de determinar independientemente su destino.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Твердая воля к победе предопределила успех этой борьбы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La firme voluntad de conseguir la victoria predeterminó el éxito de esta lucha.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня Мексика – это динамично развивающееся демократическое государство, один из ведущих партнеров России в регионе Латинской Америки и Карибского бассейна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">México hoy es un Estado democrático que se desarrolla de forma dinámica, es uno de los socios principales de Rusia en América Latina y el Caribe.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В декабре этого года нам предстоит отметить 130-ю годовщину установления дипломатических отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En diciembre próximo, celebraremos el 130º aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Между нашими странами налажен доверительный политический диалог.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros países mantienen un diálogo político sincero.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это еще раз подтвердил февральский визит в Мехико Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo confirmó de nuevo la visita a México del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, efectuada en febrero pasado.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российско-мексиканское сотрудничество опирается на общие принципы, ценности и политическую философию, в основе которых защита национального суверенитета, приверженность международному праву, включая принципы невмешательства во внутренние дела, верность многосторонней дипломатии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cooperación ruso-mexicana parte de los principios generales, valores y la filosofía política que se basan en la defensa de la soberanía nacional, la fidelidad al Derecho Internacional, inclusive los principios de no injerencia en los asuntos internos, la fidelidad a la diplomacia multilateral.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот уже много лет Мексика стабильно занимает второе место среди торговых партнеров России в Латинской Америке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">México ocupa desde hace mucho el segundo puesto entre los socios comerciales de Rusia en América Latina.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Динамично развиваются торгово-экономические связи, в том числе в сфере энергетики, автопроме, пищевой промышленности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La cooperación económica y comercial se desarrolla de manera dinámica, inclusive en el sector energético, del automóvil, industria alimentaria.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последнее время наши страны тесно сотрудничают в противодействии распространению новой коронавирусной инфекции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Últimamente nuestros países cooperan estrechamente en el ámbito de lucha contra la propagación del nuevo coronavirus.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россию и Мексику духовно связывают художественные творения Давида Сике́йроса, Диего Риве́ры и Хосе Оро́ско, кинематография Сергея Эйзенштейна, поэзия Владимира Маяковского и Иосифа Бродского, музыка Хувенти́но Ро́саса, дешифровка письменности майя Юрия Кно́розова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las obras de David Siqueiros, Diego Rivera y José Orozco, el cine de Serguéi Eizenstéin, la poesía de Vladímir Mayakovski e Iósif Brodski, la música de Juventino Rosas, el descifrado de la escritura maya realizado por Yuri Knórozov vinculan espiritualmente a Rusia y México.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">В прошлом году огромный успех в России имела выставка, посвященная творчеству Фриды Ка́ло и Диего Риве́ры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El año pasado, la exposición dedicada al arte de Frida Kahlo y Diego Rivera tuvo un gran éxito en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Насыщенный культурно-гуманитарный обмен подкрепляется растущим интересом мексиканской молодежи к получению образования в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El intenso intercambio cultural y humanitario se sustenta con un creciente interés de los jóvenes mexicanos a la educación en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавров направил свои поздравления в адрес мексиканского коллеги Марсело Эбра́рда, передав народу этой страны пожелания благополучия и процветания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro ruso de Asuntos Exteriores, Serguéi Lavrov, envió sus felicitaciones a su homólogo mexicano, Marcelo Luis Ebrard Casaubón, deseando bienestar y florecimiento al pueblo de este país.</se>
    </para>
  </body>
</html>