<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О 30-летии российско-белизских дипломатических отношений </se>
    <se lang="es" variant_id="1">30th anniversary of the diplomatic relations between Russia and Belize </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 de junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_30_letii_rossiysko_belizskikh_diplomaticheskikh_otnosheniy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/30th_anniversary_of_the_establishment_of_diplomatic_relations_between_russia_and_belize/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">25 июня Министр иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавров и Министр иностранных дел, внешней торговли и иммиграции Белиза И.Х.Кортни обменялись поздравительными посланиями по случаю 30-й годовщины установления дипломатических отношений между двумя странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">On June 25, Minister of Foreign Affairs of the Russian Federation, Sergey Lavrov, and Minister of Foreign Affairs, Foreign Trade and Immigration of Belize, Eamon Harrison Courtney, exchanged congratulatory messages on the occasion of the 30th anniversary of the establishment of diplomatic relations between the two countries.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем послании глава российского внешнеполитического ведомства отметил пройденный Россией и Белизом немалый путь становления дружественных и равноправных связей, накопленный опыт плодотворного сотрудничества на различных направлениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">In his message, the head of the Russian foreign policy department noted that Russia and Belize have gone a long way of friendly and equal ties, as well as the accumulated experience of fruitful cooperation in various areas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выразил уверенность, что общими усилиями удастся способствовать дальнейшему раскрытию потенциала двусторонних отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">He expressed his confidence that by joint efforts it would be possible to further develop the potential of bilateral relations.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">И.Х.Кортни в свою очередь подтвердил настрой на укрепление российско-белизских связей в представляющих взаимный интерес сферах, расширение сотрудничества в многосторонних организациях в целях выработки решений сложных региональных и глобальных вопросов, а также совместного продвижения норм и принципов международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">H.E.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">И.Х.Кортни в свою очередь подтвердил настрой на укрепление российско-белизских связей в представляющих взаимный интерес сферах, расширение сотрудничества в многосторонних организациях в целях выработки решений сложных региональных и глобальных вопросов, а также совместного продвижения норм и принципов международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Eamon Harrison Courtney, in turn, reaffirmed the intention to strengthen the Russian-Belizean ties in areas of mutual interest, expand cooperation in multilateral organizations in order to work out solutions to complex regional and global issues, as well as jointly promote the norms and principles of international law.</se>
    </para>
  </body>
</html>