<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Министра иностранных дел России С.В.Лаврова «О праве, правах и правилах» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov "Derecho, Derechos y Reglas" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/statya_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_o_prave_pravakh_i_pravilakh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/art_culo_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_derecho_derechos_y_reglas/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Откровенный и в целом конструктивный разговор на саммите президентов В.В.Путина и Дж.Байдена в Женеве 16 июня 2021 г. завершился договоренностью начать предметный диалог о стратегической стабильности – при важнейшей констатации недопустимости ядерной войны, а также достижением пониманий о целесообразности консультаций по вопросам кибербезопасности, деятельности дипмиссий, судьбе отбывающих наказание граждан России и США и по ряду региональных конфликтов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una conversación sincera y en general constructiva mantenida en la Cumbre por los Presidentes de Rusia, Vladímir Putin, y de EEUU, Joe Biden, desembocó en el acuerdo de iniciar un diálogo sobre la estabilidad estratégica.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Откровенный и в целом конструктивный разговор на саммите президентов В.В.Путина и Дж.Байдена в Женеве 16 июня 2021 г. завершился договоренностью начать предметный диалог о стратегической стабильности – при важнейшей констатации недопустимости ядерной войны, а также достижением пониманий о целесообразности консультаций по вопросам кибербезопасности, деятельности дипмиссий, судьбе отбывающих наказание граждан России и США и по ряду региональных конфликтов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hizo constar la inadmisibilidad de una guerra nuclear y se llegó al entendimiento sobre la necesidad de consultas dedicadas a la seguridad cibernética, a las actividades de las misiones diplomáticas, a los ciudadanos rusos y estadounidenses que cumplen condenas en sendos países y a una serie de conflictos regionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом российский лидер четко обозначил, в том числе публично, что результат на всех направлениях возможен исключительно через нахождение обоюдоприемлемого баланса интересов строго на паритетных началах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, el Presidente de Rusia dejó claro, también en público, que habría resultado en todos los campos mencionados únicamente si se apostaba por la búsqueda de un equilibrio de intereses aceptado por ambas partes y por condiciones paritarias para ambos países.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">На переговорах возражений не прозвучало.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las negociaciones no se formularon objeciones a este planteamiento.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако практически сразу по их завершении официальные американские лица, включая участников женевской встречи, стали напористо обозначать прежние установки: мол, мы Москве «указали, четко предупредили, обозначили требования».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, casi enseguida después del final de las mismas, representantes de las autoridades estadounidenses, entre ellos, algunos participantes en la Cumbre de Ginebra, volvieron a insistir en los planteamientos anteriores del tipo “hicimos un aviso a Moscú, dejando claras nuestras exigencias”.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Причем все эти «предупреждения» стали сопровождаться угрозами: если Москва «в течение нескольких месяцев» не примет изложенные ей в Женеве «правила игры», то будет подвержена новому давлению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los mencionados “avisos” se les añadieron amenazas, como por ejemplo: si Moscú “en un plazo de varios meses” no acepta “las normas del juego” formuladas en Ginebra, volverá a ser sometida a presión.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конечно, предстоит посмотреть, как на деле пойдут упомянутые консультации по конкретизации подходов к достигнутым в Женеве пониманиям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por supuesto, todavía queda por ver, qué forma práctica tendrán las mencionadas consultas que han de celebrarse para que se concreten los acuerdos alcanzados en Ginebra.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как отметил В.В.Путин на заключительной пресс-конференции: «есть, над чем работать».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Presidente Vladímir Putin señaló en la rueda de prensa final “tenemos asuntos en los que trabajar”.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">И всё же мгновенно озвученная по итогам переговоров прежняя заскорузлая позиция Вашингтона весьма показательна, тем более, что европейские столицы, уловив настроения «большого брата», сразу стали ей активно и с удовольствием подпевать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con todo y eso el hecho de que Washington, acabadas las negociaciones, enseguida volviera a hacer pública su anterior postura rancia, no deja de parecer significativo. Las capitales europeas, al captar los ánimos del “Gran Hermano” no tardaron en seguirle la corriente, de forma activa y con evidente gusto.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Суть высказываний: готовы нормализовать отношения с Москвой, но сначала она должна изменить свое поведение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sus declaraciones se reducen a lo siguiente: están dispuestos a normalizar las relaciones con Moscú, siempre y cuando la capital rusa cambie su comportamiento.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ощущение таково, что хор в поддержку солиста готовился заранее и именно этой подготовке была посвящена состоявшаяся непосредственно перед российско-американскими переговорами серия западных мероприятий на высшем уровне: саммиты «Группы семи» в британском Корнуолле и Североатлантического Альянса в Брюсселе, а также встреча Дж.Байдена с председателем Евросовета Ш.Мишелем и председателем Еврокомиссии У. фон дер Ляйен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Da la sensación de que un coro se estaba preparando de antemano a darle apoyo al solista y precisamente a estos preparativos estuvo dedicada la serie de Cumbres celebradas antes de las negociaciones entre los Presidentes de Rusia y EEUU. Me estoy refiriendo a la Cumbre del G7 celebrada en Cornualles (Reino Unido), la Cumbre de la OTAN celebrada en Bruselas, la reunión de Joe Biden con el Presidente del Consejo Europeo, Charles Michel, y con la Presidenta de la Comisión Europea, Ursula von der Leyen.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эти заседания тщательно готовились таким образом, что не остается каких-либо сомнений: Запад хотел, чтобы всем было ясно: он как никогда един и будет делать в международных делах только то, что считает правильным, а других – прежде всего Россию и Китай – заставлять следовать заданному им курсу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dichas reuniones se han preparado a conciencia de tal forma que no quede duda alguna de que los países occidentales tienen la intención de demostrar a todos su unidad en los asuntos internacionales y su disposición a hacer únicamente lo que consideran correcto y de obligar a otros, Rusia y China en primer lugar, a seguir su línea política.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В документах Корнуолла и Брюсселя закреплено продвижение концепции «миропорядка, основанного на правилах» в противовес универсальным принципам международного права, закрепленным, прежде всего, в Уставе ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los documentos aprobados en Cornualles y Bruselas se recoge la promoción de idea del “orden mundial basado en las reglas” que hace de contrapeso a los principios universales del Derecho Internacional recogido, en primer lugar, en la Carta de ONU.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">От расшифровки своих «правил» Запад тщательно уходит, как и от вопросов о том, зачем они нужны, если есть тысячи инструментов международного права, под которыми все подписались и которые содержат чёткие обязательства государств и транспарентные механизмы проверки их исполнения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países occidentales se cuidan mucho de explicar sus “normas”, evitando al mismo tiempo responder a la pregunta de para qué son necesarias, si existen miles de herramientas del Derecho Internacional aprobadas por todos. Contienen compromisos muy concretos asumidos por los Estados y mecanismos transparentes de la verificación de su cumplimiento.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Прелесть» западных «правил» – именно в отсутствии конкретики: как только кто-то поступает вопреки воле Запада, тот мгновенно голословно заявляет о «нарушении правил» (предъявлять факты не станет) и объявляет о своем «праве «наказывать» нарушителя».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“Lo más bonito” de las “reglas” occidentales es precisamente que sean tan poco concretas: en cuanto alguien hace algo en contra de la voluntad de los países occidentales, enseguida se denuncia “la violación de las reglas”, sin que sean citados ningunos hechos reales y se insiste en su derecho de “castigar al infractor”.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">То есть чем меньше конкретики, тем больше развязаны руки для произвола – в интересах сдерживания конкурентов нечистоплотными методами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es decir, cuanto menos concretas sean las reglas, más libertad para el ultraje, todo para contener a los rivales con métodos deshonestos.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В России «лихих» 1990-х это называлось «действовать по понятиям».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la turbulenta etapa de los 90 en Rusia este tipo de comportamiento se conocía en los círculos criminales como “actuar incumpliendo las leyes”.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Серия саммитов «семерки», НАТО и США-ЕС ознаменовала, по оценкам самих их участников, возвращение США в Европу и восстановление консолидации Старого Света под крылом новой администрации в Вашингтоне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las Cumbres del G7, OTAN y EEUU-UE han marcado, de acuerdo con las evaluaciones de los participantes en las mismas, el retorno de EEUU a Europa y la nueva consolidación del Viejo Mundo bajo el liderazgo de la nueva Administración estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большинством членов НАТО и Евросоюза такой разворот не просто был воспринят с облегчением, но и сопровождался восторженными комментариями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayoría de los países miembros de la OTAN no solo vio este cambio con alivio, sino que prorrumpió en comentarios entusiastas.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Идейной основой воссоединения «западной семьи» стало декларирование либеральных ценностей в качестве «путеводной звезды» развития человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De base ideológica para esta reunificación de la “familia occidental” sirvió la declaración de los valores liberales, referente del desarrollo de la Humanidad.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вашингтон и Брюссель без ложной скромности назвали себя «якорем демократии, мира и безопасности» в противовес «авторитаризму в любых его формах», заявив, в частности, о намерении усилить использование санкций в интересах «поддержки демократии по всему миру».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington y Bruselas se otorgaron el título del “garante de la democracia, la paz y la estabilidad”, contrarrestando de esta forma “el autoritarismo en todas sus manifestaciones”.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Взят прицел на реализацию в этих целях американской идеи созыва «саммита за демократию».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, se expresó la intención de usar con mayor intensidad las sanciones en intereses de la “preservación de la democracia en todo el mundo”.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не скрывается, что участников такого саммита Запад подберет сам и сам определит стоящие перед ними задачи, с которыми мало кто из специально отобранных приглашенных захочет спорить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se ha apoyado la idea de Washington de convocar una “Cumbre por la democracia”.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Упоминается, что страны-доноры демократии возьмут на себя «повышенные обязательства» по повсеместному установлению «демократических стандартов» и выработают свои механизмы контроля за этими процессами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se oculta que los países occidentales se encargarán de seleccionar a los participantes en tal evento, de la misma forma que formulará los objetivos del foro, de modo que apenas querrán cuestionarlo los invitados.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Необходимо также обратить внимание на одобренную «на полях» саммита «семерки» 10 июня с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se indica que los “países donantes para la democracia” asumirán “mayores compromisos” para establecer por doquier “estándares de la democracia” y elaborar sus propios mecanismos de control de la observancia de los mismos.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дж.Байденом и Б.Джонсоном новую англо-американскую Атлантическую хартию, которая была презентована в качестве актуализированной версии подписанного Ф.Рузвельтом и У.Черчиллем в 1941 г. документа с аналогичным названием, сыгравшим тогда важную роль в поиске контуров послевоенного мироустройства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es necesario también tener en cuenta que en los márgenes de la Cumbre del G7, el pasado 10 de junio, el Presidente de EEUU, Joe Biden, y el Primer ministro del Reino Unido, Boris Johnson, aprobaron una nueva Carta del Atlántico presentada como versión actualizada del Documento del mismo nombre firmado en 1941 por Franklin Delano Roosevelt y Winston Churchill que desempeñó en aquel momento un importante papel para la elaboración del perfil del arreglo posbélico.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако ни Вашингтон, ни Лондон и словом не обмолвились о ключевом историческом факте: к «первоначальной» хартии 80 лет назад присоединились СССР и ряд европейских правительств в изгнании, благодаря чему впоследствии она стала одной из программных основ антигитлеровской коалиции и считается одним из правовых «прообразов» Устава ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, ni Londres ni Washington no hicieron mención alguna de un hecho histórico de importancia crucial: a la versión inicial de la Carta se unieron hace 80 años la URSS y una serie de Gobiernos europeos en el exilio, gracias a lo cual más tarde el documento se convertiría en uno de los pilares de los Aliados, siendo considerado uno de los precursores de la Carta de las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новая же Атлантическая хартия тоже задумана как своего рода «отправной пункт» для строительства мирового порядка, но исключительно по западным «правилам». Её редакция идеологически заряжена на углубление водораздела между «либеральными демократиями» и всеми остальными государствами, призвана легитимизировать «порядок, основанный на правилах». Новая хартия не содержит упоминаний ООН или ОБСЕ, жестко фиксируя приверженность коллективного Запада обязательствам в рамках НАТО в качестве по сути «единственно легитимного центра принятия решений» (именно так еще в 2014 г. бывший Генсек НАТО А. Фог Расмуссен охарактеризовал значение Североатлантического Альянса).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta nueva Carta del Atlántico, sin embargo, está pensada como un nuevo “punto de referencia” en la vertebración de un nuevo orden mundial, pero según “las reglas” de los países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ясно, что эта философия закладывается и в основу подготовки упомянутого «саммита за демократию».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su esencia está orientada a profundizar la diferencia entre las “democracias liberales” y los demás Estados y a legitimizar el “orden basado en las reglas”.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">И все же главный пафос анонсированных подходов Запада сконцентрирован на внутреннем устройстве «недемократических» стран и на решимости менять их по своим лекалам, добиваясь таких перемен в организации жизни общества, которые соответствовали бы продвигаемому Вашингтоном и Брюсселем видению демократии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La nueva Carta no menciona ni la ONU ni la OSCE, recogiendo de forma implacable la adhesión del Occidente colectivo a sus compromisos en el marco de la OTAN que es “el único centro legítimo de la toma de decisiones”.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россию обвиняют в «агрессивной политике» в ряде регионов, фактически выдавая за таковую линию Москвы на противодействие ультрарадикальным и неонацистским тенденциям в политике соседних стран, которые подавляют права русских, как и других национальных меньшинств, выкорчевывают русский язык, образование, культуру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue como en 2014 el antiguo Secretario General de la OTAN, Anders Fogh Rasmussen caracterizó la relevancia de la Alianza del Atlántico del Norte.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">И все же главный пафос анонсированных подходов Запада сконцентрирован на внутреннем устройстве «недемократических» стран и на решимости менять их по своим лекалам, добиваясь таких перемен в организации жизни общества, которые соответствовали бы продвигаемому Вашингтоном и Брюсселем видению демократии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está claro que esta filosofía servirá de base para los preparativos de la mencionada ya “Cumbre por la democracia”.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они – пока непублично – начинают рассуждать прагматично, признавая, что в мире существует не одна цивилизация, что у России, Китая и других крупных держав есть своя тысячелетняя история, свои традиции, свои ценности, свой образ жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En calidad del principal obstáculo para la puesta en práctica del rumbo anunciado en las Cumbres de junio se nombraron Rusia y China, por ser “países portadores del autoritarismo”.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Провозглашая своё «право» вмешиваться во внутренние дела других стран в интересах насаждения демократии в его понимании, Запад немедленно теряет интерес к разговору, как только мы предлагаем обсудить задачи демократизации международных отношений, включая отказ от высокомерия и готовность работать на основе общепризнанных принципов международного права, а не «правил».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se formulan dos tipos de reclamaciones generalizadas, externas e internas.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсюда – требования к Москве и Пекину (да и всем остальным) следовать западным рецептам по вопросам прав человека, гражданского общества, оппозиции, средств массовой информации, функционирования государственных структур, взаимодействия между ветвями власти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre las externas se le incrimina a Pekín una promoción demasiado enérgica de sus intereses económicos, poniéndose como ejemplo la iniciativa Una franja - una ruta, el incremento de su poderío tecnológico y militar con tal de potenciar sus influencias.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тупиковость такого бескомпромиссного курса понимают здравомыслящие политики в Европе и Америке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A Rusia se le acusa de aplicar “política agresiva” en una serie de regiones.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсюда – требования к Москве и Пекину (да и всем остальным) следовать западным рецептам по вопросам прав человека, гражданского общества, оппозиции, средств массовой информации, функционирования государственных структур, взаимодействия между ветвями власти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es presentada como tal la respuesta que ofrece Moscú a las tendencias ultraradicales y neonazis que se vienen observando en los países vecinos.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они – пока непублично – начинают рассуждать прагматично, признавая, что в мире существует не одна цивилизация, что у России, Китая и других крупных держав есть своя тысячелетняя история, свои традиции, свои ценности, свой образ жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dichos países suprimen los derechos de los rusos y de otras minorías nacionales, erradican la lengua y la cultura rusas, así como la educación impartida en esta lengua.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наращивая санкции и прочие меры незаконного давления на суверенные правительства, Запад насаждает тоталитаризм в мировых делах, занимает имперскую, неоколониальную позицию по отношению к другим странам: у себя дома внедряйте нужную мне модель демократии, а во внешних делах о демократии не беспокойтесь, мы все решаем сами, ведите себя смирно, а то накажем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tampoco es de agrado de los países occidentales que Moscú defienda los países que cayeron víctimas de las aventuras de dichos países, fueron atacados por terroristas internacionales y corrieron el peligro de perder su condición de Estado, tal y como ocurrió en Siria.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">В политологический оборот постепенно вводится тема сравнения инструментария, которым располагают «либеральные демократии» и «автократические режимы» (характерно, что пока робко, но пробрасывается термин «автократические демократии»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, el mayor hincapié se hace en el marco de anunciadas posturas en el modelo interno de los países “no democráticos” y en la determinación de modificarlo a su antojo hasta lograr cambios en la vida social que correspondan con la visión de la democracia que tienen Washington y Bruselas.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проблемы с теми же правами человека есть везде, но пора отказаться от позиции собственного превосходства: мол, мы на Западе сами с ними разберемся, потому что мы – демократии, а вы еще не доросли, вам надо помогать, чем мы и будем заниматься.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De ahí que se exija a Moscú, Pekín y al resto de los países non grata que sigan las recetas occidentales en lo tocante a los derechos humanos, a la sociedad civil, a la oposición, a los medios de comunicación, al funcionamiento de las entidades públicas y la interacción de los poderes.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проблемы с теми же правами человека есть везде, но пора отказаться от позиции собственного превосходства: мол, мы на Западе сами с ними разберемся, потому что мы – демократии, а вы еще не доросли, вам надо помогать, чем мы и будем заниматься.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Proclamando su derecho a injerir en los asuntos internos de otros países para implantar su visión de la democracia, los países occidentales enseguida pierden el interés por abordar la democratización de las relaciones internacionales, un asunto que les proponemos abordar.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это предполагает безусловную опору на общепризнанные нормы и принципы международного права: уважение суверенного равенства государств, невмешательство в их внутренние дела, мирное урегулирование споров, признание права народов самим определять свою судьбу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Señalamos la necesidad de renunciar a la actitud altanera y de estar dispuestos a cooperar en base al Derecho Internacional y no de las “reglas”.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это предполагает безусловную опору на общепризнанные нормы и принципы международного права: уважение суверенного равенства государств, невмешательство в их внутренние дела, мирное урегулирование споров, признание права народов самим определять свою судьбу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Introduciendo más sanciones y demás medidas de presión ilegal en los Gobiernos de Estados soberanos, los países occidentales implantan el totalitarismo en los asuntos internacionales, adoptando con respecto a otros países una postura imperial y neocolonial: que los países mandados implanten en su casa el necesario modelo de la democracia y no se preocupen tanto por el mundo exterior, puesto que la toma de decisiones ya está en buenas manos.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думать, анализировать происходящее никогда не вредно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En caso de desobedecer, los desobedientes serán castigados.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это – полезные размышления, которые конечно же должны учитываться и находящимися у власти серьезными политиками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los políticos sensatos de Europa y EEUU entienden que tal rumbo sin compromiso lleva a un punto muerto.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллективный исторический Запад, доминировавший в течение пятисот лет над всеми, не может не осознавать, что та эпоха невозвратимо уходит, однако хотел бы удержать ускользающие позиции, искусственно затормозить объективный процесс формирования полицентричного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Comienzan a razonar de forma pragmática (aunque no lo hacen en público todavía) reconociendo que en el mundo hay más que una civilización, que Rusia, China y otras grandes potencias tienen su historia milenaria, sus tradiciones, su estilo de vida.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проблемы с теми же правами человека есть везде, но пора отказаться от позиции собственного превосходства: мол, мы на Западе сами с ними разберемся, потому что мы – демократии, а вы еще не доросли, вам надо помогать, чем мы и будем заниматься.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es razonable plantear cuestión cuyos valores son mejores o peores, es necesario reconocer la existencia de otras formas de organización de la sociedad, en comparación con las occidentales, reconocer que es la realidad, respetarlos.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проблемы с теми же правами человека есть везде, но пора отказаться от позиции собственного превосходства: мол, мы на Западе сами с ними разберемся, потому что мы – демократии, а вы еще не доросли, вам надо помогать, чем мы и будем заниматься.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En todos los países hay problemas con los derechos humanos, es tiempo renunciar a la postura de supremacía: "nosotros en Occidente resolveremos estos problemas nosotros mismos porque somos democracias, pero los demás no han conseguido este nivel todavía, es necesario ayudarles y lo haremos".</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">На фоне глубинных перемен на международной арене, которые затрагивают всех без изъятия и последствия которых пока никто не возьмется предвосхищать, возникает вопрос: какая форма государственного устройства наиболее эффективна не для мессианства, а для купирования и устранения тех угроз, которые не знают границ и затрагивают всех людей, где бы они ни жили.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vista de los cambios importantes que se producen en la arena internacional y afectan a todos sin excepción y cuyas consecuencias nadie puede prever, surge la pregunta: qué sistema de gobierno es el más eficaz para prevenir y eliminar la amenazas que no tienen fronteras y afectan a todas las personas, independiemente de dónde vivan, a diferencia del mesianismo.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">В политологический оборот постепенно вводится тема сравнения инструментария, которым располагают «либеральные демократии» и «автократические режимы» (характерно, что пока робко, но пробрасывается термин «автократические демократии»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el ámbito de politología se comienza paulátinamente a comparar las herramientas de que disponen las "democracias liberales" y "regímenes autocráticos" (es significativo que haya empezado a usarse de forma tímida todavía el término "democracias autocráticas").</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это – полезные размышления, которые конечно же должны учитываться и находящимися у власти серьезными политиками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son reflexiones útiles que naturalmente deben tomarse en consideración por los políticos serios que están en el poder.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думать, анализировать происходящее никогда не вредно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es necesario pensar, analizar lo que pasa siempre.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Формирование многополярного мира – это реальность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La formación de un mundo multipolar es la realidad.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Попытки её игнорировать, самоутверждаясь в качестве «единственно легитимного центра принятия решений», не приблизят урегулирования не выдуманных, а настоящих проблем, для преодоления которых требуется взаимоуважительный диалог с участием ведущих стран и с учетом интересов всех остальных членов мирового сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de desestimarlo reivindicando su papel como el "único centro legítimo de toma de decisiones" no ayudará a arreglar problemas reales, a diferencia de los inventados, para lo que es necesario mantener un diálogo basado en el respeto mutuo con la participación de las mayores potencias y respetando los intereses de todos los demás miembros de la comunidad internacional.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это предполагает безусловную опору на общепризнанные нормы и принципы международного права: уважение суверенного равенства государств, невмешательство в их внутренние дела, мирное урегулирование споров, признание права народов самим определять свою судьбу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto prevé un compromiso incondicional de observar las normas y principios generalmente reconocidos del Derecho Internacional: el respeto de igualdad soberana de los Estados, la no injerencia en sus asuntos internos, el arreglo pacífico de disputas, el reconocimiento del derecho de los pueblos a determinar su destino independientemente.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллективный исторический Запад, доминировавший в течение пятисот лет над всеми, не может не осознавать, что та эпоха невозвратимо уходит, однако хотел бы удержать ускользающие позиции, искусственно затормозить объективный процесс формирования полицентричного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Occidente histórico en su conjunto que dominó el mundo durante unos 500 años se da cuenta de que esta época se aproxima a su fin, pero preferiría mantener las posiciones que pierde, frenar artificialmente el proceso objetivo de formación del mundo policéntrico.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсюда и попытка идеологически обосновать новое прочтение многосторонности – как это проявляется во франко-германской инициативе продвижения «эффективного мультилатерализма», который, как подчеркивается, воплощен не в универсальной многосторонности ООН, а в идеалах и действиях Евросоюза и должен служить образцом для всех остальных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De eso surge el intento de dar un fundamento ideológico al nuevo concepto de multilateralismo, como se manifiesta en la nueva iniciativa franco-alemana que promueve un "multilateralismo eficaz" representado en los ideales y acciones de la Unión Europea que debe servir como modelo a todos los demás, a diferencia del multilateralismo universal de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Внедряя свою концепцию «миропорядка, основанного на правилах», Запад преследует цель увести дискуссии по ключевым темам в удобные ему форматы, куда несогласных не приглашают.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Imponiendo su concepto de un "orden mundial basado en las reglas", Occidente persigue el objetivo de discutir los temas clave en foros que le parecen convenientes a que no se invitan los que no están de acuerdo.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сколачиваются узкогрупповые «платформы» и «призывы», чтобы в своем кругу согласовывать рецепты для последующего навязывания всем остальным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De esa manera se crean "plataformas" y "llamamientos" para grupos pequeños para acordar en este círculo las recetas a imponer a todos los demás.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди примеров – «призыв к безопасности в киберпространстве», «призыв к уважению международного гуманитарного права», «партнерство в поддержку свободы информации».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puede citar como ejemplo el "llamamiento a garantizar la seguridad en el espacio cibernético", el "llamamiento a respetar el Derecho Humanitario Internacional", "la asociación en respaldo de la libertad de la información".</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">В каждом из этих форматов – по несколько десятков стран, меньшинство международного сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cada uno de estos formatos está formado por varias decenas de países, es decir, la menoría de la comunidad internacional.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Причём по всем обозначенным темам существуют универсальные переговорные площадки в системе ООН, но там, естественно, высказываются альтернативные точки зрения, и их надо учитывать, искать консенсус, а Западу важно утверждать свои «правила».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras, en el sistema de la ONU hay foros universales para discutir todos los temas mencionados, pero en estos foros hay los que se pronuncian por puntos de vista alternativos, es necesario tomarlos en consideración, buscar un consenso, pero Occidente prefiere establecer sus "reglas".</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно под каждый такой «формат единомышленников» Евросоюз создает свой собственный механизм горизонтальных санкций – тоже, естественно, без всякой оглядки на Устав ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Simultáneamente la Unión Europea crea en su propio mecanismo de sanciones horizontales en relación con cada uno de tales "grupos de partidarios" desestimando la Carta de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Схема такая: участники «призывов» и «партнерств» решают в своем тесном кругу, кто нарушает их требования в той или иной области, а Евросоюз уже накладывает на провинившихся санкции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El esquema es tal: los participantes de "llamamientos" y "asociaciones" deciden en su círculo estrecho quien viola sus exigencias en una u otra área, y la Unión Europea impone sanciones contra los culpables.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Удобно: сам обвиняешь, сам наказываешь и в Совбез ООН ходить не надо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es cómodo: pueden acusar y castigar ellos mismos, sin dirigirse al Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">И объяснение придумано: у нас ведь «альянс самых эффективных мультилатералистов», вот мы и учим других осваивать передовой опыт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y han inventado la explicación: como es la "alianza de los multilateralistas más eficaces", enseñan a los demás para que adquieran la experiencia avanzada.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">А насчет того, что это не демократично и противоречит принципам подлинной многосторонности, президент Франции Э.Макрон все объяснил, выступая 11 мая 2021 г.: мультилатерализм не означает необходимости добиваться единогласия и позиция «отстающих» не должна становиться препятствием для «амбициозного авангарда» мирового сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En lo que se refiere a lo que no es democrático y contradice a los principios del verdadero multilateralismo, el Presidente de Francia, Emmanuel Macron, lo explicó todo el pasado 11 de mayo: el multilateralismo no prevé que es necesario alcanzar la unanimidad y la postura de los que "no quieren avanzar" no debe ser obstáculo para un "avance ambicioso" de la comunidad internacional.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следует подчеркнуть: в правилах как таковых ничего зазорного нет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las propias reglas no hay nada malo.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Напротив: Устав ООН – это именно свод правил, но правил, одобренных всеми странами мира, а не в рамках «междусобойчиков».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al contrario, la Carta de la ONU es un conjunto de reglas, pero estas reglas no fueron aprobados en el marco de grupos pequeños sino por todos los países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кстати, интересная деталь: в русском языке «право» и «правило» - однокоренные слова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un detalle curioso: en ruso las palabras "regla" y "ley" tienen la misma raíz.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для нас настоящее, справедливое правило неотделимо от права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para nosotros una regla real, justa es inseparable de la ley.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">В западных языках иначе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En las lenguas occidentales la situación es otra.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">В английском, например, право – «law», а правило – «rule».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ejemplo, en inglés la ley es "law" y la regla es "rule".</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чувствуете разницу?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Se ve la diferencia?</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Rule» – это больше не про право (в смысле общепризнанных законов), а про то, какие решения принимает тот, кто правит, управляет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Rule" no tiene nada en común con la ley (en el sentido de las leyes comúnmente reconocidas), sino con las decisiones que toma el que rige.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также отметим, что однокоренное слово с «rule» – «ruler», одно из значений которого – линейка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puede señalar también que la palabra "rule" tiene la misma raíz con "ruler" uno de los significados de que es "regla, instrumento para medir y trazar líneas rectas".</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Получается, что своей концепцией «правил» Запад хотел бы всех выстроить по своей линейке, в свою шеренгу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Resulta que, conforme a su concepto de "reglas", Occidente quisiera formar una línea de todos, ponerlos en una fila partiendo de su visión.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Размышляя о лингвистических и мировоззренческих традициях и чувствах разных народов, уместно вспомнить, как Запад оправдывает безоглядное расширение НАТО на Восток к российским границам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Reflexionando de las tradiciones lingüísticas о conceptuales y sentimientos de diversos pueblos, sería oportuno recordar cómo Occidente justifica la expansión de la OTAN hacia Este, hacia las fronteras de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда мы напоминаем о дававшихся Советскому Союзу заверениях, что этого не произойдет, нам отвечают: ну, ведь это были просто устные обещания, документов никто не подписывал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando recordamos de promesas que se daban a la Unión Soviética de que esto no pasará nos responden que fueron promesas verbales, no hubo documentos firmados.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не приживется на Западе древний российский обычай, когда ударили по рукам – без всяких документов – и свято держат свое слово.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Rusia existe una antigua tradición: cerrar acuerdos con un apretón de manos, sin firmar documentos, y cumplirlos rigurosamente.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">В школах ряда западных стран детей в рамках учебных программ убеждают, что Иисус Христос был бисексуалом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es poco probable que esta tradición se arraigue en Occidente.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концепция «правил» проявляется и в покушении не только на международное право, но и на саму природу человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los esfuerzos por suplantar el Derecho Internacional por unas “reglas” occidentales figura la peligrosísima tendencia a revisar la historia y los resultados de la II Guerra Mundial, los fallos del Tribunal de Núremberg, fundamento del ordenamiento mundial contemporáneo.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда же принцип самоопределения противоречит геополитическим интересам Запада – как в случае свободного волеизъявления жителей Крыма в пользу единой судьбы с Россией – про него забывают и гневно осуждают свободный выбор людей, наказывают их санкциями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Occidente se niega a apoyar en la ONU la resolución rusa sobre la inadmisibilidad de la glorificación del nazismo, rechaza nuestras propuestas de censurar el desmantelamiento a los libertadores de Europa.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">км от Великобритании, сохраняющиеся у Парижа и Лондона вопреки многим решениям ООН и Международного суда отдаленные бывшие колониальные владения, которые никто не собирается освобождать, а также «независимое» Косово – в нарушение резолюции СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se pretende echar al olvido también los acontecimientos cruciales del periodo de postguerra, tales como la Declaración sobre la concesión de la independencia a los países y pueblos coloniales aprobada en 1960 por la ONU y promovida por nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">км от Великобритании, сохраняющиеся у Парижа и Лондона вопреки многим решениям ООН и Международного суда отдаленные бывшие колониальные владения, которые никто не собирается освобождать, а также «независимое» Косово – в нарушение резолюции СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las antiguas potencias coloniales se empeñan en borrar la memoria de ello, suplantándola por unas ceremonias inventadas precipitadamente, como ponerse de rodillas momentos antes del inicio de las competiciones deportivas, deseando desviar la atención de su responsabilidad histórica por los crímenes del colonialismo.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поражает настойчивость, даже упрямство, с которым Запад внедряет свои «правила».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“Orden basado en reglas” es un palmario ejemplo de doble rasero.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концепция «правил» проявляется и в покушении не только на международное право, но и на саму природу человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando es conveniente, se reconoce como una “regla” absoluta el derecho de los pueblos a la autodeterminación.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">И проповедуя равенство и демократию внутри государств, требуя от других следовать своему примеру, Запад, как упоминалось выше, категорически не хочет обсуждать задачи обеспечения равенства и демократии в международных делах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Valgan como ejemplos las islas Malvinas situadas a 12 mil kilómetros de Gran Bretaña, las antiguas colonias de Paris y Londres que, pese a las numerosas resoluciones de la ONU y de la Corte Internacional, estas capitales no se proponen liberar, así como el “independiente” Kosovo, contrariamente a la correspondiente resolución del CS de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но все же – «свобода, равенство, братство» – тоже ведь из западной фразеологии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero cuando el principio de autodeterminación contradice los intereses geopolíticos de Occidentes, como en el caso de Crimea, cuando sus habitantes expresaron libremente su voluntad de reunificarse con Rusia, lo echan al olvido y censuran airadamente la libre elección de la gente, castigándola con sanciones.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принять состязательность идей о развитии мира намного сложнее, чем сочинять рецепты для всего человечества в узком кругу (где нет принципиальных споров, а стало быть – едва ли там родится истина).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La concepción de las “reglas” se manifiesta no sólo en los atentados contra el Derecho Internacional, sino también contra la propia naturaleza del ser humano.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но все же – «свобода, равенство, братство» – тоже ведь из западной фразеологии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los colegios de varios países occidentales, los programas docentes afirman que Jesucristo era bisexual.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не знаю, правда, насколько политкорректно (в «гендерном контексте») употреблять сейчас в Европе термин «братство», но на «равенство» пока никто не покушался.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de los políticos sensatos de proteger a los niños de la propaganda agresiva de LGBT topan con las agresivas protestas en la “Europa instruida”.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принять состязательность идей о развитии мира намного сложнее, чем сочинять рецепты для всего человечества в узком кругу (где нет принципиальных споров, а стало быть – едва ли там родится истина).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se arremete contra los fundamentos de todas religiones mundiales, contra el código genético de las civilizaciones clave del planeta.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такой подход откровенно чужд идеалам свободы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">EEUU encabeza la expresa intromisión del Estado en los asuntos de la Iglesia, procurando expresamente la escisión en el seno del cristianismo ortodoxo mundial cuyos valores constituyen un fuerte óbice espiritual para la concepción liberal de libertinaje ilimitado.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">Осознание этого непреложного факта с трудом пробивает себе дорогу в западных элитах, обуреваемых комплексом исключительности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es extraordinaria la tenacidad e incluso la testarudez con que Occidente va imponiendo sus “reglas”.</se>
    </para>
    <para id="96">
      <se lang="ru" variant_id="0">И проповедуя равенство и демократию внутри государств, требуя от других следовать своему примеру, Запад, как упоминалось выше, категорически не хочет обсуждать задачи обеспечения равенства и демократии в международных делах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Claro, hay consideraciones políticas internas que se reducen a la necesidad de mostrarles a los electores la “dureza” con respecto a los “adversarios autoritarios” de cara los ciclos electorales de turno (en EEUU se suceden cada dos años, el tiempo apremia).</se>
    </para>
  </body>
</html>