<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Открыто почетное консульство России в штате Юкатан </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Inauguración del Consulado Honorario de Rusia en Yucatán </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 de noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/otkryto_pochetnoe_konsulstvo_rossii_v_shtate_yukatan/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/inauguraci_n_del_consulado_honorario_de_rusia_en_yucat_n/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 октября в г.Мерида состоялась торжественная церемония официального открытия Почётного консульства Российской Федерации с консульским округом, включающим в себя штаты Юкатан, Кампече, Чиапас.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 31 de octubre se celebró en Mérida la ceremonia oficial de apertura del Consulado Honorario de la Federación de Rusia con una circunscripción consular que comprende los estados de Yucatán, Campeche y Chiapas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие Посол России в Мексике В.Коронелли, представители властей упомянутых штатов, города Мерида, аккредитованного там консульского корпуса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al acto asistieron el Embajador de Rusia en México, V.Koronelli, representantes de las autoridades de los Estados mencionados, de la ciudad de Mérida y del cuerpo consular acreditado allí.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На церемонии была развёрнута фотовыставка, посвящённая известному советскому/российскому ученому - майянисту Ю.Кнорозову, 100-летие со дня рождения которого отмечается в ноябре 2022 года и одним из продолжателей дела которого является Почётный консул России в Мериде Адриан Мальдонадо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la ceremonia se inauguró una exposición fotográfica dedicada al célebre científico y mayista soviético-ruso - Y.Knorozov, cuyo centenario se celebra en noviembre de 2022 y uno de los sucesores de su obra es el Cónsul Honorario de Rusia en Mérida Adrián Maldonado.</se>
    </para>
  </body>
</html>