<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Министра иностранных дел России С.В.Лаврова «Мир на перепутье и система международных отношений будущего» для журнала «Россия в глобальной политике», 20 сентября 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov “El mundo en la encrucijada y el sistema de relaciones internacionales” para la revista Rusia en la Política Global, 20 de septiembre de 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 сентября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 de septiembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/statya_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_mir_na_perepute_i_sistema_mezhdunarodnykh_otnosh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__art_culo_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_sergu_i_lavrov_el_mundo_en_la_/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В эти дни открывается очередная, 74-я сессия Генеральной Ассамблеи Организации Объединенных Наций, а с ней, по традиции, – международный «политический сезон».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos días, se inaugura el 74º periodo de sesiones de la Asamblea General de la ONU y simultáneamente, siguiendo la tradición, la “temporada política” internacional.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сессия начинается на фоне глубоко символичного исторического момента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El periodo de sesiones empieza sobre el telón de fondo de un momento histórico sumamente simbólico.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В будущем году мы будем отмечать крупные и взаимосвязанные юбилеи – 75-летие Победы в Великой Отечественной, Второй мировой войнах и создания ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El próximo año celebraremos dos fechas importantes e interrelacionadas: el 75º aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria y en la Segunda Guerra Mundial y de la fundación de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Осмысливая духовно-нравственное значение этих дат, необходимо помнить и об эпохальном политическом смысле Победы в жесточайшей войне за всю историю человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al concientizar el significado moral y espiritual de aquellas fechas, es preciso tener presente el trascendental significado político de la Victoria en la más cruel guerra de toda la historia de la Humanidad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разгром фашизма в 1945 г. имел фундаментальное значение для дальнейшего хода мировой истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La derrota del nazismo en 1945 tuvo importancia fundamental para la evolución sucesiva de la historia mundial.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были созданы условия для формирования послевоенного миропорядка, несущей конструкцией которого стал Устав ООН – по сей день ключевой источник норм международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se crearon las condiciones para estructurar el ordenamiento mundial posbélico cuya estructura sustentadora pasó a ser la Carta de la ONU que hasta hoy sigue siendo la fuente clave de las normas del Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ооноцентричная система и сегодня сохраняет устойчивость, обладает большим запасом прочности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El sistema cuyo eje central es la ONU, también hoy mantiene su estabilidad, posee un gran margen de solidez.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она – своего рода «страховочная сетка», гарантирующая мирное развитие человечества в условиях – во многом естественного – несовпадения интересов и соперничества ведущих держав.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una especie de “red protectora” que garantiza una evolución pacífica de la Humanidad en las condiciones de no coincidencia – en muchos aspectos natural- de los intereses y rivalidad entre las mayores potencias.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">По-прежнему востребован полученный в годы войны опыт деидеологизированного сотрудничества государств с разными социально- экономическими и политическими системами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sigue siendo útil la experiencia, atesorada en los años de la guerra, de la cooperación desideologizada entre Estados con diversos sistemas socio-económicos y políticos.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прискорбно, что эти очевидные истины умышленно замалчиваются, игнорируются некоторыми влиятельными силами на Западе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de lamentar que estas verdades universales sean premeditadamente silenciadas, desatendidas por influyentes fuerzas del Occidente.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, активизировались те, кто хотел бы «присвоить» Победу, стереть из памяти роль СССР в разгроме фашизма, предать забвению жертвенный освободительный подвиг Красной Армии, не вспоминать о многих миллионах мирных советских граждан, погибших в годы войны, выбелить из истории последствия пагубной политики умиротворения агрессора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Más aun, se han hecho muy activos aquellos quienes quisieran atribuirse la Victoria, borrar de la memoria el papel desempeñado por la URSS en la derrota del nazismo, echar al olvido la hazaña sacrificial del Ejército Rojo, no recordar a muchos millones de civiles soviéticos perecidos en los años de la guerra, borrar de la historia la consecuencias de la nefasta política de apaciguamiento del agresor.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">С этой точки зрения отчетливо просматривается суть концепции «равенства тоталитаризмов». Ее цель – не просто умалить вклад СССР в Победу, но и ретроспективно лишить нашу страну определенной ей историей роли архитектора и гаранта послевоенного миропорядка, а затем и навесить на нее ярлык «ревизионистской державы», угрожающей благополучию так называемого «свободного мира».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde esta óptica se vislumbra nítidamente la esencia de la concepción de la “igualdad de los totalitarismos” que busca no sólo restar importancia al aporte hecho por la URSS a la Victoria, sino a título retrospectivo privar a nuestro país del rol de arquitecto y garante del ordenamiento posbélico asignado por la propia historia, y luego pegarle el sambenito de “potencia revisionista” que amenaza al bienestar del denominado “mundo libre”.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такая трактовка событий прошлого означает и то, что в понимании некоторых партнеров главным завоеванием послевоенной системы международных отношений должно считаться становление трансатлантической связки и увековечивание военного присутствия США в Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tamaña interpretación de los acontecimientos del pasado también significa que algunos socios consideran el logro principal del sistema posbélico de las relaciones internacionales el establecimiento del vínculo transatlántico y la perpetuación de la presencia militar de EEUU en Europa.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разумеется, это вовсе не тот сценарий, на который ориентировались союзники, учреждая Организацию Объединенных Наций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por supuesto, al fundar la ONU, los aliados no planeaban que los sucesos se desenvolverían según este guión.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Распад СССР, падение Берлинской стены, условно разделявшей два «лагеря», уход в прошлое непримиримого идеологического противостояния, определявшего контуры мировой политики фактически во всех сферах и регионах – эти тектонические изменения, к сожалению, не привели к торжеству объединительной повестки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La desintegración de la URSS, la caída del Muro de Berlín que era una convencional línea divisoria entre los dos “campos”, el fin de la irreconciliable confrontación ideológica que definía la política mundial de hecho en todas las esferas y regiones, estos cambios tectónicos, lamentablemente, no propiciaron el triunfo de una agenda aglutinadora.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместо этого зазвучали триумфаторские реляции о том, что наступил «конец истории», а центр принятия мировых решений отныне будет только один.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vez de ello se empezaron a escuchar arengas triunfalistas sobre el “fin de la historia” y el único centro de adopción de decisiones mundiales.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня очевидно, что попытки утвердить однополярную модель провалились.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy por hoy, es evidente que han fracasado los intentos por establecer el modelo unipolar.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Процесс трансформации миропорядка обрел необратимый характер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La transformación de ordenamiento mundial ha pasado a ser irreversible.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новые крупные игроки, обладающие устойчивой экономической базой, стремятся активнее влиять на региональные и глобальные процессы, с полным на то основанием претендуют на более значимое участие в принятии ключевых решений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los nuevos importantes actores que poseen una sólida base económica, procurar influir más activamente sobre los procesos regionales y globales, pretendiendo con plena razón a una participación más significante en la adopción de las decisiones clave.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Растет востребованность в более справедливой и инклюзивной системе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se percibe cada vez más la necesidad de un sistema más justo e inclusivo.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рецидивы высокомерных неоколониальных подходов, наделяющие одни страны правом диктовать свою волю другим, отвергаются абсолютным большинством членов мирового сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las reincidencias de arrogantes posturas neocoloniales que confieren a unos países el derecho de imponer su voluntad a otros, son rechazadas por la absoluta mayoría de los miembros de la comunidad mundial.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все это вызывает ощутимый дискомфорт у тех, кто веками привык задавать шаблоны мирового развития, обладая монопольными преимуществами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo ello provoca un evidente desagrado en aquellos que, poseyendo ventajas monopólicas,  durante siglos se habían acostumbrado a determinar los derroteros de la evolución mundial.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запрос со стороны большинства государств на более справедливую систему международных отношений, на реальное, а не декларативное уважение принципов Устава ООН наталкивается на стремление сохранить порядок, в рамках которого плодами глобализации могла пользоваться узкая группа стран и транснациональных корпораций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La demanda de un sistema más justo de las relaciones internacionales, de un respeto real, no declarativo de los principios refrendados en la Carta de la ONU que presenta la mayoría de los Estados, topa con el empeño en perpetuar un orden en el que de las ventajas de la globalización pueda disfrutar de un reducido grupo de países y corporaciones transnacionales.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Реакция Запада на происходящее позволяет судить о его истинных мировоззренческих установках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reacción del Occidente al acontecer permite juzgar sobre su verdadera visión conceptual.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Риторика на темы «либерализма», «демократии» и «прав человека» сопровождается продвижением подходов, основанных на неравенстве, несправедливости и эгоизме, убежденности в собственной исключительности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La retórica sobre “liberalismo”, “democracia” y “derechos humanos” va acompañada de estrategias basadas en desigualdad, injusticia, egoísmo, convicción de su propia exclusividad.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">К слову, «либерализм», защитником которого себя позиционирует Запад, ставит в центр личность, ее права и свободы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De pasada sea dicho, el “liberalismo” en cuyo valedor se erige Occidente, prima la personalidad, sus derechos y libertades.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возникает вопрос: как с этим соотносится политика санкций, экономического удушения и неприкрытых военных угроз в отношении целого ряда независимых стран - Кубы, Ирана, Венесуэлы, КНДР, Сирии?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero se impone este interrogante: ¿cómo se corresponde con ello la política de sanciones, estrangulación económica y indisimuladas amenazas militares con respecto a todo un grupo de países independientes, tales como Cuba, Irán, Venezuela, la RPDC y Siria?</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Санкции напрямую бьют по простым людям, по их благосостоянию, нарушают их социально-экономические права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las sanciones perjudican a la gente de a pie, su bienestar, violan sus derechos socio-económicos.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как стыкуются с императивом защиты прав человека бомбардировки суверенных стран, сознательный курс на развал их государственности, приведший к гибели сотен тысяч людей, обрекший миллионы иракцев, ливийцев, сирийцев и представителей других народов на неисчислимые страдания?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cómo se corresponden con el imperativo de la defensa de los derechos humanos los bombardeos de los países soberanos, una premeditada destrucción de su institucionalidad que provocó la muerte de cientos de miles de personas y condenó a millones de iraquíes, libios, sirios y representantes de otros pueblos a unos innumerables sufrimientos?</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авантюры «арабской весны» уничтожили уникальную этно-конфессиональную мозаику на Ближнем Востоке и Севере Африки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las desventuras de la primavera árabe exterminaron el único en su género mosaico étnico y confesional en Oriente Próximo y África del Norte.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если говорить о Европе, то радетели либеральной идеи вполне уживаются с массовыми нарушениями прав русскоязычного населения в ряде стран Евросоюза и их соседей, где принимаются законы, грубо нарушающие закрепленные в многосторонних конвенциях языковые и образовательные права национальных меньшинств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hablando de Europa, los pregoneros de la idea liberal dan muestras de una tolerancia absoluta de las violaciones masivas de los derechos de la población rusoparlante en varios países de la Unión Europea cuyas leyes pisotean burdamente los derechos lingüísticos y educativos de las minorías nacionales, refrendados en las convenciones multilaterales.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">А что «либерального» в визовых и иных санкциях Запада против жителей российского Крыма?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Y qué hay de 'liberal' en el rechazo de conceder visados y otras sanciones impuestas por Occidente contra los habitantes de la Crimea rusa?</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Их наказывают за демократическое волеизъявление в пользу воссоединения с исторической Родиной: разве это не противоречит базовому праву народов на свободное самоопределение, не говоря уже про закрепленное в международных конвенциях право граждан на свободное передвижение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Les castiga por manifestar la voluntad democrática de reunificarse con la Patria histórica. ¿No contradice esto al derecho fundamental de los pueblos a la libre determinación sin hablar del derecho de los ciudadanos a la libre circulación estipulado en convenios internacionales?</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Либерализм – в его здоровом, неискаженном понимании – традиционно являлся важной составляющей мировой, в том числе русской, политической мысли.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El liberalismo en su concepción real, no tergiversada, fue tradicionalmente un componente importante de la filosofía política internacional, incluida la rusa.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако множественность моделей развития не позволяет говорить о том, что западная «корзина» либеральных ценностей безальтернативна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras, la multiplicidad de modelos de desarrollo no permite declarar que la 'cesta' occidental de valores liberales no tiene alternativa.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">И уж, конечно, эти ценности нельзя нести «на штыках» — без учета истории государств, их культурного и политического «кода».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y naturalmente es imposible llevar estos valores 'en bayonetas' desestimando la historia de los Estados, su 'código' cultural y político.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">К чему это приводит – свидетельствует статистика горя и разрушений в результате «либеральных» бомбометаний.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los datos estadísticos sobre los sufrimientos y destrucciones a raíz de los bombardeos 'liberales' ponen de relieve qué conlleva esto.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из неготовности Запада принять сегодняшние реалии, когда он после столетий экономического, политического и военного доминирования утрачивает прерогативу единоличного формирования общемировой повестки дня, произросла концепция «порядка, основанного на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Debido a la falta de deseo de Occidente de aceptar las realidades de hoy, que, después de varios siglos de dominio económico, político y militar pierde la prerrogativa de formar unilateralmente la agenda global, surgió el concepto del 'orden basado en las normas'.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эти «правила» изобретаются и избирательно комбинируются в зависимости от текущих потребностей авторов указанного термина, который Запад настойчиво внедряет в обиход.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas 'normas' se inventan y se combinan electivamente en vista de las necesidades de los autores del término mencionado que Occidente introduce de forma persistente en el uso cotidiano.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концепция отнюдь не умозрительна и активно реализуется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El concepto no es teórico y se realiza enérgicamente.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ее цель – подменить универсально согласованные международно-правовые инструменты и механизмы узкими форматами, где вырабатываются альтернативные, неконсенсусные методы урегулирования тех или иных международных проблем в обход легитимных многосторонних рамок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su objetivo es sustituir las herramientas y mecanismos del Derecho Internacional acordados de forma universal con formatos estrechos en que se elaboran métodos alternativos, no consensuales para arreglar unos u otros problemas internacionales que no están estipulados en los marcos legítimos multilaterales.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Иными словами, расчет на то, чтобы узурпировать процесс выработки решений по ключевым вопросам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es decir, se busca usurpar el proceso de elaboración de decisiones respecto a los asuntos clave.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Намерения инициаторов концепции «порядка, основанного на правилах», затрагивают исключительные полномочия СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las intenciones de los promotores del concepto de 'orden basado en las normas' afectan el poder exclusivo del Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Один из свежих примеров: когда США и их союзники не смогли убедить Совет Безопасности одобрить политизированные решения, бездоказательно обвиняющие руководство Сирии в применении запрещенных отравляющих веществ, они стали продвигать нужные им «правила» через Организацию по запрещению химического оружия (ОЗХО).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Citaré uno de los recientes ejemplos: cuando EEUU y sus aliados no pudieron convencer al Consejo de Seguridad de la ONU a aprobar las decisiones políticamente sesgadas que acusaron infundadamente a las autoridades de Siria de usar sustancias tóxicas prohibidas, empezaron a promover las 'normas' necesarias a través de la Organización para la Prohibición de las Armas Químicas (OPAQ).</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Манипулируя действующими процедурами в грубое нарушение Конвенции о запрещении химического оружия, они добились (голосами меньшинства стран-участниц этой Конвенции) наделения Технического секретариата ОЗХО функциями по установлению виновных в применении химоружия, что стало прямым вторжением в прерогативы СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al maniobrar con los trámites violando burdamente la Convención sobre la Prohibición de las Armas Químicas (CPAQ), consiguieron (con votos de la minoría de los Estados partes de esta Convención) que se le otorgase a la Secretaría Técnica de la OPAQ el poder de establecer a los responsables del uso de armas químicas, lo que fue una invasión directa en las prerrogativas del Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Попытки «приватизировать» секретариаты международных организаций для продвижения своих интересов за рамками универсальных межгосударственных механизмов наблюдаются также в таких областях, как биологическое нераспространение, миротворчество, борьба с допингом в спорте и другие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de 'privatizar' las secretarías de las organizaciones internacionales para promover sus intereses fuera de los límites de mecanismos universales interestatales se observan también en otras áreas, como la no proliferación de armas biológicas, el mantenimiento de la paz, la lucha contra el dopaje en el deporte, etc.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой же линейке – инициативы по регулированию журналистики, направленные на волюнтаристский зажим свободы СМИ, интервенционистская идеология «ответственности по защите», оправдывающая внешнее силовое «гуманитарное вмешательство» без санкции СБ ООН под предлогом возникновения угрозы безопасности мирного населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las iniciativas de regular la actividad periodística dirigidas a restringir de forma arbitraria la libertad de los medios, la ideología intervencionista de la 'responsabilidad de proteger' que justifica la 'intervención humanitaria' externa con el uso de la fuerza sin el visto bueno del Consejo de Seguridad de la ONU bajo el pretexto de que existe una amenaza a la seguridad de la población civil forman parte de la misma política.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельного внимания заслуживает спорная концепция «противодействия насильственному экстремизму», возлагающая вину за распространение радикальных идеологий и расширение социальной базы терроризма на политические режимы, объявленные Западом недемократическими, нелиберальными или авторитарными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El concepto dudoso de 'lucha contra el extremismo violento' que carga la responsabilidad por la propagación de ideologías radicales y la ampliación de la base social del terrorismo a los regímenes políticos declarados por Occidente como no democráticos, no liberales o autoritarios merece una atención especial.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заточенность этой концепции на работу напрямую с гражданским обществом «через голову» законных правительств не оставляет сомнений относительно истинной цели – вывести усилия на треке антитеррора из-под «зонтика» ООН и получить инструмент вмешательства во внутренние дела государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El hecho que esta concepción prevé la comunicación directa con el estado civil sin recibir el visto bueno de los Gobiernos legítimos no dejan lugar a dudas respecto al objetivo real: sacar la lucha contra el terrorismo de la incumbencia de la ONU y obtener la posibilidad de injerirse en los asuntos internos de los Estados.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Внедрение в практику подобных новаций представляет собой опасный феномен ревизионизма, отвергающего воплощенные в Уставе ООН принципы международного права и прокладывающего путь к возвращению во времена конфронтации и блокового противостояния.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La introducción de tales innovaciones es un fenómeno peligroso de revisionismo que rechaza los principios del Derecho Internacional plasmados en la Carta de la ONU y conlleva el regreso a los tiempos de confrontación y el antagonismo.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не зря Запад открыто рассуждает о новом водоразделе между «либеральным порядком, основанном на правилах», и «авторитарными державами».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No en vano habla Occidente abiertamente de una nueva brecha entre el 'orden liberal basado en las normas' y las 'potencias autoritarias'.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ревизионизм ярко проявляется в сфере стратегической стабильности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El revisionismo se manifiesta claramente en el ámbito de estabilidad estratégica.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Торпедирование Вашингтоном сначала Договора по ПРО, а теперь – при единодушной поддержке членов НАТО – и Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности создают риски демонтажа всей договорной архитектуры в области контроля над ракетно-ядерными вооружениями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las acciones de Washington dirigidas a torpedear el Tratado sobre Misiles Anti-Balísticos (ABM) primeramente y ahora el Tratado de Eliminación de Misiles de Alcance Medio y Más Corto con apoyo unánimes de los miembros de la OTAN imponen riesgos de que toda la arquitectura acordada en el ámbito de control de armas nucleares se desmantele.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не ясны и перспективы Договора о мерах по дальнейшему сокращению и ограничению стратегических наступательных вооружений (ДСНВ-3) – из-за отсутствия внятного ответа американской стороны на наше предложение договориться о продлении договора после истечения срока его действия в феврале 2021 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las perspectivas del Tratado de Reducción de Armas Estratégicas Ofensivas (START III) son vagas también debido a la ausencia de una respuesta clara de la parte estadounidense a nuestra propuesta de acordar la prórroga del documento que expira en febrero de 2021.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас мы видим тревожные признаки начала в США медийной кампании по подготовке почвы для окончательного отказа от Договора о всеобъемлющем запрещении ядерных испытаний (так и не был ратифицирован США), что ставит под вопрос будущее и этого важнейшего для международного мира и безопасности документа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora observamos indicadores alarmantes del inicio en EEUU de una campaña mediática para preparar el terreno para renunciar definitivamente del Tratado de Prohibición Completa de los Ensayos Nucleares (TPCEN) que no fue ratificado en EEUU, lo que pone en cuestión el futuro de este documento más importante para la paz y la seguridad.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вашингтон приступил к реализации планов размещения оружия в космосе, отвергая предложения договориться об универсальном моратории на такую деятельность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington empezó a realizar planes de despliegue de las armas en el espacio ultraterrestre rechazando las propuestas de llegar a un acuerdo sobre una moratoria universal sobre tal actividad.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще один пример внедрения ревизионистских «правил»: выход США из Совместного всеобъемлющего плана действий по иранской ядерной программе – одобренного СБ ООН коллективного «контракта», имеющего ключевое значение для ядерного нераспространения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otro ejemplo de la introducción de 'normas' revisionistas es la salida de EEUU del Plan de Acción Integral Conjunto (PAIC) sobre el programa nuclear iraní – un 'contrato' colectivo aprobado por la ONU que tiene la importancia clave para la no proliferación de armas nucleares.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом же ряду – демонстративный отказ Вашингтона от выполнения единогласных решений СБ ООН по палестино-израильскому урегулированию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La renuncia demostrativa de Washington a cumplir las decisiones tomadas unánimemente en el Consejo de Seguridad de la ONU sobre el arreglo palestino-israelí forma parte de la misma política.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">В экономической области «правилом» стали протекционистские барьеры, санкционные рычаги, злоупотребление статусом доллара как основного средства расчетов, обеспечение конкурентных преимуществ нерыночными способами, экстерриториальное применение национального законодательства США, в том числе в отношении ближайших союзников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el sector económico las barreras proteccionistas, sanciones y el abuso del estatus del dólar como el principal medio de pago, las ventajas competitivas conseguidas por los métodos que no se basan en los principios de mercado, el uso extraterritorial de la legislación nacional de EEUU, en particular, en relación con nuestros socios más próximos ya se convirtieron en las 'normas'.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно наши американские коллеги упорно стремятся мобилизовать по сути всех своих внешних партнеров для сдерживания России и Китая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Simultáneamente, nuestros colegas estadounidenses emprenden esfuerzos para obligar a todos sus socios externos a disuadir a Rusia y China.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом не скрывают желания рассорить Москву и Пекин, расстроить и подорвать развивающиеся вне американского контроля многосторонние объединения и региональные интеграционные структуры в Евразии и Азиатско-Тихоокеанском регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, no se ocultan los deseos de desamistar a Moscú y Pekín, hacer fracasar y torpedear los organismos de integración multilaterales y regionales en Eurasia y la región de Asia-Pacífico que se desarrollan fuera del control estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оказывают давление на страны, которые не играют по навязываемым им «правилам» и осмеливаются делать «неправильный» выбор в пользу сотрудничества с «противниками» Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se ejerce la presión en los países que no observan las reglas de juego que se les imponen y se atreven a hacer la elección 'errónea' a favor de la cooperación con los 'adversarios' de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что мы имеем в результате?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué tenemos en el resultado?</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">В политике – расшатывание международно-правового фундамента, нарастание нестабильности и неустойчивости, хаотичная фрагментация глобального пространства, углубление недоверия между участниками международной жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el ámbito político se produce la erosión del fundamento del Derecho Internacional, crece la inestabilidad y la insostenibilidad, se produce una fragmentación caótica del espacio global, crece la desconfianza entre los actores de la vida internacional.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">В сфере безопасности – размывание грани между несиловыми и силовыми методами достижения внешнеполитических целей, милитаризация международных отношений, повышение роли ядерного оружия в доктринальных документах США, снижение порога его возможного применения, появление новых очагов вооруженных конфликтов, сохранение глобальной террористической угрозы, милитаризация киберпространства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el ámbito de seguridad se produce la erosión de la línea divisoria entre los métodos violentos y no violentos que se aplican para conseguir objetivos en la política externa, la militarización de las relaciones internacionales, crece el papel de armas nucleares en los documentos doctrinales de EEUU, se reduce el límite de su posible empleo, surgen nuevos focos de conflictos armados, se conserva la amenaza terrorista global, se militariza el espacio cibernético.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мировой экономике – повышенная волатильность, ужесточение борьбы за рынки, энергоресурсы и маршруты их транспортировки, торговые войны, расшатывание многосторонней торговой системы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la economía global se observa una volatilidad aumentada, se endurece la lucha por los mercados, recursos energéticos y rutas de su suministro, se libran guerras comerciales, se socava el sistema multilateral de comercio.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Добавим сюда всплеск миграционных процессов, углубление межнациональной и межконфессиональной розни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puede agregar a esto un aumento de flujos migratorios, la profundización de la discordia interétnica e interconfesional.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разве такой «миропорядок, основанный на правилах», нам нужен?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Necesitamos tal 'orden mundial basado en las normas'?</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этом фоне попытки западных либеральных идеологов выставить Россию «ревизионистской силой» просто абсурдны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esta situación, los intentos de los ideólogos liberales de los países occidentales de hacer que Rusia parezca promotora de las “revisiones” son completamente absurdos.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы были одними из первых, кто привлек внимание к трансформации мировой политической и экономической систем, которые в силу объективного хода истории не могут быть статичными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fuimos unos de los primeros en llamar la atención a la transformación de los sistemas político y económico del mundo que, debido a la marcha objetiva del proceso histórico, no pueden ser estáticos.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нелишне напомнить, что концепцию многополярности в международных отношениях, адекватно отражающую формирующиеся экономические и геополитические реалии, еще два десятилетия назад сформулировал выдающийся российский государственный деятель Е.М.Примаков, чье интеллектуальное наследие сохраняет свою актуальность и сегодня, когда мы отмечаем 90-летие со дня его рождения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Merece la pena señalar que en las relaciones internacionales el concepto de un mundo multipolar que reflejaba de manera adecuada la realidad económica y geopolítica que se iban viviendo fue formulado hace dos décadas por el destacado estadista ruso, Evgueni Primakov, cuyo patrimonio intelectual sigue siendo muy pertinente hoy también, al estar celebrando nosotros su 90º aniversario.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опыт последних лет показывает, что использование односторонних методов решения глобальных проблем обречено на провал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las experiencias de estos últimos años demuestran que el uso de métodos unilaterales para la solución de los problemas globales está condenado al fracaso.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продвигаемый Западом «порядок» не отвечает потребностям гармоничного развития человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El “orden” promovido por los países occidentales no corresponde a las necesidades que presenta un desarrollo armonioso de la Humanidad.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он неинклюзивен, нацелен на ревизию ключевых международно-правовых механизмов, отрицает коллегиальное начало межгосударственного взаимодействия и по определению не в состоянии генерировать такие решения глобальных проблем, которые будут жизнеспособны и устойчивы в долгосрочном плане, а не рассчитаны на пропагандистский эффект в рамках электорального цикла той или иной страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es inclusivo y está orientado a la revisión de los principales mecanismos del derecho internacional, niega el principio colegial de la interacción interestatal, de modo que se ve incapaz de generar unas decisiones de los problemas globales que sean viables y sostenibles a largo plazo y no ideados con fines propagandísticos para tal o cual ciclo electoral de tal o cual país.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что предлагает Россия?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué es lo que propone Rusia?</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прежде всего, необходимо идти в ногу со временем. Признать очевидное: процесс формирования полицентричной архитектуры мироустройства необратим, как бы его ни старались искусственно затормозить (и тем более обратить вспять).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En primer lugar, es necesario seguir las tendencias actuales y reconocer un hecho evidente: el proceso de la formación de una arquitectura policéntrica en el mundo es inevitable, por mucho que se intente frenar de manera artificial el proceso en cuestión o incluso de revertirlo.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большинство стран не хотят быть заложниками чужих геополитических расчетов, настроены на проведение национально-ориентированной внутренней и внешней политики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayoría de los Estados no quieren estar al servicio de los cálculos geopolíticos de otros países y se proponen llevar a cabo una política interior y exterior que priorice los intereses nacionales.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">В общих интересах – сделать так, чтобы многополярность не опиралась на голый баланс сил, как это было на предыдущих исторических этапах (например, в XIX и первой половине XX века), а носила справедливый, демократический, объединительный характер, учитывала подходы и озабоченности всех без исключения участников международного общения, способствовала обеспечению стабильного и безопасного будущего.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es de interés común que el modelo multipolar no se base sólo en el equilibrio de las fuerzas, como ocurrió en las anteriores etapas históricas, por ejemplo, en el siglo XIX o en la primera mitad del siglo XX, sino que tenga un carácter justo, democrático y unificador y tome en cuenta las posturas y preocupaciones de todos los miembros de la comunidad internacional, velando al mismo tiempo por un futuro estable y seguro.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зачастую на Западе рассуждают о том, что полицентричность неизбежно приведет к росту хаоса и конфронтации, поскольку «центры силы» не смогут договариваться между собой и принимать ответственные решения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con frecuencia se debate en Occidente sobre el modelo policéntrico del mundo, llegando a asegurarse que invariablemente hará aumentar el caos y la confrontación, dado que los “centros de la fuerza” no pueden llegar a fórmulas de compromiso ni de tomar decisiones que supongan responsabilidad.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но во-первых – почему бы не попробовать?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Primero, ¿por qué no probar?</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вдруг получится?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Y si todo sale bien?</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для этого надо только приступать к переговорам, заранее условившись искать баланс интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para ello habría que sentarse a negociar, tras haber acordado previamente buscar el equilibrio de los intereses.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отложить в сторону попытки выдумывать собственные «правила» и навязывать их всем остальным как истину в последней инстанции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dejemos al lado los intentos de inventar sus propias “reglas” y de imponerlas a todo el mundo, como si de la verdad absoluta se tratara.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впредь неукоснительно соблюдать закрепленные в Уставе ООН принципы, начиная с уважения суверенного равенства государств – вне зависимости от их размеров, формы правления или модели развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es necesario que de aquí en adelante se observen de manera estricta los principios recogidos en la Carta de las Naciones Unidas, empezando por el respeto de la igualdad soberana de los Estados independientemente de su tamaño, su forma de Gobierno o su modelo de desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Парадоксальна ситуация, когда государства, позиционирующие себя как эталон демократии, пекутся о ней только тогда, когда требуют от тех или иных стран «навести порядок» у себя дома по западным лекалам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una situación paradójica cuando Estados que se posicionan como ejemplos vivos de la democracia empiezan a preocuparse por la misma, sólo al exigir que otros países “pongan orden” aplicando los consejos occidentales.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">А как только речь заходит о необходимости демократии в межгосударственных связях – тут же уходят от честного разговора или пытаются трактовать международно-правовые нормы по своему усмотрению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y, si se empieza a hablar de la necesidad de la democracia en las relaciones interestatales, enseguida evitan conversaciones sinceras o intentan ofrecer interpretación propia de las normas del derecho internacional.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Безусловно, жизнь не стоит на месте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es evidente que la vida fluye.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Бережно сохраняя сформированную по итогам Второй мировой войны систему международных отношений, стержневым элементом которой остается ООН, необходимо аккуратно, но последовательно адаптировать ее к реалиям современного геополитического ландшафта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Preservando con sumo cuidado el sistema de las relaciones internacionales que se formó al término de la Segunda Guerra Mundial, cuyo pilar sigue siendo la ONU, hemos de adaptarlo de manera cautelosa, pero consecutiva a las realidades del actual paisaje geopolítico.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это в полной мере касается Совета Безопасности ООН, где Запад неоправданно перепредставлен по современным меркам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ello puede aplicarse plenamente al Consejo de Seguridad de la ONU, donde los países occidentales están exageradamente representados a día de hoy.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Убеждены: реформирование Совбеза должно прежде всего учитывать интересы стран Азии, Африки, Латинской Америки, а любая формула – опираться на принцип самого широкого согласия государств-членов ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos convencidos de que la reforma del Consejo de Seguridad de la ONU debe tener en cuenta en primer lugar los intereses de los países de Asia, África y América Latina y toda fórmula debe basarse en un consenso más amplio posible de los Estados miembros del organismo.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом же русле следует работать над совершенствованием системы мировой торговли, придавая особое значение гармонизации интеграционных проектов в различных регионах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De la misma manera se debe seguir trabajando en el perfeccionamiento del sistema de comercio mundial, ha de concederse especial importancia a la armonización de los proyectos de integración que se llevan a cabo en diferentes partes del mundo.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следует по максимуму использовать потенциал «Группы двадцати» – перспективной, широкоохватной структуры глобального управления, где представлены интересы всех ключевых игроков, а решения принимаются с общего согласия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es necesario aprovechar plenamente las potencialidades de los G-20, una estructura de gestión global prometedora y abarcadora, en la cual están representados los intereses de los agentes clave y las decisiones son tomadas vía consenso.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возрастающую роль играют и другие объединения, отражающие дух подлинной, демократической многосторонности, в основе деятельности которых – добровольность, принцип консенсуса, ценности равноправия и здорового прагматизма, отказ от конфронтации и блоковых подходов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están desempeñando creciente papel otras asociaciones que reflejan una realidad verdaderamente multipolar y democrática, basada en la buena voluntad, el consenso, el valor de la paridad y un pragmatismo sano, así como la renuncia a la confrontación y a los bloques.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">В их числе – БРИКС и ШОС, в которых наша страна активно участвует и в 2020 году будет председательствовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se encuentran entre los mismos los BRICS y la OCS, organismos de los que Rusia es miembro y en los que asumirá la presidencia en 2020.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, что без настоящей коллегиальности, без деполитизированного партнерства при центральной координирующей роли ООН невозможно добиться снижения конфронтационности, укрепить доверие и справиться с общими вызовами и угрозами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es evidente que sin una cooperación realmente colegial, sin una interacción libre de política y llevada a cabo con el poder central de la ONU es imposible reducir el grado de la confrontación ni reforzar la confianza ni superar los retos y amenazas comunes.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">Давно пора договориться о единообразном толковании принципов и норм международного права, а не пытаться действовать по известной поговорке «закон – что дышло».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde hace tiempo es necesario acordar una interpretación común de los principios y las normas del derecho internacional, para que se deje de intentar darles numerosas vueltas en función de los intereses de uno.</se>
    </para>
    <para id="96">
      <se lang="ru" variant_id="0">Договариваться сложнее, чем выдвигать ультиматумы, но терпеливо согласованные компромиссы будут гораздо более надежным механизмом предсказуемого ведения мировых дел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es más difícil buscar fórmulas de compromiso que formular ultimatums, sin embargo, las fórmulas de acuerdo minuciosamente acordadas representarán un mecanismo predecible de interacción a nivel mundial.</se>
    </para>
    <para id="97">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такой подход остро необходим сегодня для начала предметных переговоров о параметрах надежной и справедливой системы равной и неделимой безопасности в Евро- Атлантике и Евразии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal postura es sobre todo importante para entablar unas negociaciones concretas sobre los parámetros de un sistema seguro y justo de una seguridad paritaria e indivisible en la región euroatlántica y euroasiática.</se>
    </para>
    <para id="98">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта задача многократно декларировалась на высшем уровне в документах ОБСЕ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dicho objetivo se declaró en numerosas ocasiones a nivel mundial vía documentos de la OSCE.</se>
    </para>
  </body>
</html>