<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">С 14 июля 2022 года снимаются ограничения на въезд в Российскую Федерацию иностранных граждан и лиц без гражданства (вне зависимости от цели поездки) через воздушные и морские пункты пропуска через государственную границу Российской Федерации. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Сonforme con el Decreto del Gobierno de Rusia № 1267, a partir del 14 de julio del año 2022 se eliminan todas las restricciones a la entrada en la Federación de Rusia de ciudadanos extranjeros (independientemente del motivo de viaje) a través de los punto </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 de julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/s_14_iyulya_2022_goda_snimayutsya_ogranicheniya_na_vezd_v_rossiyskuyu_federatsiyu_inostrannykh_grazh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/sonforme_con_el_decreto_del_gobierno_de_rusia_1267_a_partir_del_14_de_julio_del_a_o_2022_se_eliminan/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Установленные постановлением Главного санитарного врача Российской Федерации от 18 марта 2020 года № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-19» требования санитарного протокола, предъявляемые к въезжающим в Российскую Федерацию иностранным гражданам, в частности, по предъявлению медицинских документов, подтверждающего отрицательный результат лабораторного исследования на COVID-19 методом ПЦР, отобранного не ранее чем за два календарных дня до прибытия на территорию Российской Федерации, продолжают действовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la hora de embarcar en la aeronave, los ciudadanos extranjeros deben tener consigo el documento médico (en idiomas ruso o inglés) que confirme el resultado negativo del estudio de laboratorio con la técnica PCR del material genético en cuanto al virus COVID-19.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Установленные постановлением Главного санитарного врача Российской Федерации от 18 марта 2020 года № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-19» требования санитарного протокола, предъявляемые к въезжающим в Российскую Федерацию иностранным гражданам, в частности, по предъявлению медицинских документов, подтверждающего отрицательный результат лабораторного исследования на COVID-19 методом ПЦР, отобранного не ранее чем за два календарных дня до прибытия на территорию Российской Федерации, продолжают действовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material tiene que ser procesado dentro de dos días naturales previas a la entrada al territorio de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Установленные постановлением Главного санитарного врача Российской Федерации от 18 марта 2020 года № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-19» требования санитарного протокола, предъявляемые к въезжающим в Российскую Федерацию иностранным гражданам, в частности, по предъявлению медицинских документов, подтверждающего отрицательный результат лабораторного исследования на COVID-19 методом ПЦР, отобранного не ранее чем за два календарных дня до прибытия на территорию Российской Федерации, продолжают действовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al no poder presentar el documento médico mencionado en los idiomas ruso o inglés, el mismo puede ser presentado en el idioma oficial del país donde está registrada la organización emisora de este documento médico, con la traducción al ruso notarizada por un funcionario de la sección consular de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>