<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление Министра иностранных дел России С.В.Лаврова на общеполитической дискуссии 74-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН, Нью-Йорк, 27 сентября 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso pronunciado por el ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, en los debates políticos generalizados del 74º periodo de sesiones de la Asamblea General de la ONU, Nueva York, 27 de septiembre de 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 сентября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 de septiembre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/vystuplenie_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_na_obshchepoliticheskoy_diskussii_74_y_sess/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__discurso_pronunciado_por_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_en_los_debates_po/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемый господин Председатель, Ваше Превосходительство, Дамы и господа, Все ближе 75-летие Организации Объединенных Наций, создание которой стало результатом Победы во Второй мировой войне и осознания необходимости коллективного механизма поддержания международного мира и безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimado señor Presidente, Excelencia, Damas y caballeros: Nos estamos acercando cada vez más al 75º aniversario de la creación de las Organización de las Naciones Unidas, fruto de la Victoria en la Segunda Guerra Mundial y del entendimiento de la necesidad de formar un mecanismo colectivo del mantenimiento de la paz y seguridad internacionales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, события начавшейся вскоре «холодной войны» не позволили раскрыться этому колоссальному созидательному потенциалу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por desgracia, los acontecimientos de la Guerra Fría que estalló en breve después de aquello no permitieron que florecieran las colosales potencialidades constructivas del organismo en cuestión.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надежда появилась вновь, когда почти 30 лет назад рухнула Берлинская стена, символизировавшая противостояние двух непримиримых систем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La esperanza de ello renació, al caer, hace casi 30 años, el Muro de Berlín que simbolizaba la confrontación de dos sistemas irreconciliables.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надежда на то, что можно будет, наконец, перелистнуть горестные страницы войн – не только горячих, но и холодных, и объединить усилия на благо всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue la esperanza de que por fin se podría pasar página, dejando atrás las dolorosas etapas de las guerras, reales y frías, es decir, ideológicas. Fue la esperanza de que los esfuerzos se unieran en aras de toda la Humanidad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако приходится признать: несмотря на то, что удалось благодаря ООН предотвратить третью мировую войну, конфликтов и вражды на планете не убавилось.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, hemos de reconocer que a, pesar de que logramos prevenir, gracias a la ONU, la Tercera Guerra Mundial, el número de conflictos y hostilidades no se redujo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Появились и новые острейшие вызовы: международный терроризм, наркопреступность, изменение климата, нелегальная миграция, растущий разрыв между богатыми и бедными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aparecieron nuevos y acuciantes retos: el terrorismo internacional, el narcotráfico, el cambio climático, la migración ilegal, el creciente abismo entre los ricos y los pobres.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Справляться с этими и многими другими вызовами год от года становится все сложнее. Разобщенность международного сообщества лишь нарастает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De año en año se hace cada vez más difícil luchar contra estos y muchos otros retos, dado que la comunidad internacional está cada vez menos unida.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">На наш взгляд, причина нынешнего положения дел заключается, прежде всего, в нежелании стран, объявивших себя победителями в «холодной войне», считаться с законными интересами всех остальных государств, нежелании принять реалии объективного хода истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A nuestro modo de ver, la razón del actual estado de las cosas consiste, en primer lugar, en la falta de ganas de los países que se proclamaron ganadores de la Guerra Fría de tener en cuenta los intereses legítimos de los demás Estados y en su falta de ganas de admitir la realidad y la marcha objetiva de la Historia.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Западу трудно смириться с тем, что длившееся веками доминирование в мировых делах тает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los países occidentales les cuesta admitir que su dominio secular a nivel mundial se está desvaneciendo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Появились и укрепляются новые центры экономического роста и политического влияния.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Han surgido y están cobrando fuerza nuevos centros del crecimiento económico y de la influencia política.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Без них не найти устойчивого решения глобальных проблем, совладать с которыми можно лишь на прочной почве Устава ООН – через баланс интересов всех государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin ello sería imposible encontrar solución sostenible a los problemas globales que únicamente pueden ser superados, gracias a la sólida base de la Carta de la ONU, es decir, a través del equilibrio de los intereses de todos los Estados.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведущие западные страны пытаются воспрепятствовать формированию полицентричного мира, вернуть себе привилегированные позиции, навязать другим стандарты поведения, основанные на узкой западной трактовке либерализма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los principales países occidentales están intentando impedir la formación de un mundo policéntrico y recuperar sus posturas privilegiadas, imponer a otros los estándares del comportamiento basados en una interpretación muy estrecha del liberalismo.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если коротко: «мы – либералы, нам можно все».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En resumen, sonaría como “somos liberales y todo nos está permitido”.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этих своих устремлениях Запад все реже вспоминает про международное право, все чаще и все навязчивее рассуждает о «порядке, основанном на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En estos anhelos suyos el Occidente se acuerda cada vez menos del Derecho Internacional y habla cada vez más del “orden basado en las reglas”.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цель концепции такого «порядка» для нас очевидна: ревизовать переставшие устраивать Запад нормы международного права, подменить их «правилами», приспособленными под свои корыстные схемы, которые формулируются в зависимости от политической целесообразности, а сам Запад, и только Запад, хотят объявить неоспоримым источником легитимности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El objetivo del concepto de tal “orden mundial” es evidente para nosotros: revisar las normas del Derecho Internacional que ya no son de agrado de los países occidentales y sustituirlas con “reglas” adaptadas a sus esquemas lucrativos formulados en función de sus necesidades políticas. Al mismo tiempo, se intenta proclamar una fuente única de legitimidad exclusivamente al Occidente y a nadie más.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Например, когда выгодно, право народов на самоопределение имеет значение, а когда нет – объявляется незаконным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, por ejemplo, si los países occidentales se ven beneficiados, el derecho de los pueblos a la autodeterminación sí que tiene importancia, de lo contrario, el derecho en cuestión se declara fuera de Ley.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для обоснования ревизионистских «правил» в ход идут манипулирование общественным сознанием, распространение ложных сведений, двойные стандарты в сфере прав человека, подавление неугодных СМИ, запреты на профессию журналистов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para justificar estas “reglas” revisionistas se recurre a la manipulación de la opinión pública, difusión de la información falsa, aplicación de estándares dobles en la esfera de los derechos humanos, la presión ejercida en los medios considerados non grata, prohibiciones de ejercer la profesión del periodista.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Причем у Запада появились «способные ученики» среди его подопечных на постсоветском пространстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Habría que señalar que en el espacio postsoviético han surgido “discípulos brillantes” que han adoptado estas técnicas de sus patronos.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместо равноправной коллективной работы создаются закрытые форматы вне легитимных многосторонних рамок, а келейно согласованные в узком кругу «избранных» подходы затем объявляются «многосторонними договоренностями».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Unas labores colectivas paritarias se ven sustituidas por formato de acceso restringido que se encuentran fuera de los marcos legítimos multilaterales, mientras que las posturas elaboradas en “círculos reducidos de personas selectas” son declaradas “acuerdos multilaterales”.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это сопровождается попытками «приватизировать» секретариаты международных организаций, использовать их для проталкивания неконсенсусных идей в обход универсальных механизмов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este proceso es acompañado por los intentos de “privatizar” las secretarías de las organizaciones internacionales y de usarlas para promover ideas que no fueron aprobadas por consenso y sin haber recurrido a los mecanismos universales.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Атаки на международное право приобретают опасные масштабы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los ataques al Derecho Internacional están adquiriendo envergadura peligrosa.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">У всех на слуху выход США из Совместного всеобъемлющего плана действий по иранской ядерной программе (СВПД), который был одобрен резолюцией 2231 СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos habrán oído del abandono por Washington del Plan de Acción Conjunto y Completo elaborado para el programa nuclear iraní y aprobado vía Resolución 2231 del Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вашингтон не просто отказался от закрепленных в этой резолюции своих обязательств, но стал требовать от всех других играть по американским «правилам» и саботировать ее выполнение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No sólo se negó EEUU a cumplir con sus compromisos recogidos también en la Resolución, sino que empezó a exigir de los demás que siguieran las “reglas” impuestas por Washington y sabotearan su cumplimiento.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">США взяли жесткую линию на развал резолюций ООН о международно-правовых основах ближневосточного урегулирования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington se propone minar el cumplimiento de las resoluciones de la ONU relativas a la necesidad de basar el arreglo en Oriente Próximo en el Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предлагают дождаться некой «сделки века», а тем временем приняли односторонние решения по Иерусалиму и Голанским высотам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Proponen a todos esperar el “trato del siglo”, mientras que fueron tomadas las decisiones unilaterales acerca de Jerusalén y los Altos de Golán.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под угрозой двухгосударственное решение палестинской проблемы, которое имеет ключевое значение для удовлетворения законных чаяний палестинского народа и для обеспечения безопасности Израиля и всего региона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está en peligro la solución biestatal del problema palestino que es de importancia clave para que sean correspondidos los anhelos legítimos del pueblo palestino y garantizada la seguridad de Israel y de toda la región.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда члены НАТО в откровенное нарушение резолюций СБ ООН бомбили Ливию, они тоже, видимо, руководствовались логикой своего «порядка, основанного на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando los miembros de la OTAN, violando abiertamente las Resoluciones del Consejo de Seguridad de la ONU, bombardearon Libia, por lo visto, también se dejaba guiar por la lógica de “su orden basado en las reglas”.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Результат – ливийская государственность разрушена, а губительные последствия натовской авантюры, прежде всего для стран африканского континента, мировое сообщество расхлебывает по сей день.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como resultado, el Estado libio fue destruido, mientras que la comunidad internacional se tiene que enfrentar a las nefastas secuelas de esta aventura de la OTAN, sobre todo, para los países africanos.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сохраняются «скрытые повестки» в сфере антитеррора: несмотря на обязательные для всех решения Совета Безопасности ООН о «листировании» террористических организаций, для некоторых стран стало «правилом» выводить террористов из-под удара и даже налаживать с ними взаимодействие «на земле», как это происходит, например, в Афганистане, Ливии, Сирии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sigue habiendo agendas “encubiertas” en la esfera de la lucha contra el terrorismo: a pesar de las decisiones del Consejo de Seguridad de la ONU que son de obligatorio cumplimiento y están relacionadas con la necesidad de redactar una lista de organizaciones terroristas algunos países, siguiendo una “regla” propia consiguen que determinados grupos terroristas evadan la responsabilidad, para poder cooperar con ello “sobre el terreno”. Ocurre en Afganistán, Libia, Siria.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">В США уже вслух заговорили о том, что «Хейят Тахрир аш-Шам» – вполне «умеренная структура», с которой «можно иметь дело».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Estados Unidos se ha empezado ya a hablar de que Hayat Tahrir al-Sham es una estructura “de ideas bastante moderadas” con la que se puede “mantener relaciones”.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">К такой неприемлемой логике хотят склонить и членов СБ ООН, как показали недавние дискуссии по ситуации в сирийском Идлибе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se intenta convencer a los miembros del Consejo de Seguridad de que admitan esta lógica inaceptable. señal de ello fueron los recientes debates dedicados a la situación en la localidad siria de Idlib.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Свои «правила» у Запада и в отношении Балкан, где проводится открытый курс на подрыв решений СБ ООН по косовскому и боснийскому урегулированию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países occidentales tienen “reglas” propias con respecto a los Balcanes también, donde se pone en práctica una política de abierto sabotaje de las decisiones del Consejo  de Seguridad de la ONU relativas al arreglo en Kosovo y en Bosnia.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Неотъемлемой частью международного права, наряду с резолюциями Совета Безопасности, являются универсальные конвенции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Convenios universales son, junto con las Resoluciones del Consejo de Seguridad, parte inalienable del Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запад и их хотел бы подменить своими «правилами», как это произошло в ОЗХО, чей Технический секретариат путем противоправных манипуляций и бесцеремонного давления незаконно получил т.н. атрибутивные функции в прямое нарушение Конвенции о запрещении химического оружия и исключительных прерогатив Совета Безопасности ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya le gustaría a los países occidentales sustituirlas con sus “reglas”, tal como ocurrió en la Organización para la Prohibición de las Armas Químicas, cuya Secretaría técnica se hizo, gracias a manipulaciones ilegales y presión descarada, con las llamadas funciones atributivas, representando ello una infracción flagrante de la Convención sobre Armas Químicas y un acto que contradice a las potestades exclusivas del Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продолжаются игры вокруг конвенций, обязывающих все страны обеспечивать языковые, образовательные, религиозные и иные права национальных меньшинств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siguen juegos en torno a las Convenciones que obligan a todos los países a garantizar los derechos al uso de la lengua, a la educación, la libertad de confesión y otros derechos de las minorías nacionales.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши западные коллеги и здесь руководствуются своими «правилами»: закрывают глаза на открытое лишение национальных меньшинств соответствующих прав, потворствуют сохранению в Европе позорного феномена безгражданства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros interlocutores en este aspecto también se dejan guiar por sus “reglas”, pasando por alto la privación a las minorías nacionales de los pertinentes derechos y no actúan, a pesar de seguir existiendo en Europa el vergonzoso fenómeno de “no ciudadano”.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Курс на ревизию международного права все чаще проявляется и в настойчивой линии на переписывание итогов Второй мировой войны, оправдание множащихся проявлений неонацизма, вандализма в отношении памятников освободителям Европы и жертвам Холокоста.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La línea política orientada a revisar el Derecho Internacional se manifiesta cada vez más en el insistente deseo de reescribir los resultados de la Segunda Guerra Mundial, justificar las cada vez más numerosas manifestaciones del neonacismo y de vandalismo con respecto a los monumentos a los combatientes que liberaron Europa y a las víctimas del Holocausto.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Испытаниям на прочность подвергаются и такие ключевые принципы Устава ООН, как невмешательство во внутренние дела, недопустимость применения силы или угрозы силой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están siendo sometidos a prueba tales principios fundamentales de la Carta de la ONU, como la no intervención en los asuntos internos de los países y la inadmisibilidad del uso de la fuerza y de la amenaza de su uso.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">К списку стран, чья государственность была разрушена на наших глазах путем агрессии или инспирированных из-за рубежа переворотов, сейчас пытаются добавить Венесуэлу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otro país que se intenta añadir a la lista de Estados, cuya destrucción mediante la agresión o golpes de Estado iniciados desde el extranjero todos presenciamos, es Venezuela.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия, как и подавляющее большинство членов ООН, отвергает попытки вернуть в Латинскую Америку «правила» времён «доктрины Монро», попытки менять извне режимы в суверенных государствах, не гнушаясь методами военного шантажа, незаконного принуждения и блокады, как это происходит в отношении Кубы вопреки многочисленным резолюциям ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia, al igual que la mayoría aplastante de los países miembros de la ONU rechazan los intentos de devolver a América Latina las “reglas” de la época de la “doctrina de Monroe”, los intentos de cambiar desde el exterior los regímenes de Estados soberanos, sin despreciar los métodos de chantaje militar, coherción ilegal y bloqueo, tal como ocurre con Cuba, en contra de las numerosas Resoluciones de la ONU aprobadas al respecto.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">В следующем году исполняется 60 лет Декларации о предоставлении независимости колониальным странам и народам, которая была принята по инициативе нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El año que viene se cumplen los 60 años desde la aprobación, por iniciativa de nuestro país, de la Declaración sobre la concesión de la independencia a los países y pueblos coloniales.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако до сих пор ряд западных государств цепляются за старые «правила», игнорируют эту Декларацию и другие, обращенные непосредственно к ним, решения Генеральной Ассамблеи ООН по вопросам деколонизации, продолжая удерживать под своим контролем бывшие заморские территории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, hasta el día de hoy una serie de Estados occidentales se siguen aferrando a las “reglas” antiguas, pasando por alto esta Declaración y las decisiones de la Asamblea General de la ONU dirigidas directamente a ellos y relativas a la descolonización, siguiendo manteniendo bajo su control los antiguos territorios de ultramar.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ноябре нынешнего года грядет еще один юбилей – 20 лет с момента принятия на саммите ОБСЕ Хартии европейской безопасности и Платформы безопасности, основанной на сотрудничестве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En noviembre de este año se celebrará otro aniversario, 20 años desde la aprobación en la Cumbre de la OSCE de la Carta sobre la Seguridad Europea y de la Plataforma de la seguridad basada en la cooperación.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этих документах сформулированы принципы взаимодействия всех стран и региональных организаций в Евроатлантике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En dichos documentos están formulados los principios de la interacción de los países y de las organizaciones regionales en la región euroatlántica.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главы государств и правительств торжественно провозгласили, что никто не должен обеспечивать собственную безопасность за счет безопасности других.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Jefes de Estado y de Gobierno proclamaron con solemnidad que nadie debía garantizar su seguridad a costa a otros.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, достигнутый тогда на высшем уровне консенсус сегодня опять подменяется взятой за «правило» практикой НАТО, которая продолжает мыслить категориями поиска врага, продвигая свою военную инфраструктуру на восток к российским границам, наращивая военные бюджеты, хотя они и так более чем в 20 раз превышают российский.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por desgracia, el consenso alcanzado al más alto nivel hoy es suplantado con una práctica de la OTAN convertida en “regla” que sigue operando con las categorías de la búsqueda de un enemigo, haciendo que su infraestructura militar avance hacia el este, hacia las fronteras de Rusia, aumentando los gastos destinados a la defensa, aunque éstos superan más que 20 veces los gastos rusos destinados a lo mismo.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Призываем вернуться к договоренностям о выстраивании равной и неделимой безопасности на пространстве ОБСЕ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Invitamos a que se regrese a la vertebración de una seguridad paritaria e indivisible en el espacio de la OSCE.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">В последнее время в пользу этого высказываются и ответственные политики в Европе, как, в частности, показала августовская встреча Президента России В.В.Путина и Президента Франции Э.Макрона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Últimamente, a favor de ello se están pronunciando políticos responsables en Europa. Prueba de ello fue la reunión de agosto de los Presidentes de Rusia, Vladimir Putin, y de Francia, Emmanuel Macron.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надежная и открытая архитектура необходима и в Азиатско-Тихоокеанском регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una arquitectura segura y abierta es necesaria también en la región de Asia-Pacífico.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опасно поддаваться искушению разбить его на конфликтующие блоки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es peligroso sucumbir a la tentación de segmentarla en unos bloques enfrentados entre ellos.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие попытки будут противоречить задаче объединения усилий всех стран региона для эффективного ответа на  сохраняющиеся здесь угрозы и вызовы, включая задачу урегулирования всего комплекса проблем Корейского полуострова исключительно мирным путем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos intentos van a contradecir a los esfuerzos de todos los países de la región de ofrecer una respuesta eficaz a los retos y las amenazas que allí se siguen registrando, incluido el arreglo del conjunto de problemas de la Península de Corea exclusivamente por la vía pacífica.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Огромный ущерб создававшейся на протяжении десятилетий глобальной системе стратегической стабильности нанесен в результате действий США, которые вслед за выходом из Договора об ограничении систем противоракетной обороны (ПРО) разрушили – при послушной поддержке всех членов НАТО – Договор о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un enorme daño al sistema global de seguridad estratégica que había tardado décadas en formarse fue causado por las acciones de EEUU, que después de abandonar el Tratado sobre Misiles Antibalísticos, destruyeron, con el obediente apoyo de todos los miembros de la OTAN, el Tratado INF.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Теперь под вопросом судьба Договора о сокращении стратегических наступательных вооружений (ДСНВ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora está en peligro el futuro del Tratado START.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">К тому же США отказываются ратифицировать Договор о всеобъемлющем запрещении ядерных испытаний (ДВЗЯИ), а в своих доктринальных документах понизили порог применения ядерного оружия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además Washington se niega a ratificar el Tratado de Prohibición de Ensayos Nucleares, mientras que en sus documentos doctrinales fue reducido el nivel de uso de las armas nucleares.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Берут курс на превращение киберпространства и космоса в арену военного противостояния.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">EEUU se está orientando a convertir el espacio cibernético y el espacio cósmico en un campo de enfrentamiento militar.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">В целях недопущения дальнейшего нагнетания напряженности Россия внесла ряд инициатив.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para evitar una mayor escalada de tensiones, Rusia presentó una serie de iniciativas.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Президент России В.В.Путин объявил о решении не размещать наземные РСМД в Европе или других регионах, если и пока от этого будут воздерживаться американцы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Presidente de Rusia, Vladimir Putin, anunció la decisión de no desplegar misiles de alcance medio y corto con base en tierra en Europa ni en otras regiones de mundo, mientras Washington se abstenga de hacerlo.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Призвали США и НАТО присоединиться к такому мораторию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Invitamos a EEUU y a la OTAN a adherirse a esta moratoria.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также неоднократно предлагали Вашингтону начать переговоры о продлении ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También en más de una ocasión le propusimos a EEUU empezar a negociar la prórroga del Tratado START.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с КНР выступаем за согласование юридически обязывающего документа о предотвращении гонки вооружений в космосе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Junto con la RPCh nos pronunciamos por la necesidad de que sea acordado un documento jurídicamente vinculante que ayude a prevenir la carrera armamentista en el espacio.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Реакция на все эти предложения со стороны США и их союзников пока не обнадеживает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las reacciones por parte de EEUU y de sus aliados de momento no son muy prometedoras.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Настораживает затянувшееся отсутствие ответа и на наше предложение, сделанное американским коллегам еще год назад – принять на высшем уровне российско-американское заявление о неприемлемости и недопустимости ядерной войны, в которой по определению не может быть победителей. Призываем всех членов ООН поддержать эту инициативу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No deja de preocupar una larga falta de respuesta a nuestra propuesta hecha a la parte estadounidense hace un año: aprobar al más alto nivel una Declaración ruso-estadounidense que enfatice que una guerra nuclear sería inadmisible y habría de evitarse por todos medios, dado que en ella no habría ganadores, instamos a todos los miembros de la ONU a apoyar esta iniciativa.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня хотел бы объявить: на текущей сессии Генеральной Ассамблеи ООН мы вносим проект резолюции «Укрепление и развитие системы договоренностей по контролю над вооружениями, разоружению и нераспространению».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría anunciar hoy que durante el corriente período de sesiones de la Asamblea General de la ONU presentamos el proyecto de la Resolución “Refuerzo y desarrollo del sistema de acuerdos para el control de los armamentos, el desarme y la no proliferación”.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приглашаем всех к конструктивным переговорам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Invitamos a todos a mantener unas negociaciones constructivas.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одобрение такой резолюции стало бы важным вкладом в создание условий для успешного проведения в будущем году обзорной конференции по выполнению Договора о нераспространении ядерного оружия (ДНЯО).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La aprobación de tal Resolución representaría una aportación significativa a la creación de condiciones para una fructífera celebración el año pasado de una Conferencia de Revisión del cumplimiento del Tratado sobre la No Proliferación de las Armas Nucleares.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия продолжит настойчивую работу в пользу укрепления всеобщей безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia seguirá trabajando con insistencia, para reforzar la seguridad universal.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой сфере мы действуем с предельной ответственностью, проявляя сдержанность в сфере оборонного строительства – разумеется, без ущерба для надежного обеспечения национальной безопасности, в полном соответствии с международным правом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En dicho campo actuamos con suma responsabilidad, mostrándonos comedidos en la esfera de la creación del potencial defensivo, por supuesto, sin dejar de garantizar de la debida manera la seguridad nacional, en plena correspondencia con el Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступаем за консолидацию усилий в борьбе с международным терроризмом под эгидой ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos pronunciamos por la consolidación de los esfuerzos en la lucha contra el terrorismo internacional bajo la égida de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">В интересах мобилизации потенциала региональных организаций на подавление террористической угрозы Россия провела министерское заседание Совета Безопасности ООН с участием ОДКБ, ШОС и СНГ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para movilizar el potencial de las organizaciones regionales con el objetivo de suprimir la amenaza terrorista, Rusia celebró una reunión ministerial del Consejo de Seguridad de la ONU con la participación de los representantes de la OTSC, la OCS y la CEI.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди важнейших задач мирового сообщества – выработка общеприемлемых подходов к регулированию цифровой сферы, осмысление процессов, связанных с созданием искусственного интеллекта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre las tareas primordiales de la comunidad internacional se encuentra la elaboración de actitudes aceptadas por todos con respecto a la regulación de la esfera digital y la reflexión sobre la creación del intelecto artificial.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">В прошлом году Генеральная Ассамблея ООН одобрила начало предметной работы по согласованию правил ответственного поведения государств в информационном пространстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El año pasado la Asamblea General de la ONU aprobó el inicio de las labores centradas en regular las normas de una conducta responsable de los Estados en el espacio informativo.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе России также принята резолюция о противодействии киберпреступности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de Rusia se aprobó también la Resolución sobre la lucha contra el crimen cibernético.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Важно продвигаться к достижению юридически обязывающих договоренностей по всем аспектам международной информационной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es importante seguir avanzando hacia unos acuerdos jurídicamente vinculantes en todos los aspectos de la seguridad informática.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Необходимо также активизировать усилия по урегулированию многочисленных кризисов и конфликтов во всех регионах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es necesario además intensificar los esfuerzos aplicados al arreglo de las múltiples crisis y conflictos que están azotando diferentes rincones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главное – добиваться от сторон соблюдения уже имеющихся договоренностей, не позволять им изобретать предлоги для отказа от выполнения уже взятых на себя обязательств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo importante es conseguir que las partes cumplan con los compromisos ya existentes y no permitir que inventen pretextos para evadir los compromisos asumidos.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это касается и конфликтов на постсоветском пространстве, включая необходимость строго следовать положениям Минского комплекса мер по урегулированию кризиса на юго-востоке Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ello es aplicable a los conflictos en el espacio postsoviético, incluida la necesidad de seguir a pie de la letra los postulados del Conjunto de medidas para el cumplimiento de los Acuerdos de Minsk elaborado para arreglar la crisis en el sudeste de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Сирии, где достигнуты серьезные успехи в борьбе с терроризмом, на первый план выходят вопросы дальнейшего продвижения политического процесса, ведомого сирийцами при содействии ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Siria, donde se ha alcanzado unos importantes éxitos en la lucha contra el terrorismo, está cobrando importancia primordial la promoción del proceso político, conducido por los propios sirios con la ayuda de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">При решающем вкладе России, Турции и Ирана как гарантов Астанинского формата завершено формирование Конституционного комитета, о чем на днях объявил Генеральный секретарь ООН А.Гутерреш.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con la aportación decisiva de Rusia, Turquía e Irán como garantes del Proceso de Astaná se acabó de formar el Comité Constitucional, hecho anunciado recientemente por el Secretario General de la ONU, Antonio Guterres.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">На повестке дня – постконфликтное восстановление, создание условий для возвращения беженцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La agenda está compuesta por la reconstrucción posconflicto y por la creación de las condiciones necesarias para el retorno de los refugiados.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь гораздо более активную роль должна сыграть система ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El sistema de la ONU habría de desempeñar un papel más activo en esta esfera.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в целом на Ближнем Востоке и Севере Африки проблем еще много.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, en general en Oriente Próximo y en el Norte de África quedan muchos problemas sin resolver.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы видим, что происходит в Ливии, Йемене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos nos damos cuenta de lo que ocurre en Libia y Yemen.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">На грани срыва перспективы решения палестинского вопроса и реализации Арабской мирной инициативы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están a punto de ser echadas por tierra las perspectivas de la solución del problema palestino y la puesta en práctica de la Iniciativa de Paz Árabe.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тревожат попытки разыгрывать взрывоопасную для многих стран «курдскую карту».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Provocan preocupaciones los intentos de usar a su favor el “factor kurdos” que podría ser explosivo para muchos países.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Искусственно нагнетается напряженность в Персидском заливе. Призываем к преодолению имеющихся разногласий через диалог, без голословных обвинений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se están avivando de manera artificial las tensiones en el Golfo Pérsico, llamamos a que las discrepancias existentes sean superadas mediante el diálogo, sin acusaciones infundadas.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наш вклад – представленная летом этого года обновленная российская концепция коллективной безопасности в этом регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La aportación de Rusia a esta causa consiste en haber sido presentada en pasado verano la renovada estrategia rusa de la seguridad colectiva en dicha región.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поддерживая усилия африканских государств по прекращению конфликтов на своем континенте, Россия организовала вчера заседание Совета Безопасности ООН по укреплению мира и безопасности в Африке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apoyamos los esfuerzos de los Estados africanos encaminados a poner fin a los conflictos en su continente. Ayer Rusia convocó una reunión del Consejo de Seguridad de la ONU para el refuerzo de la paz y la seguridad en África.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">В конце октября в Сочи состоится первый в истории саммит Россия-Африка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A finales de octubre se celebrará en Sochi la primera en la Historia Cumbre Rusia-África.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываем, что его результаты позволят повысить эффективность борьбы с современными вызовами и угрозами, эффективность работы по преодолению стоящих перед африканскими странами проблем развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Contamos con que sus resultados permitan elevar la eficiencia de la lucha contra los retos y las amenazas de la actualidad y superar de manera eficaz los problemas del desarrollo a los que está enfrentado el continente africano.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совершенствованию антикризисной, миротворческой деятельности ООН призвана способствовать реформа ее Совета Безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reforma del Consejo de Seguridad está llamada a perfeccionar las actividades anticrisis y de paz desplegadas por la ONU.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">Реалии многополярного мира делают главной задачей поиск такой формулы, которая устранила бы очевидный геополитический дисбаланс в его нынешнем составе и обеспечила бы расширение представленности в Совете стран Африки, Азии и Латинской Америки при максимально широком согласии государств-членов ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las realidades de un mundo multipolar conceder prioridad a la búsqueda de una fórmula que elimine el evidente desequilibrio geopolítico de la actual composición del mencionado organismo y garantice una mayor representación en el Consejo de los países de África, Asia y América Latina con el mayor consentimiento posible de los Estados miembros de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дамы и господа, Разделительные линии губительны не только для мировой политики, но и для экономики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Damas y caballeros: Las líneas divisorias son nefastas no sólo para la política internacional, sino para la economía mundial.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ее инклюзивный рост сдерживается в результате того, что нормы ВТО подменяются другими «правилами»: методами недобросовестной конкуренции, протекционизма, торговых войн, односторонних санкций, откровенного злоупотребления статусом американского доллара.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su crecimiento inclusivo se ve refrenado, dado que las normas de la OMC son sustituidas por otras “reglas”, métodos  de la competencia desleal, proteccionismo, guerras comerciales, sanciones unilaterales, abuso evidente del estatus de dólar.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все это ведет к фрагментации глобального экономического пространства, негативно влияет на жизни людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo eso provoca la fragmentación del espacio económico global y afecta negativamente la vida de la gente.</se>
    </para>
  </body>
</html>