<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О визите Министра иностранных дел России С.В.Лаврова в Мексиканские Соединенные Штаты </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Visita del Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, a los Estados Unidos Mexicanos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 de febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_vizite_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_v_meksikanskie_soedinennye_shtaty/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__visita_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_sergu_i_lavrov_a_los_estados_uni/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 февраля 2020 г. Министр иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавров посетил с визитом Мексиканские Соединенные Штаты и провел переговоры с Министром иностранных дел М.Л.Эбрардом Касаубоном.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de febrero, el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, realizó una visita a los Estados Unidos Mexicanos y sostuvo negociaciones con el Secretario de Relaciones Exteriores, Marcelo Luis Ebrard Casaubón.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министры проанализировали актуальное состояние дел в российско-мексиканских отношениях, наметили основные направления их дальнейшего развития с акцентом на задачи активизации политдиалога, диверсификации сотрудничества в двустороннем и многостороннем форматах, наращивания торгово-экономических связей, расширения культурно-гуманитарных обменов, совершенствования договорно-правовой базы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los cancilleres analizaron el estado actual de las relaciones ruso-mexicanas, trazaron los principales derroteros de su fomento sucesivo, poniendo énfasis en la intensificación del diálogo político, la diversificación de la cooperación bilateral y multilateral, el aumento de los vínculos económicos y comerciales, la ampliación de los intercambios en los ámbitos de la cultura y las Humanidades, el perfeccionamiento del marco legal.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждена настроенность на тесную координацию позиций двух государств по ключевым международным проблемам на основе приверженности общепризнанным нормам международного права, укреплению многосторонней дипломатии, центральной, координирующей роли ООН в мировых делах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Confirmaron la voluntad de coordinar estrechamente las posturas de ambos Estados respecto a los problemas clave internacionales, a base del respeto de los principios universales del Derecho Internacional, la consolidación de la diplomacia multilateral y el papel protagónico de la ONU en el quehacer internacional.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялся углубленный обмен мнениями по вопросам контроля над вооружениями и нераспространения ОМУ, противодействию новым вызовам и угрозам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se produjo un profundo intercambio de opiniones sobre la problemática del control de armamentos y la no proliferación de las armas de destrucción masiva, las acciones para contrarrestar los nuevos desafíos y amenazas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробно обсуждена ситуация в мире, наиболее острые региональные проблемы, а также вопросы развития интеграционных процессов в Латинской Америке и Карибском бассейне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los titulares discutieron en detalle la situación en el mundo, los más palpitantes problemas regionales, así como la evolución de los procesos integracionistas en América Latina y el Caribe.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выражена обоюдная заинтересованность в углублении диалога России со странами региона, в том числе по линии региональных объединений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se mostraron recíprocamente interesados en ahondar el diálogo entre Rusia y los países de la región, también por conducto de las asociaciones regionales.</se>
    </para>
  </body>
</html>