<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Министр труда А.О.Котяков поздравил Мексику с 200-летием независимости </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Ministro Antón Kotyakov felicita a México por el 200º Aniversario de la Independencia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de septiembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/ministr_anton_kotyakov_pozdravil_meksiku_s_200_letiem_nezavisimosti/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/ministro_ant_n_kotyakov_felicita_a_m_xico_por_el_200_aniversario_de_la_independencia/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр труда и социальной защиты Российской Федерации, председатель Российской части Российско-Мексиканской Смешанной комиссии по экономическому, торговому, научно-техническому сотрудничеству и морскому судоходству (МПК) Антон Котяков возглавил делегацию Российской Федерации на торжественных мероприятиях, приуроченных к празднованию 200-летия обретения независимости Мексики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministro de Trabajo y Protección Social de la Federación de Rusia, Presidente de la Parte Rusa de la Comisión Mixta de Cooperación Económica, Comercial, Científico-Técnica y Transporte Marítimo, Antón Kotyakov, encabezó la delegación de la Federación de Rusia en las celebraciones con motivo del 200º Aniversario de la consumación de la Independencia de México.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы с Президентом Мексиканских Соединенных Штатов глава Минтруда Антон Котяков от имени руководства Российской Федерации поздравил г-на Андреса Мануэля Лопеса Обрадора с юбилейной датой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante su conversación con el Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, el Ministro Anton Kotyakov felicitó a Andrés Manuel López Obrador en nombre de las autoridades de la Federación de Rusia con esta fecha especial.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">“Сегодня в лице Мексики мы видим одного из наших важных партнеров в Латинской Америке и мире в целом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“Hoy vemos a México como uno de nuestros socios importantes en América Latina y el mundo en general.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нас объединяет готовность к открытому и равноправному партнерству и сотрудничеству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos une la aspiración a una cooperación abierta e igualitaria.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы тесно взаимодействуем в ООН, «Группе двадцати», АТЭС, других международных форумах ”, — отметил Министр.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Colaboramos estrechamente en la ONU, el G20, APEC y otros foros internacionales ”, señaló el Ministro.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялась встреча с Министром экономики Мексиканских Соединенных Штатов г-жой Татьяной Клутье, которая возглавит делегацию Мексики на очередном заседании МПК.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También sostuvo una reunión con la Secretaria de Economía de los Estados Unidos Mexicanos, Tatiana Clouthier, quien encabezará la delegación mexicana en la próxima reunión de la Comisión Mixta.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министры обсудили развитие торгово-экономических отношений между странами, в том числе восстановление экономики после пандемии КОВИД-19, российско-мексиканское торговое сотрудничество, инвестиции, возможности для бизнеса и сотрудничество в сфере промышленности, а также договорились о подготовке к 6-му заседанию Комиссии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los funcionarios dialogaron sobre el desarrollo de las relaciones comerciales y económicas entre nuestros países, incluida la recuperación económica después de la pandemia de COVID-19, las inversiones, las oportunidades para los empresarios y la cooperación industrial, así como acordaron empezar los preparativos para la VI reunión de la Comisión.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам переговоров с Министром труда и социального обеспечения Мексиканских Соединенных Штатов Луизой Алькальде был подписан Меморандум о взаимопонимании между Министерством труда и социальной защиты Российской Федерации и Министерством труда и социального обеспечения Мексиканских Соединенных Штатов о сотрудничестве в социально-трудовой сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras las negociaciones con la Secretaria de Trabajo y Previsión Social de los Estados Unidos Mexicanos, Luisa María Alcalde Luján, fue firmado el Memorando de Entendimiento entre el Ministerio de Trabajo y Protección Social de la Federación de Rusia y la Secretaría de Trabajo y Previsión Social de los Estados Unidos Mexicanos sobre Cooperación en el Ámbito Social y Laboral.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках визита российской делегации в Мексику также было подписано Соглашение между Правительством Российской Федерации и Правительством Мексиканских Соединенных Штатов о сотрудничестве в исследовании и использовании космического пространства в мирных целях и Меморандум о сотрудничестве между Комитетом предпринимателей Россия-Мексика и Мексиканским деловым советом по внешней торговле, инвестициям и технологиям (COMCE).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la visita de la delegación rusa a México, también se firmaron el Acuerdo entre el Gobierno de la Federación de Rusia y el Gobierno de los Estados Unidos Mexicanos sobre la Cooperación en la Exploración y Uso del Espacio Ultraterrestre con Fines Pacíficos y el Memorándum de Cooperación entre el Comité de Emprendedores Rusia-México y el Consejo Empresarial Mexicano de Comercio Exterior, Inversión y Tecnología (COMCE).</se>
    </para>
  </body>
</html>