<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">«Да здравствует Мексика!» Сергея Эйзенштейна </se>
    <se lang="es" variant_id="1">¡Que viva México! de Serguéi Eisenstein </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 июня / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 de septiembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/da_zdravstvuet_meksika_sergeya_eyzenshteyna/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/eisenstein/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0"> В декабре 1930 года тридцатитрехлетний советский кинорежиссёр Сергей Эйзенштейн прибыл в Мексику для работы над фильмом «Да здравствует Мексика!».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En diciembre de 1930 el director de cine soviético Serguéi Eisenstein (uno de los cineastas más influyentes de la historia), que tenía entonces 33 años, llegó a México para hacer la película ¡Que viva México!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фильм был задуман как широкое полотно о жизни Мексики, показанной в разные эпохи, при различном социальном строе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">ideada como una obra amplia sobre la vida del país en distintas épocas y bajo diferentes regímenes sociales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот что говорил о картине сам Эйзенштейн: «Сюжет этого фильма необычен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así describió su futura obra el propio Eisenstein: “La trama de la película es poco común.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зерно его составляют четыре новеллы в оправе пролога и эпилога, единые по сути своей и по духу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se basa en cuatro novelas aderezadas con un prólogo y un epílogo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разные по содержанию. Разные по месту действия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son unidas por su esencia y por su espíritu, pero diferentes por el contenido y el escenario.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В них разные пейзажи, люди, обычаи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Contienen diferentes paisajes, gente, costumbres.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Контрастные по ритму и форме, в целом они составляют огромный, многокрасочный фильм-симфонию о Мексике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Contrastando con su ritmo y forma, en conjunto se componen en una enorme y sinfónica película multicolor sobre México.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Музыкальный фон фильма – шесть мексиканских народных песен, но новеллы сами по себе – тоже песни, легенды, сказки, собранные в разных частях Мексики и сведенные здесь воедино».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su fondo musical consiste de seis canciones populares mexicanas pero las novelas como tales también son canciones, leyendas, cuentos de hadas coleccionadas en distintas partes del país y juntados aquí”.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Финансирование для съемок кинокартины (25 тысяч долларов) предоставил американский писатель Эптон Синклер, мексиканские художники-муралисты – Диего Ривера и Давид Сикейрос – подготовили для советских кинематографистов все необходимые материалы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El dinero (25 mil dólares) para el rodaje fue proporcionado por el escritor norteamericano Upton Sinclair, y los muralistas mexicanos Diego Rivera y David Alfaro Siqueiros prepararon los materiales necesarios para los cineastas soviéticos.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Съемочная группа побывала в Мехико, Пуэбле, Таско, Акапулько, в штате Оахака и на полуострове Юкатан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El equipo de filmación estuvo en la Ciudad de México, Puebla, Taxco, Acapulco, Oaxaca y Yucatán.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако съемки картины сильно затянулись и в итоге были прерваны в связи с необходимостью возвращения режиссера в СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, el rodaje llevaba más de lo previsto y por fin tuvo que ser suspendido porque Eisenstein se vio obligado a volver a la URSS.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эйзенштейн отправился в Москву, так и не увидев всего отснятого материала, который был отправлен на проявку в Голливуд и, вопреки существовавшим договоренностям, так и не был возвращен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El director partió para Moscú sin ver el material grabado, el mismo que fue mandado a Hollywood para ser revelado y nunca fue devuelto a pesar de los acuerdos existentes.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В США из отснятых 80 тысяч метров пленки были смонтированы две полнометражные ленты «Буря над Мексикой» (другое название – «Гром над Мексикой») и «Время под солнцем».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En EE.UU. los 80 mil metros de celuloide se plasmaron en dos películas – Thunder over Mexico (1933) y Time in the Sun (1956).</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Широкий зритель увидел картину «Да здравствует Мексика!» только в 1979 году, когда из выкупленного Госфильмофондом СССР материала сорежиссёр Эйзенштейна Григорий Александров смонтировал приближенный к первоначальному замыслу вариант .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los espectadores soviéticos vieron ¡Que viva México! solo en 1979, cuando el codirector de Eisenstein, Grigory Aleksandrov, covirtió el material adquirido por las autoridades de la URSS en una película cercana a su idea original.</se>
    </para>
  </body>
</html>