<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление Совета Федерации Федерального Собрания Российской Федерации в связи с нарушением принципа свободы слова глобальными американскими интернет-компаниями </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaracion del Consejo de la Federacion de la Asamblea Federal de Rusia en relación con la violación del principio de libertad de expresión por las empresas estadounidenses globales de la Internet </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 января / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 de enero / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/zayavlenie_soveta_federatsii_federalnogo_sobraniya_rossiyskoy_federatsii_v_svyazi_s_narusheniem_prin/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/declaracion_del_consejo_de_la_federacion_de_la_asamblea_federal_de_la_federacion_de_rusia_en_relaci_/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации решительно осуждает действия глобальных американских интернет-компаний, которые по политическим причинам, без законных оснований и вопреки нормам международного права ограничивают свободу слова в социальных сетях информационно-телекоммуникационной сети "Интернет".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia censura resueltamente la actuación de las empresas estadounidenses globales de la Internet que, por razones políticas, sin fundamentos legales y contrariamente a las normas del Derecho Internacional restringen la libertad de expresión en las redes sociales de la red de información y comunicaciones Internet.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Развитие событий после президентских выборов в Соединенных Штатах Америки показало, что американские интернет-гиганты встали на путь широкого использования цензуры, противоречащей принципам демократии, общепризнанному праву граждан на поиск, получение и распространение информации, а также незаконной блокировки альтернативных платформ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La evolución de los acontecimientos tras los comicios presidenciales en los Estados Unidos de América muestra que las empresas gigantes estadounidenses de la Internet han optado por un amplio uso de la censura que contradice los principios de la democracia, el universalmente reconocido derecho de los ciudadanos a buscar, obtener y divulgar la información, así como por bloquear ilegalmente las plataformas digitales alternativas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В условиях подчинения социальных сетей политическим целям правящих кругов Соединенных Штатов Америки возникает угроза навязывания их пользователям однобокого, предвзятого взгляда на происходящее не только в этой стране, но и во всем мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dado que las redes sociales se supeditan a los objetivos políticos de la elite gobernante de los Estados Unidos de América, surge la amenaza de imposición a sus usuarios de una visión subjetiva y preconcebida de lo que acontece no sólo en este país sino en el mundo entero.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особенно опасно, что ограничения свободы слова вводятся не в соответствии с законом, а по решению руководителей интернет-компаний, носят произвольный характер и не имеют под собой правовой основы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es sobre todo peligroso que las restricciones de la libertad de expresión se introduzcan no a tenor de la ley, sino por decisión de los ejecutivos de las empresas de la Internet, tengan un carácter arbitrario y no se basen en la legalidad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Таким образом, вне рамок законодательного поля происходит ограничение доступа к информации сотен миллионов пользователей информационно-телекоммуникационной сети "Интернет", которые лишаются права беспрепятственно высказывать мнения, не входящие в противоречие с нормами законодательства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Correspondientemente, fuera del marco legal se restringe el acceso a la información para centenares de millones de internautas privados del derecho a expresar libremente las opiniones que no contradicen las normas legislativas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особо следует подчеркнуть: речь идет о монопольном контроле над глобальной сетью со стороны интернет-компаний, представляющих одну страну — Соединенные Штаты Америки и тесно связанных с ее государственными структурами, что чревато утверждением господства одного государства над большей частью общемировых сетевых обменов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe destacar que se trata del control monopolístico sobre la red global por parte de las empresas de la Internet que representan un solo país -los Estados Unidos de América- y estrechamente vinculadas con sus instituciones públicas, lo que está preñado del afianzamiento del predominio de un solo Estado sobre la mayor parte del intercambio mundial en redes.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Незаконные решения руководителей американских социальных сетей еще раз подтвердили: узурпация контроля над интернетом - не вымышленная угроза, а уже реальность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las resoluciones ilegales tomadas por los ejecutivos de las redes sociales estadounidenses vuelven a confirmar que la usurpación del control sobre la Internet no es amenaza inventada sino una realidad.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такой контроль представляет собой могущественное оружие, которое используется не только для покушения на гражданские свободы и свободу слова непосредственно в Соединенных Штатах Америки, но и может быть направлено против других стран, в том числе с целью воздействия на общественные настроения, провоцирования внутриполитических кризисов, влияния на волеизъявление граждан и исход выборов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal control representa una potente arma utilizada no sólo para atentar contra las libertades civiles y la libertad de expresión en los propios Estados Unidos de América, sino que puede ser empleada contra otros países, incluyendo al objeto de influir sobre los ánimos en la sociedad, provocar crisis políticas internas, influir sobre la soberanía del pueblo y los resultados de las elecciones.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сенаторы Российской Федерации считают недопустимой позицию американских интернет-компаний, которые подвергают жесткой цензуре неугодные политические мнения, при этом не выполняя свои обязательства по борьбе с распространением недостоверной информации, в том числе активно стимулирующей российских граждан принимать участие в несанкционированных протестных акциях в условиях высокого риска заражения новой коронавирусной инфекцией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los senadores de la Federación de Rusia consideran de inadmisible la postura de las empresas estadounidenses de la Internet que someten a una rígida censura las opiniones políticas indeseables, incumpliendo sus compromisos a luchar contra la propagación de unas informaciones no fidedignas, incluidas aquellas que estimulan activamente a los ciudadanos rusos a participar en las protestas no autorizadas, en medio de un alto riesgo de contagio del nuevo coronavirus.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на то, что ложные сведения были неоднократно официально опровергнуты, руководители этих компаний целенаправленно воздерживаются от удаления или блокировки данного контента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pese a que las acusaciones falsas fueron en reiteradas ocasiones oficialmente desmentidas, los ejecutivos de dichas empresas rehúsan obstinadamente eliminar o bloquear dichos contenidos.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этих условиях Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации обращает внимание законодательных органов всех государств мира на актуальность и необходимость разработки национального законодательства для ограничения всесилия и произвола глобальных интернет-компаний.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En estas condiciones, el Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia llama la atención de los organismos legislativos de todos los Estados del mundo sobre la apremiante necesidad de redactar legislaciones nacionales con tal de limitar el predominio y la arbitrariedad de las empresas de la Internet globales.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нельзя допустить, чтобы единоличные решения их руководителей подменяли собой законы суверенных государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se puede permitir que las decisiones unilaterales de sus ejecutivos suplanten las leyes de los Estados soberanos.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Регулирование деятельности интернет-компаний в зоне своей юрисдикции является законным и неотъемлемым правом каждого государства по защите информационного пространства, права граждан на свободное получение и распространение информации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reglamentación de las actividades de las empresas de la Internet en la zona de su jurisdicción es un derecho legítimo e inalienable de todo Estado para proteger su espacio de la información, el derecho de los ciudadanos a recibir y divulgar libremente la información.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для России такое регулирование наряду с развитием собственных социальных сетей и интернет-платформ является важной и необходимой частью обеспечения национального цифрового суверенитета.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para Rusia, tal reglamentación, a la par con el fomento de sus propias redes sociales y plataformas digitales, constituye un importante e imprescindible componente de las medidas llamadas a garantizar la soberanía digital nacional.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совет Федерации Федерального Собрания Российской Федерации призывает Генерального секретаря Организации Объединенных Наций, Генерального директора Организации Объединенных Наций по вопросам образования, науки и культуры (ЮНЕСКО), профильные мониторинговые механизмы Совета Организации Объединенных Наций по правам человека, Генерального секретаря Совета Европы, Действующего председателя Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе, Представителя Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе по свободе средств массовой информации уделить первостепенное внимание задаче ограничения произвола американских глобальных Интернет-компаний с целью предотвращения угрозы установления ими "цифровой диктатуры".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia exhorta al Secretario General de la Organización de las Naciones Unidas, al Secretario General de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (UNESCO), a los mecanismos de seguimiento de referencia del Consejo de  la Organización de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, al Secretario General del Consejo de Europa, al Presidente en ejercicio de la Organización para la Seguridad y la Cooperación en Europa, al Representante de Organización para la Seguridad y la Cooperación en Europa para la libertad de los medios a prestar atención primordial a la tarea de limitar las prácticas arbitrarias de las empresas estadounidenses globales de la Internet para prevenir la amenaza de que establezcan una “dictadura digital”.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот вопрос должен стать также предметом самого серьезного рассмотрения на заседаниях Генеральной Ассамблеи Организации Объединенных Наций и ее профильных главных комитетов, Парламентской ассамблеи Совета Европы и Парламентской ассамблеи Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta cuestión ha de ser objeto de la más seria consideración en las sesiones de la Asamblea General de la Organización de las Naciones Unidas y sus principales comités de referencia, de la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa y de la Asamblea Parlamentaria de la Organización para la Seguridad y la Cooperación en Europa.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проявившаяся в последнее время угроза бесконтрольного доминирования глобальных интернет-компаний делает настоятельно необходимым начало работы над международной конвенцией, регулирующей их деятельность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La amenaza de un descontrolado predominio de las empresas de la Internet globales, surgida últimamente, impone la imperiosa necesidad de iniciar la elaboración de una convención internacional que reglamente sus actividades.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Целью этой работы должна стать выработка таких общепринятых норм, которые исключат произвольные решения и поставят глобальные Интернет-обмены на прочную почву международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta labor debe estar encaminada a elaborar unas normas universalmente reconocidas que descarten unas decisiones arbitrarias y coloquen el intercambio mundial en la Internet sobre una sólida base del Derecho Internacional.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всемирная сеть должна оставаться пространством свободы слова и свободы информации, регулируемым законом, а не инструментом политики одного государства и тесно связанных с ним медийных монополий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La red global debe seguir siendo un espacio de la libertad de expresión y de la libertad de información reglamentado por la ley, y no un instrumento de la política practicada por un solo Estado y los monopolios mediáticos estrechamente vinculados con éste.</se>
    </para>
  </body>
</html>