<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Доклад МИД России о противоправных действиях киевского режима в отношении УПЦ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Informe del MAE de Rusia sobre acciones ilegales de Kiev contra Iglesia Ortodoxa Ucraniana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 de julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/doklad_mid_rossii_o_protivopravnykh_deystviyakh_kievskogo_rezhima_v_otnoshenii_upts/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/informe_del_mae_de_rusia_sobre_acciones_ilegales_de_kiev_contra_iglesia_ortodoxa_ucraniana/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киевские власти на протяжении многих лет активно проводят на Украине курс на ликвидацию канонической Украинской православной церкви (УПЦ), дискриминацию ее духовенства, преследование священнослужителей и верующих граждан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las autoridades kievitas durante muchos años están aplicando en Ucrania una línea política dirigida a la liquidación de la canónica Iglesia Ortodoxa Ucraniana (IOU), así como a la discriminación de sus clérigos, a la persecución de sus sacerdotes y de los creyentes.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для этой цели выстраивается законодательная система страны, ориентируются действия различных силовых структур.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con este objetivo es creado el pertinente sistema legislativo del país y orientada la actuación de diferentes organismos del orden público.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Происходящие на Украине события вписываются в общую картину системного кризиса мирового православия, вызванного политикой Константинопольского патриархата, США и других стран Запада, поощряющей раскольников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los acontecimientos que están teniendo lugar en Ucrania cuadran en el panorama general de la crisis sistémica mundial de la religión ortodoxa, provocada por la política del Patriarcado de Constantinopla, EEUU y otros países occidentales que alientan a los cismáticos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киевские власти и Запад пытаются разъединить русский и украинский народы, разрушить духовную близость православных верующих двух стран, даже невзирая на решение УПЦ о независимости от Московского патриархата.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las autoridades kievitas y los países occidentales se proponen sembrar discordia entre los pueblos ruso y ucraniano y quebrantar la afinidad espiritual de los creyentes ortodoxos de ambos países, incluso a pesar de la decisión de la IOU de declarar su independencia del Patriarcado de Moscú.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Неудивительно, что и прежние власти Украины предпринимали различные шаги, направленные против канонической церкви.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es de sorprender que las anteriores autoridades ucranianas hayan dado diferentes pasos dirigidos contra la Iglesia canónica.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельные факты притеснения духовенства и верующих УПЦ фиксировались еще в 2014 г. и ранее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Algunos casos de persecución de los clérigos y los creyentes de la IOU se recogieron incluso en 2014 y con anterioridad.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полномасштабное системное давление на каноническое православие на Украине началось в 2018 г. и особенно усилилось в 2022-2023 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una presión sistémica y de gran envergadura empezó a ejercerse en la religión ortodoxa canónica en Ucrania en 2018, reforzándose especialmente en los años 2022-2023.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Оно было инициировано центральным руководством Украины (президент, правительство, СНБО) и в настоящее время реализуется в законодательной плоскости, в действиях спецслужб, на уровнях региональных властей и органов самоуправления.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue promovida por los altos cargos ucranianos, el Presidente, el Gobierno, el Consejo de Seguridad Nacional y Defensa y actualmente es ejercida en la esfera legal, en la actuación de los servicios secretos, a nivel de autoridades regionales y de órganos de autogobierno.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, в 2019 г. в противовес канонической УПЦ была создана раскольническая «Православная церковь Украины» (ПЦУ), которую в том же году патриарх Константинопольский Варфоломей в нарушение норм канонического права наделил автокефальным статусом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2019, para contrarrestar la canónica Iglesia Ortodoxa Ucraniana incluso fue creada la cismática Iglesia Ortodoxa de Ucrania, a la que el mismo año el Patriarca de Constantinopla Bartolomé I le concedió, en contra de las normas del Derecho Canónico, la autocefalía.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для ликвидации УПЦ создана и наращивается соответствующая законодательная база.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para eliminar a la IOU fue creada y es aumentada la pertinente base legal.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, 1 декабря 2022 г. Совет национальной безопасности и обороны Украины (СНБО) принял решение, фактическая цель которого – тотальное ограничение прав общин УПЦ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, el 1 de diciembre de 2022, el Consejo de Seguridad Nacional y Defensa de Ucrania tomó la decisión, cuyo objetivo era de hecho introducir una limitación total de los derechos de las comunidades de la IOU.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В решении утверждён ряд мер, в том числе: - разработка Кабинетом министров законопроекта о запрете УПЦ; усиление давления на неё украинских спецслужб; - лишение её права пользования храмами наиболее древнего и крупного монастыря – Киево-Печерской лавры; - введение так называемых «санкций» в отношении её епископов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mediante la mencionada decisión se aprobaba una serie de medidas, entre ellas: Redacción por el Gabinete de ministros de un proyecto de Ley sobre la prohibición de la IOU; Incremento de la presión en la IOU por parte de los servicios secretos ucranianos; Privación de la IOU de su derecho a usufructuar los templos del monasterio más antiguo y grande del país, la Laura de las Cuevas de Kiev; Introducción de las llamadas sanciones dirigidas contra los obispos de la IOU.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решение было утверждено указом президента В.Зеленского от 1 декабря 2022 г., а его указами от 11 и 20 декабря 2022 года утверждён список «санкций» против 14 епископов УПЦ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La decisión fue aprobada por medio el Decreto del Presidente Vladímir Zelenski del 1 de diciembre de 2022, mientras que vía Decretos presidenciales del 11 de diciembre de 2022 y 20 de diciembre de 2022 se aprobó la lista de “sanciones” dirigidas contra 14 obispos de la IOU.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Санкции» означают запрет на любую хозяйственную деятельность физического лица и фактическое его лишение имущества на территории Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas “sanciones” significan la prohibición de cualquier actividad económica que una persona física pueda llevar a cabo en Ucrania y equivalen que de hecho sea despojada de todas sus propiedades en el territorio ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">- Также прямым указом Зеленского в 2022 г. двенадцать архиереев УПЦ лишены украинского гражданства, и их предлагается принудительно выслать из страны – вопреки Конституции Украины, запрещающей лишение гражданства или выдворение граждан за пределы Украины (ст. 25).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, en 2022, por medio del Decreto directo del Presidente Zelenski a doce obispos de la IOU se les privó de la nacionalidad, estando prevista su expulsión del país, en contra de la Constitución de Ucrania que prohíbe en su Artículo 25 la privación de la nacionalidad o la expulsión de los ciudadanos ucranianos del país.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">В целом, по сообщению председателя СБУ В.Малюка в интервью «Интерфакс-Украина» от 21.04.2023, в 2022-2023 гг. прекращено гражданство Украины уже 19 представителей УПЦ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En general, según informó el Presidente del Consejo de Seguridad de Ucrania, Vasili Maliúk, en una entrevista concedida a Interfax-Ucrania el 21 de abril de 2023, entre 2022 y 2023 se había privado de la nacionalidad ucraniana a 19 representantes de la IOU.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо этого, усилия киевского режима включают в себя разработку дискриминационных законов, силовые захваты храмов и монастырей, незаконную перерегистрацию общин, культивирование риторики ненависти, немотивированной агрессии и насилия по отношению к духовенству и верующим УПЦ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, el régimen kievita apuesta por elaborar Leyes discriminatorias, ocupar templos y monasterios, llevar a cabo registro ilegal de las comunidades, cultivar el discurso de odio, agresión no motivada y violencia dirigidos contra los clérigos y los parroquianos de la IOU.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельно следует упомянуть, что многосторонние универсальные организации по большей части остаются слепы и глухи к фактам гонений киевского режима на каноническую УПЦ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Merece la pena señalar aparte que las organizaciones universales multilaterales en su mayoría optan por permanecer ciegas y sordas ante los casos de persecución de la canónica Iglesia Ortodoxa Ucraniana por parte del régimen kievita.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">В более широком смысле также ими оставляются без реакции значительный массив сведений и сообщений о масштабных нарушениях прав человека на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En general, dejan sin reacción una parte considerable de datos y noticias que evidencian infracciones de los derechos humanos que son cometidas a gran escala en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">По сути, международные структуры, включая самые авторитетные в лице ООН и ее руководства, пока не выступали с недвусмысленным осуждением нарушений киевским режимом своих международно-правовых обязательств в области прав человека и совершенных им преступлений, фактически доводя до Киева сигналы о полной безнаказанности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, estructuras internacionales, incluidas las de mayor prestigio, tales como la ONU y sus altos cargos, todavía no han denunciado inequívocamente las infracciones de los compromisos asumidos en la esfera del Derecho Internacional y de los derechos humanos y los delitos cometidos por el régimen kievita. De esta forma, de hecho son lanzadas a Kiev las señales de que permanecerá completamente impune.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Немногие критические замечания впоследствии даже отзываются и редактируются их авторами, как это было с докладом НПО «Международная амнистия», либо просто игнорируются Украиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los escasos comentarios críticos posteriormente son incluso revocados y corregidos por sus autores, tal y como ocurrió con el Informe de la ONG Amnistía Internacional. En otros casos dichos comentarios son simplemente pasados por alto por Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, например, в ноябре 2021 г. Комитет по правам человека – контрольный орган, созданный в соответствии с Международным пактом о гражданских и политических правах (МПГПП) – принял заключительные замечания по очередному докладу Украины о выполнении обязательств по МПГПП, в которых выразил обеспокоенность сообщениями о нарушениях прав верующих УПЦ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, por ejemplo, en noviembre de 2021 el Comité de Derechos Humanos, organismo de control creado en función del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos (ICCPR, por sus siglas en inglés) aprobó los comentarios finales sobre el Informe de turno del cumplimiento de sus obligaciones derivadas del documento en cuestión presentado por Ucrania. En los mismos expresó su preocupación por las noticias sobre casos de violación de los derechos de los creyentes de la IOU.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, им было отмечено: «Комитет обеспокоен сообщениями о насилии, запугивании и актах вандализма в отношении мест отправления культа в связи с процессом перехода церквей и религиозных общин от УПЦ к вновь созданной Православной церкви Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se señaló, en concreto: “El Comité se muestra preocupado por las noticias de violencia, intimidación y actos de vandalismo dirigidos contra los sitios de culto, debido al traspaso de los templos de las comunidades religiosas de la Iglesia Ortodoxa Ucraniana a la recién creada Iglesia Ortodoxa de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Комитет также обеспокоен сообщениями о бездействии полиции в связи с такими инцидентами и отсутствием информации о расследованиях, проведенных государством-участником».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Comité está también preocupado por las noticias de inacción demostrada por la policía en relación con tales incidentes y de falta de información sobre investigaciones realizadas por un Estado miembro”.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эти замечания Комитета Киевом были проигнорированы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos comentarios Kiev los pasó por alto.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">В данном докладе, состоящем из 7 разделов, представлены собранные из различных источников факты и обстоятельства, демонстрирующие всю полноту творящегося в стране политического произвола и правового беспредела в отношении УПЦ, грубейшего системного нарушения киевским режимом прав православных христиан, а также излагается реакция некоторых международных правозащитных организаций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el presente Informe compuesto por 7 apartados aparecen reunidos los datos y las circunstancias provenientes de diferentes fuentes que demuestran la envergadura del ultraje político y jurídico que está teniendo lugar en Ucrania y va dirigido contra la IOU, así como las violaciones de los derechos de los cristianos ortodoxos que son cometidas sistemáticamente por el régimen kievita y las reacciones ofrecidas por algunas organizaciones encargadas de la defensa de los derechos humanos.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полный текст доклада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Texto completo del Informe.</se>
    </para>
  </body>
</html>