<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью Посла журналу «Бусос» и каналу «6ТВ» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Embajador a la revista Buzos de la Noticia y al Canal 6TV </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 de julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/ob_intervyu_posla_zhurnalu_busos_i_kanalu_6tv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/entrevista_del_embajador_a_la_revista_buzos_de_la_noticia_y_al_canal_6tv/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 июля в еженедельном мексиканском общественно-политическом журнале «Бусос» было опубликовано развернутое интервью Посла России в Мексике Н.В.Софинского, посвященное ситуации вокруг Украины, внешней политике России на латиноамериканском треке и российско-мексиканским отношениям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de julio la revista semanal mexicana «Buzos de la noticia» publicó una entrevista con el Embajador de Rusia, Nikolay Sofínskiy, dedicada a la operación militar especial en Ucrania, la política exterior de Rusia en América Latina y las relaciones ruso-mexicanas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные положения материала: - российская сторона открыта к переговорам с учетом новых реалий «на земле», однако Киев с подачи Запада уходит от диалога, обставляя его заведомо невыполнимыми предварительным условиями; - контрнаступление ВСУ не дало результатов ни на одном из направлений, российские войска успешно удерживают свои позиции по всей линии боевого соприкосновения; - оперативное урегулирование кризиса, вызванного попыткой военного мятежа, а также твердость позиций вооруженных сил и мирного населения России, сплоченных вокруг руководства страны, свидетельствуют о консолидации общества и его доверии Президенту и Правительству; - несмотря на рекордное число антироссийских санкций, планы Запада по изоляции нашей страны провалились.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sus tesis principales: - Cada vez que apuntamos que estamos listos a sentarnos en la mesa para dialogar, se niega esa posibilidad. Todas las condiciones vienen de parte de la OTAN o de Kiev. Nuestra única condición es el cambio de voluntad de la otra parte. - Las posiciones de nuestro ejército son muy sólidas, no hay ningún avance proclamado por el ejército ucraniano; en el marco de su contraofensiva, todo está controlado. - Lo que ocurrió en Rusia demuestra que nuestros poderes, nuestras autoridades, tienen influencia y mecanismos eficaces para resolver esta crisis durante 24 horas; entonces las autoridades, el mecanismo de poderes, son muy efectivos. Lo segundo importante fue la reacción de la población civil y el ejército: nunca nadie apoyó este motín, ni la población ni el ejército.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом контексте видим большие перспективы по наращиванию связей с Мексикой и другими государствами латиноамериканского региона, отношения с которыми Россия строит на принципах деидеологизированности и прагматизма, не ставя партнеров перед выбором, с кем им взаимодействовать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entonces, el resultado fue otra demostración de que el régimen está muy sólido y la sociedad civil en nuestro país está consolidada. - No vemos ningún aislamiento sobre el impacto de las sanciones contra Rusia. En este sentido adquiere cada vez más importancia la relación con México como ventana a la región de América Latina, a la cual nunca ejercemos presión ni obligamos a elegir entre sus socios.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ознакомиться с текстом интервью на испанском языке можно на сайте издания «Бусос»: https:///buzos.com.mx/index.php/nota/index/16038 Телевизионная версия интервью вышла в эфир в тот же день на телеканале «ТВ6»: https://www.canal6tv.com/embajador-de-rusia-en-mexico-nikolay-sofinskiy-perfiles-del-6</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Leer la entrevista completa: https://buzos.com.mx/index.php/nota/index/16038 La versión televisiva de la entrevista salió en el Canal 6 TV el mismo día: https://www.canal6tv.com/embajador-de-rusia-en-mexico-nikolay-sofinskiy-perfiles-del-6</se>
    </para>
  </body>
</html>