<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление Министра иностранных дел России С.В.Лаврова на 11-й Конференции по содействию вступлению в силу Договора о всеобъемлющем запрещении ядерных испытаний, Нью-Йорк, 25 сентября 2019 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso pronunciado por el Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, en la 11ª Conferencia sobre medidas para facilitar la entrada en vigor del Tratado de Prohibición Completa de los Ensayos Nucleares, Nueva York, 25 de septiembre de 2019 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 октября / 2019</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 de octubre / 2019</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/vystuplenie_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_v_lavrova_na_11_y_konferentsii_po_sodeystviyu_vstuple/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__discurso_pronunciado_por_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_en_la_11_conferen/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые господа Сопредседатели, Дамы и господа, Рад приветствовать всех собравшихся в этом зале.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimados señores Copresidentes, Damas y caballeros: Estoy encantado de saludar a todos los reunidos en esta sala.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываю, что открывшаяся Конференция будет в полной мере отвечать задачам, обозначенным в Статье XIV Договора о всеобъемлющем запрещении ядерных испытаний (ДВЗЯИ), и на деле позволит продвинуться к общей цели – вступлению Договора в силу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Confío en que esta Conferencia responda en plena medida a las tareas planteadas en el Artículo XIV del Tratado de Prohibición Completa de los Ensayos Nucleares (TPCEN) y realmente contribuya a avanzar el logro del objetivo común: puesta en vigor del mencionado Tratado.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, наша Конференция оказалась омрачена возмутительным инцидентом, связанным с неисполнением американской стороной своих обязательств, касающихся своевременного обеспечения въездными визами членов делегаций, которые прибывают на работу в ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentablemente, nuestra Conferencia se vio empañada por el indignante incidente relacionado con el incumplimiento por la parte estadounidense de sus compromisos relacionados con el oportuno otorgamiento de los visados de entrada a los miembros de las delegaciones que arriben a las sesiones de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Практически вся российская делегация, которая была заявлена для участия в работе сегодняшней Конференции, не получила визы, хотя все процедуры с нашей стороны были выполнены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Prácticamente toda la delegación rusa inscrita para participar en las labores de la actual Conferencia no obtuvo visados, aunque nosotros hemos cumplido con todos los trámites.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Видимо, приходит время подумать о том, чтобы переносить такие конференции из Нью-Йорка на более устойчивые площадки, где принимающая сторона ответственно подходит к своим обязанностям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo visto, ya es hora de pensar en una ciudad más adecuada que Nueva York para celebrar tales conferencias, en un anfitrión que muestre mayor responsabilidad hacia sus obligaciones.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возвращаясь к теме, хочу поприветствовать подписание Договора Тувалу и ратификацию Зимбабве и Таиландом. С их присоединением число стран, подписавших и ратифицировавших Договор, достигло 184 и 168 соответственно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Volviendo al tema, quisiera saludar la suscripción del Tratado por Tuvalu y su ratificación por Zimbabue y Tailandia, con lo cual el número de países que firmaron o ratificaron el Tratado ha alcanzado 184 y 168, respectivamente.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Каждая новая ратификация исключительно важна для ДВЗЯИ – она приближает Договор к статусу универсального и напоминает о мере ответственности остающихся восьми государств, от которых зависит его вступление в силу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cada nueva ratificación es sumamente importante para el TPCEN, acercando el Tratado al status de documento universal y recordando el grado de responsabilidad que recae sobre los restantes ocho Estados de los que depende su entrada en vigor.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, за период после проведения предыдущей Конференции в 2017 г. ситуация вокруг Договора серьезно ухудшилась.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentablemente, en el periodo transcurrido tras la Conferencia anterior (2017), la situación en torno al Tratado ha empeorado seriamente.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главным дестабилизирующим событием стал официальный отказ США от ратификации Договора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El principal factor desestabilizador fue la renuncia de EEUU a ratificarlo.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это решение, которое, как утверждают американские коллеги и некоторые их единомышленники, ничего в практическом плане не меняет, в действительности имеет серьезные деструктивные последствия для Договора и международной безопасности в целом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta decisión que, según afirman los colegas estadounidenses y algunos correligionarios suyos, no cambia nada en el plano práctico, en realidad acarrea graves consecuencias destructivas para el Tratado y la seguridad internacional en general.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ввиду заложенных в Договоре условий для его вступления в силу, отказ США от ратификации лишает ДВЗЯИ перспектив стать действующим международным договором.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vista de los términos de la entrada en vigor estipuladas por el Tratado, la renuncia de EEUU a ratificar el TPCEN impide que pase a ser un tratado internacional operante.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под большой вопрос ставится оправданность всех усилий по формированию связанной с Договором инфраструктуры, включая Международную систему мониторинга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se pone en entredicho la racionalidad de todos los esfuerzos emprendidos para vertebrar una infraestructura vinculada al Tratado, incluido el Sistema Internacional de Monitoreo.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместо того, чтобы пересмотреть свое негативное решение в отношении Договора, Вашингтон пытается бросить тень на другие государства, обвиняя их в несоблюдении ДВЗЯИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vez de revisar su decisión negativa con respecto al Tratado, Washington trata de manchar a otros Estados, acusándolos arbitrariamente  de incumplir el TPCEN.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Делается это голословно. Это уже стало нормой, никаких  конкретных доводов в подкрепление своих утверждений американцы не предъявляют.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como de costumbre, los estadounidenses no aducen pruebas algunas para argumentar sus afirmaciones.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">У страны, которая сама не намерена (сказав об этом официально) ратифицировать ДВЗЯИ, нет ни формального, ни морального права даже обсуждать вопросы приверженности Договору других государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El país que no se propone (al anunciarlo oficialmente) ratificar el TPCEN, no tiene derecho formal ni moral ni siquiera a discutir la o9bservancia del Tratado por otros Estados.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Использование нечистоплотных приемов для прикрытия своего возможного выхода из Договора просто недостойно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El empleo de métodos indecorosos para encubrir su posible retirada del Tratado es simplemente indigno.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всерьез обеспокоены общей деструктивной линией США в отношении устоявшихся и доказавших свою эффективность механизмов и договоренностей в области контроля над вооружениями и нераспространения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos seriamente preocupados con la destructiva actitud que mantiene EEUU hacia los probados mecanismos y acuerdos en materia de control de armamentos y no proliferación que demostraron su eficacia.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Говорили об этом не раз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos hablado sobre ello en más de una ocasión.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продолжение этой линии чревато хаосом и анархией, отсутствием предсказуемости в ядерной области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El seguir manteniendo tal actitud puede generar caos y anarquía, provocar impredecibilidad en el área nuclear.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">ДВЗЯИ – один из важнейших инструментов ограничения ядерного оружия и нераспространения, призванный играть основополагающую роль в обеспечении международной безопасности и стабильности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El TPCEN es uno de los más importantes instrumentos de limitación de las armas nucleares y no proliferación, llamado a desempeñar el papel protagónico en el mantenimiento de la seguridad y estabilidad regionales.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Парадокс в том, что именно США в свое время были инициаторами разработки данного Договора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Paradójicamente, fue justamente EEUU el país que en su tiempo había promovido la redacción de este Tratado.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наверное, об этом уже успели забыть.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo habrá olvidado ya.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как мы понимаем, на позицию США ориентируются и некоторые другие государства, в том числе перечисленные в Приложении 2 к Договору.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según entendemos, la postura de EEUU la tienen por norte algunos otros Estados, incluyendo los mencionados en el Anexo 2 al Tratado.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">США вполне могли бы стать «локомотивом» в деле ратификации ДВЗЯИ, подать соответствующий пример.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">EEUU bien podría ser una “locomotora” en la ratificación del TPCEN, dando el correspondiente ejemplo.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи призываем американское Правительство пересмотреть безответственное решение в отношении ДВЗЯИ и безотлагательно предпринять необходимые шаги для его ратификации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esta relación, exhortamos al Gobierno de EEUU a revisar su irresponsable decisión sobre el TPCEN y emprender sin demora los pasos indispensables para ratificarlo.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обращаем свой призыв и к остальным семи странам, от которых зависит вступление Договора в силу, призываем их подписать и/или ратифицировать его как можно скорее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dirigimos nuestro llamamiento también a otros siete países de los que depende la entrada en vigor del Tratado, los exhortamos a firmar y/o ratificarlo lo más pronto posible.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Каждая из этих стран, конечно же, несет и свою долю ответственности за судьбу этого документа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cada uno de estos países, desde luego, asume su parte de responsabilidad por el destino de este documento.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Весьма положительно оцениваем деятельность Временного технического секретариата (ВТС) Подготовительной комиссии ОДВЗЯИ во главе с нашим известным коллегой – Исполнительным секретарем Л.Зербо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apreciamos muy positivamente la actividad desarrollada por la Secretaría Técnica Provisional de la Comisión Preparatoria para la Organización del Tratado de Prohibición Completa de los Ensayos Nucleares encabezada por nuestro conocido colega, el Secretario Ejecutivo, Lassina Zerbo.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Деятельность Секретариата по продвижению Договора на международной арене всегда нами поддерживалась.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La labor de la Secretaría con vistas a promover el Tratado en el ámbito internacional siempre contaba con nuestro apoyo.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поддерживаем мы и линию ВТС на планомерное и сбалансированное создание всех элементов механизма проверки ДВЗЯИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También apoyamos los esfuerzos de la Secretaría Técnica Provisional encaminados a una sistemática y equilibrada creación de todos los elementos de verificación del TPCEN.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом подчеркиваем: полноценное и эффективное функционирование верификационного механизма возможно только после вступления Договора в силу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Queremos recalcar que un funcionamiento cabal y eficaz del mecanismo de verificación será posible únicamente tras la entrada del Tratado en vigor.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ни о каком временном применении Договора речи быть не может.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se puede ni hablar de una aplicación temporal del Tratado.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ратифицировав Договор в 2000 г., Россия неукоснительно следует своим обязательствам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al ratificar el Tratado en 2000, Rusia viene cumpliendo rigurosamente sus compromisos.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для нас это единственный, поддающийся эффективной проверке международный договор по всеобъемлющему запрету ядерных испытаний, альтернативы которому нет и быть не может.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para nosotros es el único tratado internacional, susceptible de una verificación eficaz, sobre prohibición completa de los ensayos nucleares que no tiene alternativa ni puede tenerla.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данная позиция в отношении Договора неоднократно подтверждалась российским руководством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los máximos dirigentes de Rusia reiteradamente confirmaron esta postura en relación con el Tratado.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 1991 г. Россия соблюдает мораторий на ядерные испытания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir de 1991, Rusia mantiene la moratoria sobre los ensayos nucleares.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">За это время мы не произвели ни одного ядерного взрыва.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el periodo transcurrido, no hemos realizado ni una sola explosión nuclear.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Намерены и впредь соблюдать этот мораторий – при том понимании, конечно, что аналогичной линии будут придерживаться другие ядерные державы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También en adelante nos proponemos observar la moratoria, siempre y cuando hagan lo propio también otras potencias nucleares.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что добровольный мораторий на испытания, при всей значимости данной меры, не может компенсировать нерешенность главной задачи – обеспечения вступления Договора в силу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creemos que la voluntaria moratoria sobre los ensayos, pese a toda su importancia, no podrá compensar el que esté pendiente de solución el problema fundamental: la entrada del Tratado en vigor.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Односторонние обязательства отдельных стран также не являются заменой полноформатным международно-правовым обязательствам по этому документу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los compromisos unilaterales de algunos países tampoco pueden considerarse una válida sustitución de los compromisos legales internacionales contenidos en este documento.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия тесно взаимодействует с Подготовительной комиссией по созданию российского сегмента Международной системы мониторинга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia coopera estrechamente con la Comisión Preparatoria en la creación del segmento ruso del Sistema Internacional de Monitoreo.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 из 32 предусмотренных на российской территории объектов уже введены в строй.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">28 de las 32 instalaciones previstas para ser emplazadas en el territorio ruso ya están operacionales.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Намерены добиваться новых результатов на этом направлении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenemos previsto alcanzar nuevos resultados en este dominio.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые господа Сопредседатели, Подтверждаю приемлемость для нас согласованной в Вене заключительной декларации сегодняшней Конференции, включая содержащийся в тексте перечень мер по содействию вступлению Договора в силу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimados señores Copresidentes, Confirmo que para nosotros es aceptable la concordada en Viena declaración final de la actual Conferencia, incluyendo la lista de medidas para facilitar la entrada en vigor del Tratado que aparece en el texto.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Будем активно участвовать в практической реализации предусмотренных шагов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaremos enérgicamente en la materialización práctica de las medidas previstas.</se>
    </para>
  </body>
</html>