<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Постпред СССР в Мексике Александра Коллонтай </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Representante de la URSS en México Alexandra Kollontai </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 сентября / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 de septiembre / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/aleksandra_kollontay_postpred_sssr_v_meksike/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/196__representante_de_la_urss_en_m_xico_alexandra_kollontai/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Александра Коллонтай – яркий представитель коммунистического движения и советской дипломатии, одна из первых в мировой истории женщин-послов, возглавляла дипломатическое представительство СССР в Мексике в 1926–1927 годах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alexandra Kollontai es una brillante representante de la diplomacia soviética. Ella fue una de las primeras embajadoras en la historia mundial. Kollontai encabezó la misión diplomática de la URSS en México entre 1926 y 1927.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой стране впервые в полной мере проявились ее талант дипломата, высокая эрудиция и культура, личные человеческие качества – умение контактировать с самыми разными слоями мексиканского общества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este país, con todo resplandor se revelaron tanto su talento diplomático como sus calidades personales. Poseía habilidades para establecer la comunicación con los representantes de diferentes estratos de la sociedad mexicana. La diplomática soviética definió perfectamente las directrices principales en el desarrollo de las relaciones entre México y la URSS, mostrando su alta erudición y cultura.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выполняя одновременно функции торгового представителя, Коллонтай сумела наладить советско-мексиканскую торговлю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fungiendo al tiempo como la embajadora y representante comercial, pudo establecer las bases de comercio entre ambos países.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">При ней посольство стало выпускать бюллетень, посвященный СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Bajo su dirección, en la embajada empezó la difusión del boletín informativo sobre la URSS.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большое внимание Коллонтай уделяла соотечественникам, которые жили тогда в Мексике, помогала решать их проблемы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alexandra Kollontai atendía a los compatriotas que en aquellos tiempos vivían en México y los ayudaba a resolver sus problemas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для них при посольстве работал Русский клуб.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ese entonces, en la embajada para los compatriotas funcionaba un club ruso.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллонтай проработала в Мексике всего полгода, но ее пребывание здесь оставило яркий след в отношениях двух стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El periodo de trabajo de Kollontai en México fue corto, pero su estancia en el país dejó una imborrable huella en la historia de las relaciones entre nuestras naciones.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Экс-президент Мексики П. Хиль вспоминал о Коллонтай как о «широко известной во всем мире талантливой женщине и человеке глубокой культуры» и отмечал, что «наши отношения с ее страной носили исключительно искренний характер, и никогда не возникало ни малейшего повода для расхождений с представляемым ею правительством».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El expresidente de México Emilio Portes Gil recordaba a Kollontai como “una talentosa mujer, mundialmente conocida y una persona de profundos conocimientos en cultura”. Comentaba: “Nuestras relaciones con su país tenían un carácter excepcionalmente sincero y nunca surgió la motivación mínima para la discordia con el gobierno que ella representaba”.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В честь больших заслуг Коллонтай в июне 1944 года правительство Мексики наградило ее своей высшей наградой – орденом Ацтекского орла.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por los grandes logros de Alexandra Kollontai, en junio del año 1944, el Gobierno de México le otorgó la Orden del Águila Azteca.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ответном послании Коллонтай писала: «Я чувствую себя счастливой и гордой, получая высокую национальную награду Мексики – великой и прекрасной страны, о которой я храню наилучшие воспоминания».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su mensaje de agradecimiento, conmovida por la condecoración, Kollontai escribió: “Me siento feliz y honrada de recibir esta alta condecoración nacional de México, un gran y bello país, del cual guardo los mejores recuerdos”.</se>
    </para>
  </body>
</html>