<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья С.В.Лаврова «Об инсценировках как методе политики Запада» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia “Escenificaciones como método de la política occidental” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 de julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/statya_s_v_lavrova_ob_instsenirovkakh_kak_metode_politiki_zapada/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/art_culo_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_escenificaciones_como_m_todo_de_la_pol_tica_occ/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня Вооруженные Силы России и ополченцы ДНР и ЛНР уверенно решают задачи в рамках специальной военной операции (СВО), добиваясь прекращения вопиющей дискриминации и геноцида русских и устранения годами создававшихся США и их сателлитами на территории Украины прямых угроз безопасности Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día, las Fuerzas Armadas de Rusia y las milicias de las República Populares de Donetsk y Lugansk cumplen firmemente las tareas en el marco de la operación militar especial (OME) para poner fin a la flagrante discriminación y genocidio de los rusos y eliminar las amenazas directas a la seguridad de la Federación de Rusia que EEUU y sus satélites estaban creando en Ucrania durante muchos años.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проигрывая на поле боя, украинский режим и его западные покровители не гнушаются устраивать инсценировки «на крови», чтобы демонизировать нашу страну в международном общественном мнении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Perdiendo en el campo de batalla, el régimen ucraniano y sus patrocinadores occidentales no desprecian organizar escenificaciones sangrientas para demonizar a nuestro país en la opinión pública internacional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уже были Буча, Мариуполь, Краматорск, Кременчуг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya hubo escenificaciones en Bucha, Mariúpol, Kramatorsk, Kremenchug.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">О подготовке новых постановочных инцидентов регулярно с фактами в руках предупреждает российское Министерство обороны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministerio ruso de Defensa advierte regularmente sobre la preparación de nuevas escenificaciones disponiendo de la respectiva información.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Провокационные инсценировки в исполнении Запада и его клевретов имеют узнаваемый почерк.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las escenificaciones provocativas realizadas por Occidente y sus cómplices tienen un estilo reconocible.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Да и начались они не на Украине, а гораздо раньше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No comenzaron en Ucrania, sino mucho antes.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">1999 г., сербский край Косово и Метохия, село Рачак.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1999, la Provincia serbia de Kosovo y Metojia, poblado de Racak.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Группа инспекторов ОБСЕ прибывает на место обнаружения нескольких десятков трупов в одежде мирных жителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un grupo de inspectores de la OSCE llega al lugar donde fueron descubiertas varias docenas de cadáveres vestidos de civiles.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава миссии немедленно, без проведения расследования объявляет об акте геноцида, хотя делать такого рода выводы не входит в мандат международного чиновника.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la misión declara inmediatamente, sin realizar una investigación, que tuvo lugar un acto de genocidio, aunque sacar tales conclusiones no es de incumbencia de un funcionario internacional.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">НАТО тут же начинает вооруженную агрессию против Югославии, сознательно уничтожая телецентр, мосты, пассажирские поезда и другие гражданские объекты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La OTAN inmediatamente lanza una ofensiva contra Yugoslavia, destruyendo deliberadamente la estación central de televisión, puentes, trenes de pasajeros y otra infraestructura civil.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впоследствии достоверно выясняется, что убитыми были не мирные граждане, а боевики бандформирований «Освободительной армии Косово», переодетые в гражданскую одежду.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Posteriormente, se puso de relieve que los asesinados no fueron civiles, sino militantes de las unidades armadas del Ejército de Liberación de Kosovo vestidos de civiles.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако инсценировка уже сработала как предлог для первого за все время после подписания в 1975 г. хельсинкского Заключительного акта незаконного применения силы против государства-участника ОБСЕ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, la escenificación ya funcionó como un pretexto para el primer uso arbitrario de la fuerza contra un Estado parte de la OSCE desde la firma en 1975 del acta Final de Helsinki.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Показательно, что главой миссии ОБСЕ, заявление которого послужило «спусковым крючком» для начала бомбежек, был П.Уолкер – гражданин США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es demostrativo que el jefe de la misión de la OSCE, cuya declaración sirvió como "desencadenante" para el Inicio de los bombardeos, fue William Walker, un ciudadano estadounidense.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главный результат агрессии – насильственный отрыв от Сербии Косово и создание там крупнейшей на Балканах американской военной базы «Бондстил».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El principal resultado de la agresión fue la separación violenta de Kosovo de Serbia y la creación de la base militar estadounidense más grande en los Balcanes - Camp Bondsteel.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">2003 г. – печально знаменитый перформанс госсекретаря К.Пауэлла в Совете Безопасности ООН с пробиркой некоего белого порошка, который он на весь мир объявил спорами сибирской язвы, якобы производимой в Ираке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2003, el tristemente conocido 'performance' del Secretario de Estado de EEUU, Colin Powell, en el Consejo de Seguridad de la ONU con un tubo con un polvo blanco que presentó para todo el mundo como esporas de ántrax, supuestamente producidas en Irak.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">И опять инсценировка сработала: англосаксы и иже с ними разбомбили Ирак, который до сих пор не может сполна восстановить свою государственность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta escenificación tuvo éxito de nuevo: los anglosajones y sus cómplices bombardearon Irak que no puede restaurar plenamente sus instituciones estatales hasta hoy.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фальшивка была разоблачена быстро: все признали, что не было в Ираке ни биологического оружия, ни прочего ОМУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La falsificación se reveló en breve: todos reconocieron que no hubo armas biológicas ni otras armas de destrucción masiva en Irak.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впоследствии один из вдохновителей агрессии, британский премьер Т.Блэйр признал подлог, заявив что-то вроде: ну ошиблись, с кем не бывает.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Posteriormente, uno de los autores intelectuales de la agresión, el Primer Ministro británico, Tony Blair, reconoció la falsificación, declarando algo como: bueno, nos equivocamos, con quién no sucede esto.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сам же К.Пауэлл позднее оправдывал себя тем, что его «подставили спецслужбы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mismo Colin Powell se justificó más tarde diciendo que fue "los servicios secretos le habían tendido una trampa".</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так или иначе, очередная постановочная провокация послужила поводом для реализации планов разрушения суверенной страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De todos modos, otra provocación escenificada sirvió como la motivo para implementar los planes de destruir un país soberano.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">2011 г., Ливия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2011, Libia.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь была специфическая драматургия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí hubo una dramaturgia específica.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">До прямой лжи, как в Косово и Ираке, дело не дошло, зато НАТО грубейшим образом извратила резолюцию СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No hubo mentiras directas, como en Kosovo e Irak, pero la OTAN tergiversó burdamente la resolución del Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта резолюция устанавливала над Ливией режим бесполетной зоны, чтобы «приземлить» боевую авиацию М.Каддафи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta resolución estableció una zona de exclusión aérea sobre Libia para "aterrizar" aviones de combate de Muamar Gadafi.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она и не летала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos aviones no volaron.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако натовцы стали просто бомбить подразделения ливийской армии, сражавшиеся с террористами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, los miembros de la OTAN simplemente comenzaron a bombardear las unidades del Ejército libio que luchaban contra los terroristas.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">М.Каддафи был зверски убит, от Ливии ничего не осталось – ее до сих пор пытаются собрать по кускам, причем руководит процессом опять же представитель США, назначенная личным решением Генсекретаря ООН без каких-либо консультаций с Советом Безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muamar Gadafi fue brutalmente asesinado, no quedó nada de Libia, todavía están tratando de restablecerla de pedazos, y de nuevo este proceso está bajo control del representante de EEUU nombrado por decisión personal del Secretario General de la ONU sin consultar al Consejo de Seguridad.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках этого процесса западными коллегами не раз инсценировались межливийские договоренности о выборах, которые закончились ничем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de este proceso, los colegas occidentales escenificaron en reiteradas ocasiones los acuerdos entre los representantes de Libia sobre las elecciones, que finalizaron con nada.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ливия остается территорией, где хозяйничают незаконные вооруженные формирования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Libia sigue siendo un territorio dominado por los grupos armados ilegales.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большинство из них тесно сотрудничают с Западом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayoría de ellos cooperan estrechamente con Occidente.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">2014 г., февраль, Украина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2014, febrero, Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запад в лице мининдел ФРГ, Франции и Польши фактически принуждает президента В.Януковича к подписанию с оппозицией соглашения о прекращении противостояния и мирном урегулировании внутриукраинского кризиса путем создания промежуточного правительства национального единства и проведения в течение нескольких месяцев досрочных выборов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Occidente, representado por los Ministros de Asuntos Exteriores de Alemania, Francia y Polonia, de hecho, obligaron al Presidente Víctor Yanukóvich a firmar un acuerdo con la oposición para poner fin a la confrontación y arreglar de forma pacífica la crisis interna ucraniana mediante la creación de un Gobierno de Unidad Nacional provisional y la celebración de elecciones anticipadas dentro de varios meses.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако и это оказалось инсценировкой: наутро оппозиция устроила госпереворот под русофобскими, расистскими лозунгами, западные гаранты договоренностей даже не попытались ее вразумить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, esto resultó ser una escenificación también: la mañana siguiente, la oposición perpetró un golpe de Estado bajo lemas rusofóbicos y racistas, y los garantes occidentales de los acuerdos ni siquiera intentaron hacerla entrar en razón.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, сразу стали поощрять путчистов в их антироссийской, антирусской политике, развязывании войны против собственного населения, бомбардировках городов Донбасса только за то, что там отказались признать антиконституционный переворот.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, inmediatamente comenzaron a alentar a los golpistas con su política antirrusa que desencadenasen una guerra contra su propia población, bombardeasen las ciudades de Donbás solo porque sus habitantes se habían negado a reconocer el golpe de Estado anticonstitucional.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">За это донбассцев объявили «террористами», опять же при поощрении Запада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por eso, los habitantes de Donbás fueron declarados "terroristas", lo que Occidente incentivó de nuevo.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь следует отметить, что инсценировкой, как вскоре вскрылось, было и убийство демонстрантов на Майдане, вину за которое Запад возлагал то на силовиков, верных В.Януковичу, то на российские спецслужбы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cabe señalar aquí que la matanza de manifestantes en Maidán también fue un fingimiento, como se supo pronto, y la culpa de ello la echó Occidente a las fuerzas de seguridad leales a Víсtor Yanukóvich y a los servicios especiales rusos.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">На деле же провокацию устроили радикалы в рядах оппозиции, тесно сотрудничавшие с западными спецслужбами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, la provocación fue preparada por radicales en las filas de la oposición que cooperaban estrechamente con los servicios de seguridad occidentales.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Факты вскоре вскрылись, но номер уже отыгран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pronto los hechos salieron a la luz, pero todo ya se acabó.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда война на Донбассе была остановлена, в результате усилий России, ФРГ и Франции в феврале 2015 г. между Киевом, Донецком и Луганском были заключены Минские соглашения, причем и здесь активничали Берлин и Париж, гордо провозгласив себя их гарантами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando se puso fin a la guerra en Donbás, como resultado de los esfuerzos de Rusia, República Federal de Alemania y Francia, en febrero de 2015, se concluyeron los Acuerdos de Minsk entre Kiev, Donetsk y Lugansk, e incluso en este caso Berlín y París se mostraron muy activos, proclamándose orgullosamente sus garantes.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако в течение последующих долгих семи лет и пальцем не пошевелили, чтобы заставить Киев – как того прямо требовали Минские договоренности, одобренные единогласно Совбезом ООН, – вступить в прямой диалог с представителями Донбасса для согласования вопросов его особого статуса, амнистии, восстановления экономических связей, проведения выборов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, durante los siguientes siete largos años, no movieron un dedo para hacer que Kiev entable un diálogo directo con los representantes de Donbás para acordar su estatus especial, la amnistía, el restablecimiento de los vínculos económicos y la celebración de elecciones, como lo exigen explícitamente los Acuerdos de Minsk, aprobados por unanimidad por el Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Молчали западные лидеры и когда Киев – и при П.Порошенко, и при В.Зеленском – предпринимал шаги, напрямую противоречившие Минским соглашениям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los líderes occidentales guardaron silencio incluso cuando Kiev, tanto bajo Piotr Poroshenko, como bajo Vladímir Zelenski, tomó medidas que contradecían directamente los Acuerdos de Minsk.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, немцы и французы заявляли, что прямой диалог Киева с ДНР и ЛНР невозможен, сваливая всю ответственность на Россию, хотя она ни разу в минских документах не упомянута, а все эти годы по сути в одиночку настойчиво требовала их исполнения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, los alemanes y los franceses declararon que el diálogo directo entre Kiev y la República Popular de Donetsk y la República Popular de Lugansk era imposible, echando la culpa a Rusia, a pesar de que nunca fue mencionada en los Acuerdos de Minsk y de que durante todos estos años fue la única en insistir en su implementación.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если у кого и были сомнения, что «Минск» был очередной инсценировкой, то их развеял П.Порошенко, который 17 июня 2022 г. заявил: «Минские соглашения для нас ничего не значили, мы не собирались их выполнять… наша задача была отвести угрозу... выбить себе время, чтобы восстановить экономический рост и построить мощь ВСУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si alguien tenía dudas de que los Acuerdos de Minsk también eran un fingimiento, las disipó Piotr Poroshenko, que dijo el 17 de junio de 2022: «Los Acuerdos de Minsk no significaban nada para nosotros, no íbamos a cumplirlos... nuestra tarea fue conjurar el peligro... conseguir algo de tiempo para restablecer el crecimiento económico y aumentar el poder de las Fuerzas Armadas de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Задача была достигнута.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El objetivo fue alcanzado.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">Минские соглашения свою задачу выполнили».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Acuerdos de Minsk cumplieron su tarea».</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цену этой инсценировки до сих пор платит украинский народ, которого долгие годы Запад заставлял смириться с жизнью под гнетом русофобского неонацистского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El precio de este fingimiento lo sigue pagando el pueblo ucraniano, que durante años ha sido forzado por Occidente a aceptar la vida bajo la opresión de un régimen neonazi rusófobo.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">И когда сейчас О.Шольц требует заставить Россию пойти на соглашение о гарантиях территориальной целостности и суверенитета Украины, он зря старается.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora, cuando Olaf Scholz exige obligar a Rusia que acepte un acuerdo sobre las garantías de la integridad territorial y la soberanía de Ucrania, lo intenta en vano.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такое соглашение уже было – Минские договоренности, которые убили как раз Берлин с Парижем, выгораживая Киев, открыто отказавшийся их выполнять.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal acuerdo ya existía, son los Acuerdos de Minsk, con los que acabaron Berlín y París, cubriendo a Kiev que se negó abiertamente a cumplirlos.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так что инсценировка закончилась, «финита ля комедия».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así que, terminó el fingimiento, finita la commedia.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кстати, В.Зеленский – достойный наследник П.Порошенко, перед которым на предвыборном митинге в начале 2019 г. был готов театрально стать на колени ради прекращения войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por cierto, Vladímir Zelenski es un digno sucesor de Piotr Poroshenko, ante quien, en un mitin electoral a principios de 2019, estaba dispuesto a arrodillarse teatralmente para poner fin a la guerra.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">В декабре того же года уже у него самого появился шанс выполнить Минские договоренности: в Париже состоялся «нормандский саммит», где в принятом на высшем уровне заявлении он обязался решить вопросы особого статуса Донбасса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En diciembre del mismo año, él mismo tuvo la oportunidad de cumplir los Acuerdos de Minsk: se celebró en París la cumbre del Cuarteto de Normandía, donde en una declaración aprobada al nivel más alto se comprometió a resolver las cuestiones del estatus especial de Donbás.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разумеется, ничего не сделал, а Берлин и Париж опять его выгораживали.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por supuesto, no hizo nada, mientras que Berlín y París volvieron a protegerlo.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очередной разрекламированный документ оказался не более чем украинско-западной постановкой – точно по логике П.Порошенко – чтобы выиграть время для накачивания киевского режима вооружениями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otro documento tan promocionado no fue más que un fingimiento organizado por Ucrania y Occidente, justo según la lógica de Piotr Poroshenko, para ganar tiempo y abastecer de armas al régimen de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Была еще Сирия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También hubo Siria.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">После реализации этапной договоренности 2013 г. об уничтожении сирийского химоружия, подтвержденного Организацией по запрещению химического оружия (ОЗХО) , за что она получила Нобелевскую премию мира, в 2017 и 2018 гг. были устроены вопиющие провокации путем инсценировок применения химоружия в Хан-Шейхуне и пригороде Дамаска – Думе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras la implementación del acuerdo de 2013 sobre la destrucción de las armas químicas sirias, confirmada por la Organización para la Prohibición de las Armas Químicas (OPAQ), por lo que obtuvo el Premio Nobel de la Paz, en 2017 y 2018, se produjeron flagrantes provocaciones mediante el uso fingido de armas químicas en Jan Sheijún y en el suburbio de Damasco de Duma.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Распространялись видео, где какие-то люди, называющиеся «белыми касками» (провозглашали себя гуманитарной организацией, но никогда не появлялись на территории, подконтрольной правительству Сирии), оказывают помощь якобы отравившимся жителям, причем никто не носит защитную спецодежду и не применяет какие-либо защитные аксессуары.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se difundieron videos en los que unas personas llamadas Cascos Blancos (que se proclamaban una organización humanitaria, pero nunca aparecían en el territorio controlado por el gobierno sirio) ayudaban a los residentes supuestamente envenenados, sin que nadie llevara ropa de protección ni utilizara ningún accesorio para la protección.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все попытки заставить Техсекретариат ОЗХО добросовестно выполнить свои обязанности и обеспечить, как того требует Конвенция о запрещении химического оружия (КЗХО), транспарентный процесс расследования инцидентов, не увенчались успехом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los intentos de conseguir que la Secretaría Técnica de la OPAQ desempeñe sus funciones con diligencia y garantice un proceso de investigación de incidentes transparente, como lo exige la Convención sobre Armas Químicas (CAQ), no han tenido éxito.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это и неудивительно: Техсекретариат давно уже «приватизирован» западными странами, чьи представители там занимают ключевые посты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto no es sorprendente, ya que hace mucho que la Secretaría Técnica fue privatizada por los países occidentales, cuyos representantes ocupan puestos clave allí.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они и приложили руку к организации упомянутых инсценировок, использовав их как предлог для нанесения США, Британией и Францией ракетно-бомбовых ударов по Сирии – причем за сутки до того, как туда по нашему настоянию для расследования инцидентов все-таки должна была прибыть группа инспекторов ОЗХО, решению о направлении которой Запад отчаянно сопротивлялся.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaron en la organización de los citados fingimientos, utilizándolos como pretexto para que EEUU, Reino Unido y Francia pudieran lanzar ataques con misiles y bombas contra Siria, justo un día antes de que llegara allí, por nuestra insistencia, un equipo de inspectores de la OPAQ para investigar los incidentes, a lo que Occidente se resistió desesperadamente.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Способности Запада и играющего роль подручного Техсекретариата ОЗХО устраивать инсценировки проявились и в ситуациях с «отравлениями» Скрипалей и А.Навального.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las habilidades de Occidente y su asistente, la Secretaría Técnica de la OPAQ, de montar escenificaciones se manifestaron en las situaciones de “envenenamiento” de los Skripal y de Alexéi Navalni.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">В обоих случаях многочисленные запросы, официально направленные российской стороной в Гаагу, Лондон, Берлин, Париж, Стокгольм остаются без ответа, хотя эти запросы сформулированы в полном соответствии с требованиями КЗХО и на них надо отвечать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ambos casos, las numerosas solicitudes de información oficiales, enviadas por la parte rusa a La Haya, Londres, Berlín, París, Estocolmo, quedan sin respuesta, aunque estas solicitudes fueron formuladas en plena conformidad con los requisitos de la CPAQ y procede contestar a las mismas.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Точно так же надо отвечать на вопросы относительно той скрытной деятельности, которой Пентагон (через свое Агентство по уменьшению угрозы) занимался на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De la misma manera procede contestar a las preguntas sobre las actividades encubiertas que el Pentágono (a través de su Agencia de Reducción de la Amenaza) ha venido realizando en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Находки», обнаруженные силами СВО в военно-биологических лабораториях на освобожденных территориях Донбасса и в прилегающих районах, однозначно указывают на прямые нарушения Конвенции о запрещении биологического и токсинного оружия (КБТО).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los “hallazgos” descubiertos por las fuerzas de la OME en los laboratorios biológicos militares en los territorios liberados del Donbás y las zonas adyacentes, denotan unívocamente las infracciones directas de la Convención sobre la Prohibición de Armas Biológicas y Toxínicas (CPABT).</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Документы предъявлены нами Вашингтону и Совету Безопасности ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Presentamos los documentos correspondientes a Washington y el Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Начата процедура получения разъяснений в соответствии с КБТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se inició el procedimiento de obtención de aclaraciones, conforme la CPABT.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопреки фактам американская администрация пытается оправдываться, заявляя, что все биологические исследования на Украине носили исключительно мирный, гражданский характер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En contra de los hechos, la administración estadounidense trata de justificarse declarando que todas las investigaciones biológicas en Ucrania tenían el carácter exclusivamente pacífico y civil.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Доказательств – никаких.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin presentar prueba alguna de ello.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">В более широком плане военно-биологическая деятельность Пентагона по всему миру, особенно на постсоветском пространстве, требует самого пристального внимания в свете множащихся свидетельств проведения под «мирной» вывеской преступных экспериментов с опаснейшими патогенами с целью создания биологического оружия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En un plano más amplio, la actividad biológica militar del Pentágono en todo el mundo, especialmente en el espacio postsoviético, exige la atención más intensa a la luz de los múltiples testimonios sobre los experimentos criminales con los patógenos peligrosísimos para crear armas biológicas, que se llevan a cabo bajo la tapadera “pacífica”.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Об инсценировках «преступлений» ополчения Донбасса и участников российской СВО уже упоминалось выше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya he mencionado las escenificaciones de los “crímenes” de las milicias del Donbás y los participantes de la OME rusa.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">О том, какова цена этим обвинениям, говорит один простой факт: показав на весь мир «трагедию Бучи» в начале апреля 2022 г. (есть подозрения, что к «оформлению мизансцены декораций» приложили руку англосаксы), Запад и Киев до сих пор не отвечают на элементарные вопросы о том, установлены ли имена погибших и каковы результаты патологоанатомических исследований.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El valor de estas acusaciones se ve en una simple circunstancia: al mostrar a todo el mundo la “tragedia en Bucha” a principios de abril de 2022 (hay sospechas de que los anglosajones participaran en el “diseño del decorado”), Occidente y Kíev siguen sin responder las preguntas elementales de si se han identificado los fallecidos y cuáles son los resultados de los estudios anatomopatológicos.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и в выше описанных случаях со Скрипалями и Навальным – пропагандистская «премьера» постановки в западных СМИ состоялась, а теперь – «концы в воду», ушли в отказ, потому что сказать нечего.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como en los casos arriba descritos de los Scripal y Navalni, el “estreno” propagandístico de la “obra” en los medios occidentales se celebró, y ahora se callan, porque no tienen nada que decir.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом – весь смысл алгоритма западной политики: состряпать информационный фейк, раздуть его до вселенской катастрофы в течение пары-тройки дней, перекрывая доступ населения к альтернативным сведениям и оценкам, а когда факты все-таки пробьют себе дорогу – их просто игнорируют, в лучшем случае – упоминают на последних полосах новостей мелким шрифтом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este es el algoritmo de la política occidental: fabricar un bulo, inflarlo hasta una catástrofe universal durante un par de días, cortando el acceso de la población a los datos alternativos, y cuando éstos consiguen abrirse el paso, los ignoran simplemente o, en el mejor de los casos, mencionan en la última plana de noticias con letra pequeña.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Важно понимать: это не безобидные игрушки в медиа-войне, поскольку такие постановки прямо используются как предлог для вполне материальных действий: наказания «обвиняемых» стран санкциями, осуществления против них варварских агрессий с многими сотнями тысяч жертв среди мирного населения, как это было, в частности, в Ираке и Ливии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Importa comprender: no son juguetes inofensivos en la guerra de la información, ya que semejantes escenificaciones se usan como pretexto para acciones materiales, como castigar a los países “acusados” con las sanciones, cometer contra ellos agresiones bárbaras con centenares de miles de víctimas civiles, como sucedió, en particular, en Irak o Libia.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Или – как в случае с Украиной – для ее использования как расходный материал в войне Запада против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">O, como en Ucrania, utilizarla como material de consumo en la guerra de Occidente contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Причем натовские инструкторы и наводчики РСЗО уже, судя по всему, руководят действиями ВСУ и нацбатов непосредственно «на земле».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los instructores y apuntadores de sistemas de misiles de la OTAN por lo visto ya están dirigiendo las acciones de las FAU y los batallones nacionalistas en el terreno.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеюсь, среди европейцев остались ответственные политики, которые осознают, какими последствиями это чревато.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Espero que entre los europeos queden políticos responsables que son conscientes de las posibles consecuencias de ello.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи примечательно, что никто в НАТО и ЕС не одернул не по чину заигравшегося командующего ВВС ФРГ некоего Герхарца, который заявил о необходимости готовиться к применению ядерного оружия и присовокупил: «Путин, не пытайся тягаться с нами».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido es notable que ningún cargo de la OTAN ni la UE haya llamado al orden al desbocado comandante de la Fuerza Aérea de Alemania, un tal Gerhartz, quien advirtió de la necesidad de prepararse para el uso de las armas nucleares y añadió: “Putin, no trates de competir con nosotros”.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Молчание Европы наводит на мысль о том, что она благодушно забывает о роли Германии в своей истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El silencio de Europa hace pensar que se olvida apaciblemente del papel de Alemania en su historia.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если смотреть на сегодняшние события через историческую призму, то весь украинский кризис предстает как «большая игра» по сценарию, продвигавшемуся когда-то еще З.Бжезинским.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si aplicáramos el enfoque histórico para abordar los acontecimientos de hoy, veríamos que toda la crisis ucraniana aparece como “un gran juego” que sigue el guión promovido en su momento por Zbigniew Brzezinski.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разговоры про добрые отношения, про готовность Запада учитывать права и интересы русских, очутившихся после распада СССР на независимой Украине и в других постсоветских странах, оказались не более чем инсценировкой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es decir, se habla de las buenas relaciones y de la disposición de los países occidentales a tener en cuenta los derechos y los intereses de los rusos residentes después de la desintegración de la URSS en la Ucrania independiente y en otros Estados del espacio postsoviético, pero en realidad es actitud ficticia.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уже в начале 2000-х гг. Вашингтон и Евросоюз стали открыто требовать от Киева определиться, с кем он: с Западом или Россией?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el principio de 2000 Washington y la UE empezaron a exigir abiertamente a Kiev que se definiera sobre si estaba con Occidente o con Rusia.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 2014 г. Запад безоговорочно руководит приведенным им к власти через госпереворот русофобским режимом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde 2014 los países occidentales dirigen al obediente régimen rusófobo que llegó al poder como resultado de un golpe de Estado.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вывод В.Зеленского на авансцену любого хоть сколь-нибудь заметного международного форума – тоже часть инсценировки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La aparición de Vladímir Zelenski en los Foros internacionales que tienen algo de relevancia también es siempre parte del espectáculo.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он выступает, произносит патетические речи, а когда вдруг неожиданно предлагает что-то разумное – ему бьют по рукам, как это было после стамбульского раунда российско-украинских переговоров: тогда – в конце марта – в диалоге вроде бы забрезжил свет, но Киев заставили сдать назад, использовав в том числе откровенно постановочный эпизод в Буче.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aparece ante el público, pronuncia discursos patéticos, pero, en cuanto propone algo sensato, se le dice que ni pensar. Ocurrió así tras la ronda de Estambul de las negociaciones ruso-ucranianas a finales del pasado mes de marzo: parecía que se había avanzado en el diálogo, pero a Kiev se le obligó a echarse para atrás, recurriendo para ello al episodio de Bucha, una falsificación en toda regla.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Вашингтоне, Лондоне, Брюсселе стали требовать от Киева не начинать переговоры с Россией, пока Украина не добьется полного военного преимущества (особо старался бывший британский премьер Б.Джонсон, а вместе с ним и многие другие пока еще действующие, но уже проявившие аналогичную неадекватность западные политики).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Washington, Londres y Bruselas empezaron a exigirle a Kiev que no empezara las negociaciones con Rusia hasta lograr ventaja militar completa. Se aplicó a fondo el ex Primer ministro británico y algunos políticos todavía en ejercicio, pero carentes, según todo parece indicar, de sentido común.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заявление же главы внешнеполитической службы ЕС Ж.Борреля о том, что конфликт должен быть завершен «победой Украины на поле боя», наводит на мысль, что и такой инструмент, как дипломатия, в «сценическом исполнении» Евросоюза утрачивает смысл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La declaración del Jefe de la diplomacia europea, Josep Borell, quien manifestó que el conflicto debe acabar “con la victoria de Ucrania en campo de batalla” hace pensar que tal herramienta como la diplomacia “aplicado por la UE” pierde su significado.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">В более широком плане интересно наблюдать, как Европа, «построенная» Вашингтоном на антироссийском фронте, больше других страдает от бездумных санкций, опустошает свои арсеналы, поставляя вооружения Киеву (не требуя отчета о том, кто его потом контролирует и куда оно попадает), освобождая свой рынок для последующих закупок продукции военно-промышленного комплекса США и дорогого американского СПГ вместо доступного российского газа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde una perspectiva más generalizada es curioso estar presenciando cómo Europa “a la que Washington hizo cuadrarse en el frente antirruso” es la mayor afectada por las sanciones poco pensadas, cómo vacía sus arsenales, suministrando armas a Kiev y no exigiendo informes sobre quién las está controlando y dónde acaban, liberando su mercado para las próximas compras de lo ofrecido por la industria militar estadounidense y del caro gas licuado procedente de EEUU, en vez del asequible gas ruso.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подобные тенденции вкупе с практическим слиянием ЕС с НАТО делают пока еще звучащие разговоры о «стратегической автономии» Евросоюза не более чем спектаклем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas tendencias, junto con la fusión de la UE y la OTAN hacen que las declaraciones sobre la “autonomía estratégica” parezcan aún más un espectáculo.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все уже поняли: внешняя политика «коллективного Запада» – это «театр одного актера». Причем она последовательно ведет к поиску все новых театров военных действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos han entendido ya que la política exterior del “Occidente colectivo” es “teatro de un solo actor” que lleva con determinación a la búsqueda de nuevos teatros de operaciones.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Часть геополитического гамбита против России – предоставление Украине и Молдавии (которой, судя по всему, тоже уготована незавидная участь) статуса страны - вечного кандидата в ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Parte de este gambito geopolítico contra Rusia es la decisión de concederle a Ucrania y Moldavia que, según todo parece indicar, correrá también una suerte lamentable, el estatus de candidato eterno a miembro de la UE.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пока же рекламируют инициированное главой Франции Э.Макроном «европейское политическое сообщество», где особых финансово-экономических благ не будет, но будут требования полной солидарности с ЕС в его антироссийских действиях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De momento se está anunciando la “comunidad política europea” promovida por el Presidente de Francia, Emmanuel Macron. Allí no habrá especiales ventajas financieras ni económicas, pero estará el requisito de una absoluta solidaridad con la UE en su actuación antirrusa.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тут уже принцип не «или-или», а «кто не с нами, тот против нас».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es la aplicación del principio “quien no está con nosotros, está contra nosotros”, nada de opciones.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что это за «сообщество», пояснил сам Э.Макрон: ЕС пригласит войти в него все европейские страны – «от Исландии до Украины», но не Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Presidente francés explicó de que “comunidad” se trata: la UE invitará a formar parte de la misma a todos los países “de Islandia a Ucrania”, pero no a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сразу оговорюсь, что нам туда и не надо, но показательно само заявление, раскрывающее суть этой новой заведомо конфронтационной, разобщающей затеи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tengo que señalar que no necesitamos formar parte de la misma, pero es demostrativa la declaración en sí, por revelar el carácter verdadero de esta iniciativa concebida para enfrentar y separar.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Украине, Молдавии, другим странам, которых сегодня обхаживает ЕС, суждено быть статистами в играх Запада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ucrania, Moldavia y otros países a los que hoy llueven gestos de atención por parte de la UE, habrán de convertirse en figurantes de los juegos de Occidente.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">США как главный продюсер этих постановок заказывают музыку и сюжетную линию, на основе которых в Европе пишут антироссийский сценарий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">EEUU, como productor principal de estos espectáculos elige el acompañamiento musical y el argumento, en base a los cuales Europa redacta guiones antirrusos.</se>
    </para>
    <para id="96">
      <se lang="ru" variant_id="0">Актеры готовы, у них есть навыки, обретенные еще в «Квартале 95», они смогут и пафосные тексты озвучить не хуже, чем уже подзабытая Грета Тунберг, да и на музыкальных инструментах сыграть, если надо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los actores están listos, tienen la costumbre de actuar, la formaron en etapa de cómicos, saben pronunciar textos patéticos nada peor que ya olvidada Greta Thunberg.</se>
    </para>
  </body>
</html>