<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Мексиканских Соединенных Штатов М.Л.Эбрардом Касаубоном </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión del Canciller Ruso, Serguéi Lavrov, con el Secretario de Relaciones Exteriores de México, Marcelo Ebrard </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 de septiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/o_vstreche_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_s_ministrom_inostrannykh_del_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/reuni_n_del_canciller_ruso_sergu_i_lavrov_con_el_secretario_de_relaciones_exteriores_de_m_xico_marce/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 сентября «на полях» 77-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН в Нью-Йорке состоялась встреча Министра иностранных дел России С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Мексики М.Л.Эбрардом Касаубоном.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de septiembre, al margen de la 77ª sesión de la Asamblea General de las Naciones Unidas, el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, se reunió con el Secretario de Relaciones Exteriores de los Estados Unidos Mexicanos, Marcelo Ebrard Casaubon.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министры обменялись мнениями по ключевым международным темам, высказались за продолжение тесного взаимодействия в ООН, в том числе в контексте работы Мексики в Совете Безопасности в качестве непостоянного члена в период 2021-2022 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los Cancilleres intercambiaron opiniones sobre los principales temas internacionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министры обменялись мнениями по ключевым международным темам, высказались за продолжение тесного взаимодействия в ООН, в том числе в контексте работы Мексики в Совете Безопасности в качестве непостоянного члена в период 2021-2022 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se pronunciarion a favor de mantener la estrecha cooperación en el marco de la ONU teniendo en cuenta la membresía no permanente de México en su Consejo de Seguridad en 2021-2022.</se>
    </para>
  </body>
</html>