<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">В Мехико прошла акция "Стена памяти" </se>
    <se lang="es" variant_id="1">"El Muro de la Memoria": México celebra al Regimiento Inmortal con motivo del Día de la Victoria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 de mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/v_mekhiko_proshla_aktsiya_stena_pamyati/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/el_muro_de_la_memoria_m_xico_celebra_al_regimiento_inmortal_con_motivo_del_d_a_de_la_victoria/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Мехико прошла акция "Стена памяти". Более 150 российских соотечественников и граждан Мексики приняли участие в воскресной акции "Стена памяти" в Мехико, посвященной годовщине победы Советского Союза в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alrededor de 200 personas tomaron parte en el acto tradicional denominado "Muro de la Memoria", en el marco de la marcha rusa del Regimiento Inmortal, celebrado junto a la Embajada de Rusia en la Ciudad de México con motivo del próximo Día de la Victoria (9 de mayo) de la URSS en la Gran Guerra Patria (1941-1945). Muchas gracias a todos los que asistieron al acto. Un agradecimiento especial a nuestros amigos que también vinieron de diferentes estados (Michoacán, Veracruz, Jalisco, etc.)</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">"Радостно видеть и приветствовать не только моих непосредственных коллег, но и наших соотечественников и мексиканских друзей - сегодня очень важны такие понятия, как единство, сплоченность и солидарность, особенно в эти праздничные дни, когда мы вспоминаем и чествуем великую победу", - заявил в ходе мероприятия посол России в Мехико Николай Софинский.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nikolay Sofinskiy: "Ahora tenemos desafíos muy parecidos a los que tuvimos en esos tiempos, porque otra vez luchamos contra el nazismo y otra vez peleamos contra la hegemonía”.</se>
    </para>
  </body>
</html>