<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление и ответы на вопросы СМИ Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова по итогам переговоров с Министром иностранных дел Мексики М.Эбрардом Касаубоном, Мехико, 6 февраля 2020 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso y respuestas a preguntas de los medios ofrecidas por el Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, al término de las negociaciones con el Secretario de Relaciones Exteriores de México, Marcelo Luis Ebrard Casaubón, México, 6 de febr </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 февраля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 de febrero / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/lavrov-mexico-20200206/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/discurso_y_respuestas_20200206/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые дамы и господа, Мы завершаем визит делегации Министра иностранных дел Российской Федерации в Мексику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimadas damas y caballeros: Finalizamos la visita de la delegación del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia a México.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я считаю, что визит прошел очень плодотворно, мы провели очень конструктивные и полезные переговоры с моим мексиканским коллегой М.Эбрардом Касаубоном.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que la visita ha sido muy productiva, hemos sostenido unas negociaciones constructivas y fructíferas con mi colega mexicano, Marcelo Luis Ebrard Casaubón.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как Вы знаете, связи между двумя государствами имеют давнюю историю – официально они были оформлены 130 лет назад, в декабре исполнится юбилей, и мы договорились сегодня с мексиканскими коллегами достойно отметить эту памятную дату.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como se sabe, las relaciones entre los dos Estados tienen una larga historia: se establecieron oficialmente hace 130 años. En diciembre del año en curso celebraremos el respectivo aniversario y hemos convenido hoy con nuestros colegas mexicanos celebrar dignamente esta fecha importante.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы подтвердили обоюдную заинтересованность в укреплении двустороннего сотрудничества во всех, без исключения, областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos confirmado el interés mutuo en fortalecer la cooperación bilateral en todas las áreas sin excepción.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсудили задачи развития и интенсификации политического диалога, в том числе на высоком и высшем уровне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos abordado las tareas de desarrollo e intensificación del diálogo político, inclusive a nivel alto y el más alto.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Условились активизировать работу по обогащению договорно-правовой базы, включая ускорение согласования документов, которые находятся на рассмотрении сторон.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos convenido en intensificar los esfuerzos dirigidos a enriquecer el marco legal, en particular, acelerar la coordinación de documentos sometidos a la consideración de las partes.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них упомяну Соглашение об открытии культурных центров, Соглашение о сотрудничестве в мирном использовании космоса и Соглашение между правоохранительными органами, которое имеет практическое значение для борьбы с терроризмом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos mencionaré el Acuerdo de inauguración de centros culturales, el Acuerdo de cooperación en el uso pacífico del espacio ultraterrestre y el Acuerdo entre los Servicios del Orden Público que tiene una importancia especial para la lucha contra el terrorismo.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельно говорили о целесообразности введения безвизового режима для поездок граждан наших стран на взаимной основе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos hablado también que sería oportuno introducir el régimen mutuo de viajes sin visado para los ciudadanos de nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подавляющее большинство государств Латинской Америки и Карибского бассейна уже заключили с Российской Федерацией межправительственные соглашения о безвизовых поездках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayor parte de Estados de América Latina y el Caribe ya firmaron con Rusia los acuerdos intergubernamentales de viajes sin visado.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большое внимание уделили торгово-экономическому взаимодействию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una atención importante se prestó a la cooperación económica y comercial.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Товарооборот растет, хотя в истекшем году была тенденция к замедлению, но Мексика уверенно остается вторым после Бразилии партнером России в регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El intercambio comercial crece, aunque el año pasado se observó una tendencia a su ralentización. Mientras, México sigue siendo el segundo socio más importante para Rusia en la región después de Brasil.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приветствовали развитие контактов между деловыми кругами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos aplaudido el desarrollo de contactos entre los círculos empresariales.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особо отметили, что в апреле прошлого года состоялось первое заседание Комитета предпринимателей Россия-Мексика, который был создан при ТПП России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos destacado especialmente que en abril pasado se celebró la primera reunión del Comité Empresarial Rusia-México creado bajo los auspicios de la Cámara de Comercio e Industria de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Говорили и о том, что наши компании активно осваивают рынки друг друга – в Мексике расширяет свое присутствие ПАО «Лукойл», в России, в Ульяновской области работает мексиканская фирма «Немак», которая производит автомобильные компоненты, а в Подмосковье открылся завод компании «Грума Интернэшнл Фуд».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos hablado que nuestras empresas se integran enérgicamente en los mercados mutuos: Lukoil amplía su presencia en México, la empresa mexicana Nemak que fabrica piezas para automóviles trabaja en la provincia rusa de Uliánovsk, y en la provincia de Moscú se inauguró una planta de la empresa Gruma International Food en la provincia de Moscú.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это лишь несколько примеров, их гораздо больше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">He citado sólo varios ejemplos, hay mucho más.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хорошие перспективы, как мы сегодня подтвердили, просматриваются в области энергетики, автомобилестроения, судостроительной, авиационной, химической промышленности, фармацевтики, железнодорожного транспорта, сельского хозяйства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como hemos confirmado hoy, buenas oportunidades se observan en el sector energético, del automóvil, la industria de construcción naval, aeronáutica, química, farmacéutica, el transporte ferroviario, el sector agrícola.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">У нас есть неплохие заделы в сфере военно-технического сотрудничества – в Мексике работают около 50 вертолетов российского производства, также функционирует центр их обслуживания, а на его базе - центр подготовки пилотов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenemos un buen fundamento en el ámbito de cooperación militar: en México operan unos 50 helicópteros de fabricación rusa, funciona un centro de su mantenimiento y un centro de adiestramiento de pilotos.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Есть перспективы и на этом направлении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Existen perspectivas también en esta área.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">В целом, наше общее мнение – необходимо диверсифицировать торгово-инвестиционные связи, в том числе активнее задействовать потенциал Российско-Мексиканской Смешанной комиссии по экономическому, торговому, научно-техническому сотрудничеству и морскому судоходству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En general, coincidimos en que es necesario diversificar los vínculos comerciales e inversionistas, en particular, aprovechar de forma más enérgica las capacidades de la Comisión Mixta Ruso-Mexicana para la Cooperación Económica, Comercial, Científico-Técnica y Navegación Marítima.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, последнее заседание этой комиссии состоялось в декабре 2011 г., но нынешнее Правительство Мексики заинтересовано в оживлении этого инструмента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentablemente, la última reunión de esta comisión se celebró en diciembre de 2011, pero el Gobierno actual de México está interesado en reactivar este instrumento.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы условились, что очередная сессия межправкомиссии по экономическому сотрудничеству пройдет в текущем году здесь, в Мехико.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos convenido en que una nueva reunión de la Comisión Intergubernamental para la Cooperación Económica se celebrará aquí, en México, este año.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продвигаются гуманитарные обмены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se observan avances en materia de intercambios humanitarios.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наряду со Смешанной комиссией по экономическому, торговому, научно-техническому сотрудничеству и морскому судоходству существует Смешанная комиссия по сотрудничеству в области культуры, образования и спорта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de la Comisión Mixta Ruso-Mexicana para la Cooperación Económica, Comercial, Científico-Técnica y Navegación Marítima, existe la Comisión Mixta para la Cooperación en el ámbito de cultura, educación y deporte.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 2018 г. прошло ее очередное заседание, принята трехлетняя программа по развитию сотрудничества и контактов во всех этих областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2018, se celebró su última reunión y se aprobó un plan trienal para el desarrollo de la cooperación y contactos en todas estas áreas.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы получили приглашение мексиканских коллег принять участие в 48-м Международном фестивале искусств «Сервантино», который состоится в г.Гуанахуато в октябре этого года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos recibido la invitación de nuestros colegas mexicanos a participar en la 48a edición del Festival de Artes Cervantino que se celebrará en la ciudad de Guanajuato en octubre del año en curso.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши коллеги с удовольствием отметили увеличение количества российских туристов, которые посещают Мексику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que Rusia esté presentada dignamente en este evento importante.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">У нас здесь общие подходы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos destacado contactos fructíferos entre las capitales de nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши коллеги с удовольствием отметили увеличение количества российских туристов, которые посещают Мексику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En diciembre pasado, la delegación del Gobierno de Moscú visitó a México y firmó un nuevo Programa de cooperación hasta 2022.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия регулярно выделяет мексиканским коллегам стипендии для обучения в нашей стране за счет федерального бюджета.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros colegas han destacado con satisfacción un aumento del número de turistas rusos que viajan a México.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я думаю, что когда мы решим вопрос с введением безвизового режима поездок, эти цифры станут еще более впечатляющими.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Creo que cuando resolvamos el problema con la introducción del régimen de viajes sin visado estas cifras serán aún más impresionantes.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Позитивно отметили новую форму сотрудничества между Дипломатической академией МИД России и Институтом им.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se desarrollan de manera eficaz los intercambios en el sector de educación.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Регулярно с 2016 г. в российской Дипломатической академии проводятся курсы повышения квалификации для дипломатов из стран Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia destina regularmente a sus colegas mexicanos becas para que puedan estudiar en nuestro país a expensas del presupuesto federal.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Позитивно отметили новую форму сотрудничества между Дипломатической академией МИД России и Институтом им. Матиаса Ромеро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos calificado como positiva la nueva forma de cooperación entre la Academia Diplomática dependiente del MAE de Rusia y el Instituto Matías Romero.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Регулярно с 2016 г. в российской Дипломатической академии проводятся курсы повышения квалификации для дипломатов из стран Латинской Америки. Говорили мы о ситуации в регионе Латинской Америки и Карибского бассейна.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir de 2016, en la Academia Diplomática se organizan regularmente los cursos de capacitación para los diplomáticos de los países latinoamericanos.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках наших усилий по укреплению координации в международных вопросах договорились подготовить и в обозримой перспективе подписать план консультаций между внешнеполитическими ведомствами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los empleados de la Secretaría de Relaciones Exteriores de México participaron en los cursos organizados en otoño del año pasado.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Много говорили о международных проблемах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos hablado mucho de problemas internacionales.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">С общих позиций, в частности, мы выступили по ситуации в Венесуэле и вокруг нее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenemos posturas afines en este ámbito.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы выразили обоюдную готовность продвигать диалог между Россией и различными интеграционными объединениями в Латинской Америке и Карибском бассейне, особое внимание уделили председательству Мексики в Сообществе латиноамериканских и карибских государств (СЕЛАК), приветствовали планы наших мексиканских коллег использовать свое председательство для укрепления СЕЛАК и расширения его внешних связей, в том числе с нашей страной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Igual que nuestros amigos mexicanos, partimos de los principios fundamentales de la Carta de la ONU, el respeto de la soberanía, la igualdad de Estados, la no injerencia en sus asuntos internos, el arreglo de disputas por vía exclusivamente pacífica.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">С общих позиций, в частности, мы выступили по ситуации в Венесуэле и вокруг нее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos confrontado las posturas en relación con la agenda de la Asamblea General de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы выразили обоюдную готовность продвигать диалог между Россией и различными интеграционными объединениями в Латинской Америке и Карибском бассейне, особое внимание уделили председательству Мексики в Сообществе латиноамериканских и карибских государств (СЕЛАК), приветствовали планы наших мексиканских коллег использовать свое председательство для укрепления СЕЛАК и расширения его внешних связей, в том числе с нашей страной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La mayoría de iniciativas rusas gozan de apoyo de México, incluidas las resoluciones de lo inadmisible de glorificar el nazismo, la prevención del emplazamiento de armas en el espacio ultraterrestre, el fortalecimiento de la confianza en el espacio ultraterrestre, la seguridad internacional de la información y nuestra nueva resolución presentada por primera vez en el pasado período de sesiones de la Asamblea General que México apoyó: en este documento se trata de nuevas medidas concretas para fortalecer y desarrollar el sistema de acuerdos sobre el control de armas, el desarme y la no proliferación.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы выразили обоюдную готовность продвигать диалог между Россией и различными интеграционными объединениями в Латинской Америке и Карибском бассейне, особое внимание уделили председательству Мексики в Сообществе латиноамериканских и карибских государств (СЕЛАК), приветствовали планы наших мексиканских коллег использовать свое председательство для укрепления СЕЛАК и расширения его внешних связей, в том числе с нашей страной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos abordado también la situación en América Latina y el Caribe.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и Россия, Мексика выступает за решение всех проблем, которые в этой стране существуют и накапливаются, исключительно через диалог между Правительством и оппозицией, через инклюзивный диалог всех значимых политических сил этой страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia está interesada en que esta región continúe formándose como un centro importante de orden multipolar.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Россия и Мексика выступают за то, чтобы все проблемы Венесуэлы решались не на основе «доктрины Монро», как мы слышим об этих намерениях из Вашингтона, не на основе попыток спровоцировать силовое противостояние, чтобы иметь предлог для вооруженного вмешательства, а исключительно мирными способами через диалог всех политических сил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos intercambiado opiniones sobre las crisis concretas persistentes hoy en la región latinoamericana, coincidiendo en que todos los intentos de reanimar las doctrinas neocoloniales, como la doctrina Monroe, repetir escenarios de las tristemente conocidas revoluciones de colores, pueden conllevar un peligroso crecimiento de tensión.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Планируют ли Мексика и Россия запустить диалог между Президентом Венесуэлы Н.Мадуро и оппозицией для того, чтобы разрешить кризис в этой стране?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos manifestado posturas afines, en particular, en relación con la situación en Venezuela y en torno a este país.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Россия и Мексика выступают за то, чтобы все проблемы Венесуэлы решались не на основе «доктрины Монро», как мы слышим об этих намерениях из Вашингтона, не на основе попыток спровоцировать силовое противостояние, чтобы иметь предлог для вооруженного вмешательства, а исключительно мирными способами через диалог всех политических сил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Igual que Rusia, México se pronuncia por resolver todos los problemas que existen y se acumulan en este país exclusivamente a través del diálogo entre el Gobierno y la oposición, a través del diálogo inclusivo de todas las fuerzas políticas de peso de este país.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Планируют ли Мексика и Россия запустить диалог между Президентом Венесуэлы Н.Мадуро и оппозицией для того, чтобы разрешить кризис в этой стране?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos manifestado la disposición mutua a promover el diálogo entre Rusia y diferentes alianzas de integración de América Latina y el Caribe, prestando una atención especial a la presidencia de México en la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (CELAC), hemos aplaudido los planes de nuestros colegas mexicanos de aprovechar su presidencia para fortalecer la CELAC y ampliar sus vínculos externos, inclusive con nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Планируют ли Мексика и Россия запустить диалог между Президентом Венесуэлы Н.Мадуро и оппозицией для того, чтобы разрешить кризис в этой стране?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de nuestros esfuerzos dirigidos a reforzar la coordinación en relación con asuntos de la agenda internacional, hemos convenido en preparar y firmar en un futuro previsible un plan de consultas entre nuestros departamentos diplomáticos.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мексика стояла у истоков того, что мы называем «механизмом Монтевидео», а также, по крайней мере, поддерживала инициативу Норвегии по продвижению «процесса Осло».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">He invitado a mi colega a llegar en visita de respuesta a la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приглашение было принято, сроки мы дополнительно согласуем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La invitación fue aceptada, los plazos los acordaremos adicionalmente.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Планируют ли Мексика и Россия запустить диалог между Президентом Венесуэлы Н.Мадуро и оппозицией для того, чтобы разрешить кризис в этой стране?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿México y Rusia tienen previsto lanzar el diálogo entre el Presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, y la oposición para resolver la crisis en este país?</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Россия и Мексика выступают за то, чтобы все проблемы Венесуэлы решались не на основе «доктрины Монро», как мы слышим об этих намерениях из Вашингтона, не на основе попыток спровоцировать силовое противостояние, чтобы иметь предлог для вооруженного вмешательства, а исключительно мирными способами через диалог всех политических сил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Rusia y México abogamos por que todos los problemas de Venezuela se solucionen no a base a la doctrina Monroe, como lo intenta hacer Washington, ni tampoco a base de los intentos de provocar una confrontación que sirva de pretexto para una intervención armada, sino exclusivamente con los métodos pacíficos, a través del diálogo entre todas las fuerzas políticas.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мексика стояла у истоков того, что мы называем «механизмом Монтевидео», а также, по крайней мере, поддерживала инициативу Норвегии по продвижению «процесса Осло».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">México estuvo en los orígenes de los que llamamos el mecanismo de Montevideo y, al menos, respaldó la iniciativa de Noruega para promover el proceso de Oslo.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, из-за капризов самопровозглашенного г-на Х.Гуайдо этот процесс сейчас застрял.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentablemente, a raíz de los caprichos del autoproclamado Juan Guaidó, el proceso se ha estancado.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Есть позитивные сдвиги.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay ciertos avances.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имею в виду национальный диалог, который начат между Правительством Президента Н.Мадуро и патриотически настроенными оппозиционерами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me refiero al diálogo nacional iniciado entre el Gobierno del Presidente Maduro y los opositores patriotas.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Понятно, что он не охватывает все политические силы страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está claro que no abarca todas las fuerzas políticas del país.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы, как и Мексика, выступаем за то, чтобы он стал более инклюзивным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros, junto a México, abogamos por que se haga más inclusivo.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решить за венесуэльцев их проблемы никто не сможет, но помешать им договариваться вполне возможно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nadie podrá resolver los problemas de los venezolanos por ellos, pero sí es posible impedirles hacerlo.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы наблюдаем такие попытки, нацеленные на то, чтобы, как я уже сказал, спровоцировать предлоги для силового вмешательства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asistimos a semejantes intentos destinados, como ya he dicho, a generar pretextos para una intervención militar.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">У России и Мексики единая позиция о том, что это будет категорически неприемлемо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia y México comparten la postura de que será rotundamente inadmisible.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Какие предприятия заинтересованы в участии России в «мегапроектах» Президента Мексики А.М. Лопеса Обрадора?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Qué empresas están interesadas en la participación de Rusia en los megaproyectos del Presidente de México, Andrés Manuel López Obrador?</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Что касается роли России в планах Президента А.М. Лопеса Обрадора по развитию экономики и социальный сферы, то это будет обсуждаться на заседании Российско-Мексиканской Смешанной комиссии по экономическому, торговому, научно-техническому сотрудничеству и морскому судоходству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: En cuanto al papel de Rusia en los planes del Presidente López Obrador para el desarrollo socio-económico, se discutirá en la reunión de la Comisión Mixta ruso-mexicana para la cooperación económica, comercial, científico-técnica y la navegación marítima.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь самое главное - получить от наших мексиканских друзей конкретные предложения по тем областям, в которых они видели бы полезным вклад российских компаний.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo más importante es recibir de nuestros amigos mexicanos las propuestas concretas en los ámbitos, donde consideran útil la contribución de las empresas rusas.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">О возможностях российских компаний мексиканцы хорошо информированы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los mexicanos están bien informados sobre las posibilidades de nuestras compañías.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы рассчитываем, что те предложения, которые могут помочь реализации мексиканских планов с участием российских компаний, могут быть сформулированы и обсуждаться в ходе участия мексиканских делегаций в форумах, которые проходят в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Contamos con que las propuestas que puedan ayudar a realizar los planes mexicanos, se formulen y se discutan durante la participación de las delegaciones mexicanas en los foros que se celebran en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имею в виду Петербургский международный экономический форум (ПМЭФ), Восточный экономический форум (ВЭФ), Международную промышленную выставку «ИННОПРОМ», «Российскую энергетическую неделю» (РЭН). Все эти ежегодные мероприятия пользуются большой популярностью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me refiero al Foro Económico Internacional de San Petersburgo, el Foro Económico Oriental, la Feria Industrial Internacional INNOPROM, la Semana de la Energía de Rusia, Todos estos eventos anuales gozan de una gran popularidad.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">В некоторых из них мексиканские делегации уже участвовали.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En algunos de ellos ya tomaron parte las delegaciones mexicanas.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня мы пригласили наших коллег направить своих представителей на соответствующие форумы, которые состоятся в текущем году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy hemos invitado a nuestros colegas a enviar a sus representantes a los respectivos foros que se celebrarán este año.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Будем рады получить предложения о том, какие области мексиканцы видят для участия российских компаний в реализации планов экономического развития Мексики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estaremos contentos de recibir las propuestas relativas a los ámbitos en los que, según la parte mexicana, se verán beneficiados con la participación de las empresas rusas en aras de realizar los planes del desarrollo económico de México.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с испанского): Вы говорили, что в области экономики будет развитие и произойдут изменения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Usted dijo que habría cambios y avances en el ámbito económico.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе переговоров говорили ли вы о дальнейшем развитии Российско-Мексиканской Смешанной комиссии по экономическому, торговому, научно-техническому сотрудничеству и морскому судоходству?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Han discutido durante las negociaciones el desarrollo de la Comisión Mixta ruso-mexicana para la cooperación económica, comercial, científico-técnica y la navegación marítima?</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Смешанная комиссия по экономическому, торговому, научно-техническому сотрудничеству и морскому судоходству не заседала с 2011 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: La Comisión Mixta ruso-mexicana para la cooperación económica, comercial, científico-técnica y la navegación marítima permanece sin reunirse desde 2011.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня мы договорились, что необходимо возобновить ее работу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy nos hemos puesto de acuerdo en que es necesario reanudar su funcionamiento.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заседание состоится в текущем году в Мехико.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reunión se celebrará este año en México?</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конкретные сроки согласуют наши экономические министерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los plazos concretos serán acordados por nuestros Ministerios de Economía.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос (перевод с английского): Сейчас Вы направляетесь в Венесуэлу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Ahora usted se dirige a Venezuela.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заинтересована ли Россия в том, чтобы согласовать условия для ухода Н.Мадуро?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Rusia está interesada en acordar condiciones para la dimisión de Nicolás Maduro?</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Могла бы Мексика сыграть в этом роль?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿México podría desempeñar algún papel es esta cuestión?</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведь, в отличие от других стран региона Мексика воздержалась от того, чтобы занять одну сторону – поддержать Н.Мадуро или Х.Гуайдо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya que, a diferencia de otros países de la región, México se abstuvo de respaldar a Maduro o a Guaidó.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">С чем, с каким предложением Вы летите в Каракас?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué propuestas trae a Caracas?</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Мы не возим никаких предложений в другие столицы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: No traemos propuestas a otras capitales.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы всегда уважаем тех партнеров, с которыми мы имеем диалог.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siempre respetamos a los socios con los que mantenemos el diálogo.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вы начали свой вопрос с фразы о том, не может ли Россия согласовать условия для ухода Президента Венесуэлы Н.Мадуро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Usted ha empezado su pregunta diciendo que si Rusia puede acordar condiciones para la dimisión del Presidente de Venezuela, Nicolás Maduro.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы это проходили.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto ya lo conocemos de sobra.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вокруг этого формировалась инициатива Европейского союза, т.н. Группы Лимы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tal iniciativa de la Unión Europea centró los esfuerzos del llamado Grupo de Lima.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы не считаем подобные инициативы полезными и продуктивными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No calificamos similares propuestas útiles ni productivas.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если говорить о необходимости национального диалога без предварительных условий – это наша позиция и позиция Мексики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si hablamos de la necesidad de un diálogo nacional sin condiciones previas, es una postura común para Rusia y México.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Те, кто считают (как это делают наши западные коллеги), что диалог нужен, но только с единственной целью обсудить критерии смены режима, то я прошу прощения, это все-таки уже не посредничество, а навязывание рецептов извне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los que consideren (como nuestros colegas occidentales) que el diálogo hace falta sólo para discutir los criterios del cambio de régimen, esto ya, y me disculpen, no es mediación, sino la imposición de recetas desde fuera.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы слышим заявления из Вашингтона о том, что никаких вариантов не может быть кроме смены нынешнего Правительства и Президента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Escuchamos las declaraciones de Washington de que no puede haber otras opciones que el cambio del actual Gobierno y el Presidente.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">В открытую грозятся всеми опциями, которые остаются «на столе». Регулярно устраиваются провокации, как это было с т.н. комиссией по правам человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se amenaza abiertamente recurrir a las medidas «duras» que siguen barajándose.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">В открытую грозятся всеми опциями, которые остаются «на столе». Регулярно устраиваются провокации, как это было с т.н. комиссией по правам человека.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se organizan manipulaciones regulares, como la de la denominada comisión para los Derechos Humanos.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это не наш подход и не подход наших мексиканских партнеров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es nuestro enfoque, ni tampoco de nuestros socios mexicanos.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Диалог без предварительных условий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El diálogo debe entablarse sin condiciones previas.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только тогда все стороны смогут договариваться о взаимоприемлемых решениях по преодолению нынешнего кризиса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sólo de esta manera las partes podrán ponerse de acuerdo sobre las soluciones mutuamente admisibles para superar la crisis actual.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Если результат диалога заранее предопределен, то это не посредничество, а диктат.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si el resultado del diálogo está predeterminado, no es mediación sino dictado.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот, наверное, что я хотел сказать. Вопрос (перевод с английского): Могли бы Вы прокомментировать информацию о гибели российских и турецких солдат на севере Сирии?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Comente la información sobre el fallecimiento de soldados rusos y turcos en el norte de Siria.</se>
    </para>
    <para id="96">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Все комментарии уже были сделаны в Москве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Todos los comentarios ya se hicieron en Moscú.</se>
    </para>
    <para id="97">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мне нечего добавить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No tengo nada que añadir.</se>
    </para>
  </body>
</html>