<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об отзыве кандидатуры Москвы на право проведения выставки «ЭКСПО-2030» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Retiro voluntario de la candidatura de Moscú para ser sede de la EXPO 2030 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 de mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://mexico.mid.ru/ru/novosti/ob_otzyve_kandidatury_moskvy_na_pravo_provedeniya_vystavki_ekspo_2030/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://mexico.mid.ru/es/noticias/retiro_voluntario_de_la_candidatura_de_mosc_para_ser_sede_de_la_expo_2030/</se>
  </source>
  <country>Mexico</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России об отзыве кандидатуры Москвы на право проведения выставки «ЭКСПО-2030» Вынуждены констатировать, что очередной жертвой развёрнутой коллективным Западом масштабной антироссийской кампании по выдавливанию нашей страны из всех сфер сотрудничества оказалось международное выставочное движение.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Declaración del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia sobre el retiro de la candidatura de Moscú para el derecho a albergar la exposición EXPO 2030 Nos vemos obligados a afirmar que el movimiento internacional de exposiciones resultó ser otra víctima de la campaña antirrusa a gran escala lanzada por el Occidente para sacar a nuestro país de todas las áreas de cooperación.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В таких условиях, к сожалению, не приходится говорить о честной конкуренции за право проведения всемирных универсальных выставок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En tales condiciones, lamentablemente, no hay posibilidad de hablar de competencia leal por el derecho a albergar exposiciones universales mundiales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, что заявка Москвы на проведение «ЭКСПО-2030» на фоне конкуренции с другими четырьмя кандидатами не может рассчитывать на справедливую и беспристрастную оценку, какими бы неоспоримыми преимуществами она ни обладала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es obvio que la candidatura de Moscú para ser sede de la EXPO 2030 en el contexto de la competencia con los otros cuatro candidatos no puede contar con una evaluación justa e imparcial, por innegables que sean sus ventajas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи Российская Федерация приняла принципиальное решение добровольно отозвать кандидатуру Москвы на право проведения «ЭКСПО-2030».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, la Federación de Rusia ha tomado la decisión de retirar voluntariamente la candidatura de Moscú para el derecho a albergar la EXPO 2030.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующее уведомление в установленном порядке передано в Международное бюро выставок 23 мая 2022 г. Нет сомнений, что давление на Россию и наших партнеров – это еще одна нечистоплотная попытка ряда стран очернения нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La notificación correspondiente fue presentada a la Oficina Internacional de Exposiciones el 23 de mayo de 2022 de acuerdo con el procedimiento establecido. No hay duda de que la presión sobre Rusia y nuestros socios es otro intento sin escrúpulos de algunos países para denigrar a nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Весь мир увидел уникальный российский павильон на «ЭКСПО- 2020» в Дубае, включающий высокотехнологичную презентацию Москвы в качестве города-кандидата на «ЭКСПО-2030».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mundo entero vio el único pabellón de Rusia en la EXPO 2020 en Dubái, que incluyó una presentación de alta tecnología de Moscú como ciudad candidata para la EXPO 2030.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кому-то, видимо, показалось, что лучше беззастенчиво действовать недобросовестными методами, чем состязаться на равных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aparentemente, a alguien le pareció mejor actuar sin escrúpulos con métodos descarados que competir en igualdad de condiciones.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочется верить, что в обозримой перспективе глобальное выставочное движение вернется к историческим истокам, когда оно занималось неполитической и сугубо прикладной деятельностью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos gustaría creer que en un futuro previsible el movimiento mundial de exposiciones volverá a sus raíces históricas, cuando se dedicaba a actividades apolíticas y puramente aplicadas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеемся, что в будущем создадутся необходимые условия для российского участия в равноправной конкурентной борьбе за право принять у себя «ЭКСПО».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos que en el futuro se creen las condiciones necesarias para la participación rusa en una competencia igualitaria por el derecho a albergar la EXPO.</se>
    </para>
  </body>
</html>