<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О российском участии в 16-й Латиноамериканской ветеринарной конференции 2021 (LAVC 2021) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Rusia participará en la 16ª Conferencia Veterinaria Latinoamericana 2021 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 октября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 Octubre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_rossiyskom_uchastii_v_16_y_latinoamerikanskoy_veterinarnoy_konferentsii_2021_lavc_2021/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/rusia_participar_en_la_16_conferencia_veterinaria_latinoamericana_2021/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 3 по 5 ноября 2021 г. ведущий производитель вакцин и диагностикумов для профилактики болезней животных в Российской Федерации ФГБУ «Федеральный центр охраны здоровья животных» (ФГБУ «ВНИИЗЖ») Россельхознадзор, Министерство сельского хозяйства Российской Федерации примет участие в 16-й Латиноамериканской ветеринарной конференции 2021 (LAVC 2021) в г. Лима в выставочном центре «Jockey».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 3 al 5 de noviembre de 2021 el productor principal de las vacunas y los equipos de diagnóstico para la prevención de las enfermedades de los animales en la Federación de Rusia, la Institución Federal Presupuestaria Estatal “Centro federal de protección de sanidad animal” (FGBI “ARRIAH”) del Servicio Federal de Vigilancia Veterinaria y Fitosanitaria (Rosseljoznadzor), Ministerio de  Agricultura de la Federación de Rusia, participará en la 16ª Conferencia Veterinaria Latinoamericana 2021 (LAVC 2021) que se desarrollará en el Centro de Exposiciones Jockey en Lima, Perú.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках своего участия научные сотрудники учреждения организуют круглый стол по вопросам актуальных заболеваний животных и средств специфической профилактики, который состоится в зале “zona de actualización” коммерческой зоны конференции 4 ноября, а также представит разработки ФГБУ «ВНИИЗЖ».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los científicos de la Institución organizarán una mesa redonda sobre las enfermedades en animales de actualidad y los medios de profilaxis específicos, que se celebrará en la zona de actualización dentro de la zona comercial del LAVC2021, la que se desarrollará el jueves 4 de noviembre.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приглашаем Вас посетить стенд учреждения № F7 – F9 и принять участие в круглом столе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lo invitamos a visitar el stand F7-F9 de la Institución y a participar en la mesa redonda.</se>
    </para>
  </body>
</html>