<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня Победы в Русском доме в Лиме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del Día de la Victoria en la Casa Rusa de Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_dnya_pobedy_v_russkom_dome_v_lime/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/la_celebraci_n_del_d_a_de_la_victoria_en_la_casa_rusa_de_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 мая в РЦНК в Лиме состоялось праздничное мероприятие по случаю Дня Победы, в котором приняли участие российские соотечественники, проживающие в Перу, представители научного и академического сообщества, СМИ и дружественных НПО страны пребывания – около 200 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de mayo, el Centro Ruso de Ciencia y Cultura en Lima acogió un acto festivo con motivo del Día de la Victoria, al cual asistieron compatriotas rusos residentes en el Perú, representantes de la comunidad científica y académica, medios de comunicación y ONG amigas del país anfitrión - unas 200 personas .</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед собравшимися выступил роспосол И.В.Романченко, который подчеркнул важность сохранения памяти об уроках Второй мировой войны в то время, когда коллективный запад пытается стереть из памяти мирового сообщества образ России как спасительницы человечества от нацизма, отметил необходимость противодействия антироссийской кампании по очернению образа нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia Igor Romanchenko se dirigió a la audiencia enfatizando la importancia de preservar la memoria de las lecciones de la Segunda Guerra Mundial en un momento en que el Occidente colectivo está tratando de borrar el rol de Rusia como el salvador de la humanidad del nazismo de la memoria de la comunidad mundial, señalando la necesidad de contrarrestar la campaña antirrusa para denigrar la imagen de nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках мероприятия состоялся творческий вечер «Песни у костра», подготовленный активом КСОРС Перу при содействии РЦНК, а также мемориальные акции «Бессмертный полк» (в формате шествия в столичном районе Хесус-Мария) и «Георгиевская ленточка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco del evento se llevó a cabo un recital “Canciones alrededor de la fogata”, preparado por los activistas del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos en el Perú con el apoyo de la Casa Rusa en Lima, así como los actos conmemorativos “Regimiento Inmortal” (como una marcha en el distrito limeño de Jesús María) y “Cinta de San Jorge”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию приглашенных была представлена выставка военных плакатов времен ВОВ из музея Победы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los invitados apreciaron la exposición de carteles militares de la Gran Guerra Patria proporcionada por el Museo de la Victoria (Moscú).</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впервые участникам было предложено принять участие в мастер-классе по танцам войны – вальсе и Рио-Рита.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por primera vez los asistentes fueron invitados a participar en un taller de danzas de guerra: vals y Rio Rita.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для собравшихся была организована традиционная военная полевая кухня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se organizó la preparación de la comida de cocina de campaña militar tradicional.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло в душевной атмосфере и стало общим праздником как для россиян, так и перуанцев, которые активно и с большим интересом принимали участие во всей предложенной программе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se desarrolló en un ambiente amistoso y se convirtió en una fiesta común tanto para los rusos como para los peruanos, quienes participaron activamente y con gran interés en todo el program a presentado.</se>
    </para>
  </body>
</html>