<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии на Новодевичьем кладбище в память о советских специалистах, погибших при оказании помощи Республике Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Día de la solidaridad Ruso-Peruana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 Julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_na_novodevichem_kladbishche_v_pamyat_o_sovetskikh_spetsialistakh_pogibshikh_pri_okazani/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/d_a_de_la_solidaridad_ruso_peruana/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля на Новодевичьем кладбище состоялось возложение венка к мемориальной стеле, установленной в честь советских летчиков и медиков, погибших 18 июля 1970 года в результате крушения над Северной Атлантикой самолета Ан-22, перевозившего гуманитарный груз для пострадавших от разрушительного землетрясения жителей перуанских городов Уарас и Юнгай.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio, se colocó una ofrenda floral en el cementerio de Novodevichy en la estela conmemorativa erigida en honor a los pilotos y médicos soviéticos que murieron el 18 de julio de 1970 como resultado de un accidente aéreo An-22 sobre el Atlántico Norte, que transportaba carga humanitaria para los pobladores de las ciudades peruanas de Huaraz y Yungay, quienes sufrieron un devastador terremoto.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии приняли участие посол Республики Перу в Российской Федерации Х.Х.Дель Кампо Родригес, сотрудники перуанской дипмиссии, директор Латиноамериканского департамента МИД России А.В.Щетинин и родственники погибших.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la ceremonia asistieron el Embajador de la República del Perú en la Federación de Rusia Juan Genaro del Campo Rodríguez, empleados de la misión diplomática peruana, Director del Departamento de América Latina del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Alexander Shchetinin, y familiares de los especialistas fallecidos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С российской стороны было отмечено, что эта дата символизирует солидарность народов двух стран, которые связаны многолетними узами дружбы и тесных человеческих контактов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La parte rusa señaló que esta fecha simboliza la solidaridad de los pueblos de los dos países, que están unidos por lazos de amistad de largo plazo y estrechos contactos humanos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выражена благодарность перуанским партнерам за бережное сохранение исторической памяти о трагедии над Атлантикой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se expresó agradecimiento a los socios peruanos por preservar cuidadosamente la memoria histórica de la tragedia sobre el Atlántico.</se>
    </para>
  </body>
</html>