<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Посла России в Перу И.В.Романченко газете «Эль-Комерсио» 23 февраля 2023 г. </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko al periódico “El Comercio” el 23 de febrero sobre la situación en Ucrani </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 Febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/intervyu_posla_rossii_v_peru_i_v_romanchenko_gazete_el_komersio_23_fevralya_2023_g/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/cuestionario_para_el_embajador_de_rusia_en_el_per_igor_romanchenko/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1) Скоро исполнится год конфликту между Россией и Украиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1) Está por cumplirse un año del conflicto entre Rusia y Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выполняются ли цели СВО, обозначенные В.В.Путиным в ее начале?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Diría usted que Rusia está logrando los objetivos que se trazó Vladimir Putin al inicio de la llamada operación militar especial?</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прежде всего, хотел бы напомнить о том, что нынешний кризис на Украине возник в 2014 г. , когда при активной поддержке США и ЕС в Киеве был совершен вооруженный госпереворот, в результате которого к власти были приведены радикальные националистические силы, эта страна была превращена в плацдарм для ослабления России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En primer lugar, quisiera recordarles que la crisis actual en Ucrania surgió en 2014, cuando, con el apoyo activo de los Estados Unidos y la UE, se llevó a cabo un golpe de estado en Kiev, como resultado del cual llegaron al poder nacionalistas radicales, y este país se convirtió en un trampolín para el debilitamiento de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Против нового режима выступили Крым и Донбасс.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Crimea y el Donbás se opusieron al nuevo régimen.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Крым обрел свою независимость, а против Донбасса киевским режимом была развязана война, которая унесла жизни 14 тыс. человек, де-факто насильственная украинизация русскоязычного населения, экономическая и энергетическая блокада – все это с опорой на неонацисткие формирования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Crimea obtuvo su independencia, y el régimen de Kiev desató una guerra contra el Donbás que se cobró la vida de 14 mil personas, efectuó la ucranización forzosa de facto de la población de habla rusa, el bloqueo económico y energético – todo esto con el apoyo de formaciones neonazi.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе спецоперации освобожденные русскоговорящие жители Донецкой и Луганской республик, Херсонщины и Запорожской области путем референдума изъявили желание войти в состав России и были присоединены к нашей стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la operación especial la población rusohablante liberada de las repúblicas de Donetsk y Lugansk, las regiones de Jersón y Zaporozhye expresó su deseo por referéndum de que estos territorios se convirtieran en parte de Rusia, y así fueron incorporados a nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Активно содействуем налаживанию там мирной жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Coadyuvamos activamente al establecimiento de una vida pacífica allí.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, ликвидируем военный потенциал не только Украины, но и стран НАТО, открыто участвующих в конфликте и заявивших о необходимости «нанесения стратегического поражения России на поле боя».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, eliminamos el potencial militar no solo de Ucrania, sino también de los países de la OTAN que participan abiertamente en el conflicto y han declarado la necesidad de “infligir una derrota estratégica a Rusia en el campo de batalla”.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">С этих точек зрения Россия успешно выполняет цели СВО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde estos puntos de vista, Rusia cumple con éxito los objetivos de la operación militar especial.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">2) Учитывая такое количество жертв среди военных и гражданских с обеих сторон, а также страданий их родных и близких, не было ли другого выхода, кроме СВО, предпринятой В.В.Путиным 24 февраля 2022 г.?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">2) Con tantas bajas (muertos) militares y civiles en ambos bandos y tanto sufrimiento para los deudos de las víctimas en ambos países, ¿no había acaso otro camino u otra vía de solución que la operación militar especial ordenada por Putin el 24 de febrero del 2022?</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">При активном посредничестве России был подписан «Комплекс мер по выполнению Минских соглашений» от 12 февраля 2015 г., одобренный резолюцией 2202 СБ ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con la mediación activa de Rusia se firmó el “Paquete de Medidas para la Implementación de los Acuerdos de Minsk” el 12 de febrero de 2015, aprobados por la Resolución 2202 del Consejo de Seguridad de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он стал безальтернативной правовой базой внутриукраинского урегулирования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hicieron base legal sin alternativa para el arreglo de paz dentro de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но, как известно, они не выполнялись.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero, como saben, estos nunca no se cumplieron.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас и В.А.Зеленский и бывший канцлер ФРГ А.Меркель, и экс-президент Франции Ф.Олланд признались, что Минские соглашения нужны были для того, чтобы дать Киеву время укрепить ВСУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora, tanto V.Zelenski como la excanciller alemana A.Merkel y el expresidente de Francia F.Hollande admitieron que los acuerdos de Minsk eran necesarios para dar tiempo a Kiev con el fin de fortalecer las fuerzas armadas de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Между тем страдания русскоговорящего населения на Донбассе продолжались.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mientras tanto, continuaba el sufrimiento de la población rusohablante en el Donbás.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, как известно, в конце 2021 г. Россия подготовила и направила западным партнерам предложения о предоставлении юридических гарантий безопасности, касавшихся, в том числе нерасширения НАТО на Восток, возвращения его военной инфраструктуры к конфигурации 1997 г., когда был подписан Основополагающий акт Россия-НАТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, como es sabido, a finales de 2021 Rusia elaboró ​​y envió propuestas a los socios occidentales sobre la provisión de garantías jurídicas de seguridad, incluyendo la no expansión de la OTAN hacia el Este, el retorno de su infraestructura militar a la configuración de 1997, cuando se firmó el Acta Fundacional entre Rusia y la OTAN.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы пытались решить наши проблемы с блоком дипломатическим путем, однако наши предложения были однозначно отвергнуты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Intentamos resolver nuestros problemas con el bloque a través de la diplomacia, pero nuestras propuestas fueron rechazadas rotundamente.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">3) Кроме Белоруссии, Сербии и еще нескольких бывших советских республик, большая часть Европы и Запада в целом осудили действия России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">3) Salvo Bielorrusia, Serbia y alguna otra exrepública soviética, el grueso de países de Europa y Occidente, en general, ha condenado las acciones de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Насколько это затрагивает Россию?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Cuánto afecta ello a Rusia?</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Возможно ли будет восстановить отношения с Европой в какой-то момент?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Y será posible recomponer esa relación con Europa en algún momento o esto es ya un punto de no retorno?</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Против России было введено рекордное количество санкций, призванных уничтожить российскую экономику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia ha sido golpeada con un número récord de sanciones diseñadas para destruir la economía rusa.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако российская экономика и система управления продемонстрировали прочность: экономический рост в 2022 г. снизился на 2,1% (вместо прогнозируемых 20-25%).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, la economía y el sistema de gobierno rusos han demostrado su fortaleza: el crecimiento económico en 2022 disminuyó un 2,1 % (en lugar del 20-25 % previsto).</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако, эта проблема имеет и другую печальную сторону глобального масштаба: наши партнеры по всему миру вынуждены замораживать контакты под угрозой применения вторичных санкций со стороны США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, este problema tiene otra cara lamentable a escala global: nuestros socios en todo el mundo se ven obligados a congelar los contactos bajo la amenaza de sanciones secundarias de los Estados Unidos.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Под удар продовольственного и энергетического кризиса попали развивающиеся страны – в Азии, Африке и Латинской Америке, а выиграли от этого США, как и во времена I и II мировых войн, «под шумок» санкционных ограничений захватывая газовый и нефтяной рынки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países en desarrollo - en Asia, África y América Latina – fueron golpeados por la crisis alimentaria y energética, y Estados Unidos se benefició de esto, como en los tiempos de la Primera y Segunda Guerra Mundial, "bajo la apariencia" de restricciones y sanciones ganando los mercados de gas y petróleo.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако США и страны Европы – это не весь мир.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, los Estados Unidos y los países europeos no son el mundo entero.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">У нас остается много друзей и партнеров, в том числе новые центры силы, такие как Китай, Индия, ЮАР, Турция, Бразилия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todavía tenemos muchos amigos y socios, incluidos nuevos centros de poder como China, India, Sudáfrica, Turquía y Brasil.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они заняли в целом нейтральную позицию по СВО, а ряд государств поддержали Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En general, adoptaron una posición neutral sobre el operación militar especial, mientras que una serie de estados apoyaron a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все они продолжают взаимовыгодное сотрудничество с нами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos ellos continúan la cooperación mutuamente beneficiosa con nosotros.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главный вывод для российско-европейских отношений — ЕС абсолютно несамостоятелен в принятии хоть сколько-нибудь важных решений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La conclusión principal para las relaciones ruso-europeas sería que la UE es absolutamente dependiente en la toma de decisiones importantes.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем не менее, если в Брюсселе в итоге задумаются о собственной судьбе и самостоятельной роли в многополюсном мире, будем готовы взаимодействовать по тем направлениям, где это действительно востребовано и отвечает интересам нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, si Bruselas finalmente piensa en su propio destino y en un papel soberano en el mundo multipolar, estaremos dispuestos a cooperar en aquellas áreas donde realmente se requiera y responda a los intereses de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">4) Что должно произойти, чтобы Кремль сел за стол переговоров?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">4) ¿Qué tiene que ocurrir para que el Kremlin se siente a negociar una paz que gran parte del mundo anhela?</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отречение от власти В.Зеленского?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Uno de los requisitos es que Volodimir Zelenski deje el poder?</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотел бы напомнить, что Россия неоднократно, на всех площадках и на разных уровнях повторяла об открытости к переговорам по урегулированию конфликта на Украине без предварительных условий, но именно Украина по приказу извне переговоры покинула, причем в тот самый момент, когда была возможность прийти к дипломатическому решению в марте 2022 г. С тех пор никто даже не попытался убедить киевский режим в их необходимости для судеб не только Украины и России, но и всего мира, даже когда В.Зеленский подписал указ о «невозможности» переговоров с Президентом России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría recordarles que Rusia ha reiterado en todas las plataformas y a diferentes niveles su disposición para las conversaciones sobre la solución del conflicto en Ucrania sin condiciones previas, pero fue Ucrania la que, por orden desde el exterior, abandonó las negociaciones iniciadas en marzo de 2022, además, justamente cuando fue posible llegar a una decisión diplomática. Desde entonces, nadie ha tratado de convencer al régimen de Kiev de su importancia para el destino no solo de Ucrania y Rusia, sino del mundo entero, incluso cuando V.Zelenski firmó un decreto sobre la “imposibilidad” de sostener negociaciones con el presidente de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тем не менее, мы всегда готовы к достижению своих целей политико-дипломатическим путём и будем готовы рассмотреть любые серьезные предложения Запада, которые бы учитывали реальное положение дел «на земле», если и когда таковые поступят.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, siempre estamos dispuestos para lograr nuestros objetivos a través de medios políticos y diplomáticos y quedamos pendientes para considerar cualquier propuesta seria de Occidente que tenga en cuenta el estado real de las cosas "sobre el terreno", siempre y cuando ésta se ponga en la mesa.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Что касается руководства этой страны, его избрание – это прерогатива народа Украины, мы не призываем к смене власти в Киеве, в отличие от тех, кто это делает по отношению к Москве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En lo que se refiere a la presidencia de Ucrania, corresponde al pueblo ucraniano elegir a sus dirigentes, no llamamos a un cambio de poder en Kiev, a diferencia de quienes lo hacen en relación con Moscú.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">5) Некоторые военные эксперты и аналитики отмечают, что украинское контрнаступление на востоке, поддержанное США и другими державами НАТО, является стратегией именно принуждения России к диалогу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">5) Algunos expertos y analistas militares señalan que la contraofensiva ucraniana en el este, apoyada por Estados Unidos y otras potencias de la OTAN, es una estrategia para forzar justamente a Rusia a dialogar.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как бы Вы это прокомментировали?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué comentario le merece tal aseveración?</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как уже было упомянуто ранее, Россия к диалогу готова, от него уклоняется Украина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según mencioné anteriormente, Rusia está dispuesta para el diálogo, es Ucrania que lo evita.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Разговоры о поддержанном странами НАТО контрнаступлении ВСУ во многом являются пиар-акцией с целью психологического давления.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hablar de la contraofensiva de las Fuerzas Armadas de Ucrania con el apoyo de los países de la OTAN es en gran parte un acto mediático con el propósito de ejercer presión psicológica.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Попытки контратаковать лишь провоцируют бóльшие потери среди украинцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los intentos de contraataque solo provocan mayores pérdidas entre los ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">6) Украина требует у Запада больше оружия, больше беспилотников и больше боеприпасов, и несколько европейских стран настаивают на их скорейшей отправке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">6) Ucrania está requiriendo más armamento, más drones y más municiones a Occidente y varios países europeos están urgiendo a que se envíen pronto.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Боится ли Россия, что это помешает ей достичь своих военных целей?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Ve Rusia ello con temor de que le impida lograr sus objetivos militares?</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Страх — это не совсем верное слово.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Temor no es exactamente la palabra adecuada.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">В России озабочены происходящим, так как прекрасно понимают, что эти вооружения вновь будут использованы против мирных жителей Донбасса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia está preocupada por lo que está sucediendo, ya que es muy consciente de que estas armas se volverán a utilizar contra civiles en el Donbás.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом страны Запада, поставляющие оружие киевскому режиму, становятся де-факто стороной конфликта и приближают его к опасной черте прямого военного столкновения с Россией А бенефициаром такого развития ситуации является американский ВПК, это очевидно даже не эксперту.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, los países occidentales que suministran armas al régimen de Kiev se convierten en parte de facto del conflicto y lo acercan a la peligrosa línea de un choque militar directo con Rusia. Tal situación favorece al complejo militar-industrial de EEUU, esto es obvio no solo para expertos.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, бесконтрольное распределение направляемых на Украину вооружений приводит к их поступлению в нелегальный оборот и распространению среди негосударственных субъектов в разных регионах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, la distribución descontrolada de armas enviadas a Ucrania conduce a que los mismos pasen a circular ilegalmente entre actores no estatales en diferentes regiones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши украинские коллеги действительно приписывают России даже «стремление напасть на Германию и истребить всех немцев, а также развязать ядерную войну».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros colegas ucranianos incluso atribuyen a Rusia "el deseo de atacar a Alemania y exterminar a todos los alemanes, así como de desencadenar una guerra nuclear".</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие обвинения совершенно беспочвенны, рассматриваем их как очередную попытку демонизировать Россию в рамках развязанной против нас гибридной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tales acusaciones son completamente infundadas, las consideramos como otro intento de demonizar a Rusia en el marco de la guerra híbrida desatada contra nosotros.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">8) Сколько еще продлится эта война?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">8) ¿Cuánto tiempo más durará esta guerra?</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опасаетесь ли Вы, что она разрастется и приобретет континентальный или глобальный размах?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Teme que esta se amplíe y adquiera un alcance continental o mundial?</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ускорить установление мира могут страны Запада, прекратив поставки оружия Киеву и убедив его начать переговоры, исходя из реалистичных условий, а не эфемерных «планов из 10 пунктов» или созыва мирного саммита без нашего участия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los países occidentales pueden acelerar el establecimiento de la paz cortando el suministro de armas a Kiev y convenciéndola de iniciar negociaciones basadas en condiciones realistas, y no en "planes de 10 puntos" efímeros o convocando una cumbre de paz sin nuestra participación.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с тем, очевидно, что конфликт уже приобрел глобальную проекцию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, es obvio que el conflicto ya ha adquirido una proyección global.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Передача киевскому режиму оружия (еще задолго до начала СВО), спутниковых и разведданных, участие в планировании и осуществлении войсковых операций, подготовка бойцов на территории западных стран для наступательных операций, вступление в боевые действия под прикрытием частных военных компаний и военных инструкторов уже делает страны НАТО сторонами конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrega de armas (que había empezado mucho antes del inicio de la operación militar rusa), datos satelitales y de inteligencia al régimen de Kiev, participación en la planificación e implementación de operaciones militares, entrenamiento de combatientes en el territorio de países occidentales para operaciones ofensivas, entrada en hostilidades bajo la apariencia de compañías militares privadas e instructores militares – todo ello ya se convirtió a los estados de la OTAN en partes del conflicto.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Последствия этих действий, а также введения незаконных санкций против России, нарушивших принципы свободной торговли и спровоцировавших продовольственный и энергетический кризис, ощутил весь мир.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se sintieron en todo el mundo las consecuencias de estas acciones, así como de sanciones ilegales contra Rusia que violaron los principios del libre comercio y provocaron las crisis alimentaria y energética.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">К счастью, многие страны понимают безальтернативность выстраивания на нашей планете демократичного, многополярного и справедливого мира – без шантажа, доминирования, запугивания неугодных и неоколониализма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Afortunadamente, muchos países entienden que no hay alternativa a la construcción de un mundo democrático, multipolar y justo en nuestro planeta, sin chantaje, dominación, intimidación de gobiernos indeseables y neocolonialismo.</se>
    </para>
  </body>
</html>