<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление роспосла И.В.Романченко на международной конференции Института Шиллера «Без развития народов не может быть мира на планете»  (15-16 апреля) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso del Embajador de Rusia Igor Románchenko en la conferencia “Sin el desarrollo de naciones no puede haber paz duradera en el planeta” del Instituto Schiller (15-16 de abril) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 Abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/vystuplenie_rosposla_i_v_romanchenko_na_mezhdunarodnoy_konferentsii_instituta_shillera_bez_razvitiya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/discurso_del_embajador_de_rusia_igor_rom_nchenko_en_la_conferencia_sin_el_desarrollo_de_naciones_no_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прежде всего хотел бы отметить деятельный предметный вклад института Шиллера в общие усилия по поиску новой парадигмы мирового развития в противовес изжившей себя однополярной модели отношений между государствами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"En primer lugar, me gustaría señalar la contribución activa y sustantiva del Instituto Schiller a los esfuerzos comunes para encontrar un nuevo paradigma de desarrollo mundial en vez del obsoleto modelo unipolar de relaciones entre estados.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Человечество переживает эпоху революционных перемен, роста национального самосознания региональных центров силы так же, как это было в эпоху обретения независимости бывшими колониями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La humanidad atraviesa una era de cambios revolucionarios, de crecimiento de la autoconciencia nacional de los centros regionales de poder, tal como lo fue en la época de la descolonización de las antiguas colonias.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ответ привыкшие доминировать акторы международных отношений предпринимают попытки устранить конкурентов в военно-политической и экономической сферах, возродить однополярную и по сути неоколониальную модель мира под лозунгом «порядка, основанного на правилах», изобретенными ими самими под свои нужды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En respuesta, los actores de las relaciones internacionales, acostumbrados a dominar, están tratando de eliminar a los competidores en las esferas política, militar y económica, para revivir el modelo unipolar y esencialmente neocolonial del mundo bajo el lema de “orden basado en reglas”, inventado por ellos para sus propias necesidades.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Убеждён, настоящая демократия в многополярном мироустройстве предполагает возможность любого народа выбирать свой собственный путь, собственную социально-политическую систему, пользоваться на равной основе благами цивилизации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy convencido de que la verdadera democracia en un orden mundial multipolar presupone la posibilidad de que cualquier nación elija su propio camino, su propio sistema sociopolítico y disfrute de los beneficios de la civilización en igualdad de condiciones.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">На этой неделе 12 апреля весь мир отмечал Международный день космонавтики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta semana, el 12 de abril, el mundo entero celebró el Día Internacional de la Cosmonáutica.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот день в 1961 г. наш соотечественник Ю.Гагарин совершил первый пилотируемый космический полет и положил начало эре освоения космоса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ese día en 1961, nuestro compatriota Yuri Gagarin realizó el primer vuelo espacial tripulado y marcó el inicio de la era de la exploración espacial.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы попросили российского космонавта Сергея Рязанского дать напутствие для вашей конференции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Le pedimos al cosmonauta ruso Sergei Ryazansky que diera unas palabras de bienvenida para su conferencia.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.youtube.com/live/Y6N-955G6ag?feature=share</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.youtube.com/live/Y6N-955G6ag?feature=share</se>
    </para>
  </body>
</html>