<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла России в Перу И.В.Романченко  к 78-й годовщине Победы во Второй мировой войне (опубликована в правительственном вестнике «Эль-Перуано» 09.05.2023) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia Igor Romanchenko con motivo del 78º aniversario de la Victoria en la Segunda Guerra Mundial (publicado en el diario oficial “El Peruano” 09.05.2023) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_peru_i_v_romanchenko_k_78_y_godovshchine_pobedy_vo_vtoroy_mirovoy_voyne_opubli/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_igor_romanchenko_con_motivo_del_78_aniversario_de_la_victoria_en_la_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">8-9 мая весь мир отмечает 78-ю годовщину Победы во Второй мировой войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los días 8 y 9 de mayo el mundo entero celebra el 78º aniversario de la Victoria en la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Безусловно, победа была бы недостижима, если бы не общие усилия всех стран и народов, сражавшихся плечом к плечу перед лицом невиданной угрозы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por supuesto, la victoria habría sido inalcanzable si no fuera por los esfuerzos comunes de todos los países y pueblos que lucharon codo a codo frente a una amenaza sin precedentes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот день мы отдаем дань памяти всем воинам союзнических армий - американцам, англичанам, французам – участникам Сопротивления, отважным солдатам и партизанам Китая, и гражданам стран латиноамериканского континента, в том числе Перу, которые внесли вклад в общее дело - разгром нацизма и милитаризма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este día, rendimos homenaje a la memoria de todos los soldados de los ejércitos aliados -estadounidense, británico, francés, miembros de la Resistencia, valientes guerreros y partisanos de China, ciudadanos de países latinoamericanos, incluido el Perú, que contribuyeron a la causa común: la derrota del nazismo y el militarismo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вспоминаем усилия тех, кто на фронтах проливал кровь, самоотверженно, круглосуточно трудился в тылу, обеспечивая снабжение армии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordamos el esfuerzo de los que derramaban sangre en los frentes, abnegadamente trabajaban los veinticuatro horas en la retaguardia, abasteciendo al ejército.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодарны за помощь по ленд-лизу, которую оказывали союзники, поставляя Красной Армии боеприпасы, сырьё, продовольствие, технику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos agradecidos por la asistencia en el marco del programa Lend-Lease proporcionada por los Aliados, suministrando al Ejército Rojo municiones, materias primas, alimentos y equipos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">И она была существенной– около 7% от общих объёмов военного производства Советского Союза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y fue significativo su apoyo: casi el 7% de la producción militar total de la Unión Soviética.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решающую роль в разгроме фашистского блока сыграла наша страна– это было неоднократно признано всеми участниками антигитлеровской коалиции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro país desempeñó el papel decisivo en la derrota del bloque fascista: este hecho fue reconocido repetidamente por todos los participantes de la coalición anti-Hitler.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Схватка на Востоке носила бескомпромиссный характер, она определила ход и исход Второй мировой войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La batalla en el Este tuvo carácter intransigente, determinó el curso y el resultado de la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 миллионов советских граждан погибли в боях, в немецком плену, умерли от голода и бомбёжек, в гетто и печах нацистских лагерей смерти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">27 millones de ciudadanos soviéticos fallecieron en combates, en cautiverio alemán, murieron de hambre y bombardeos, en guetos y hornos de los campos de exterminio nazis.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В течение войны против Красной Армии действовало в среднем до 70% всех дивизий, имевшихся в армии гитлеровской Германии и стран Оси.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la guerra, un promedio de hasta el 70% de todas las divisiones del ejército de la Alemania nazi y las potencias del Eje operaron contra el Ejército Rojo.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Протяжённость советско-германского фронта составляла от 3000 до 6200 км, Североафриканского и Итальянского – 300-350 км, Западного – 800 км.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La longitud del frente soviético-alemán varió de 3000 a 6200 km, él del norte de África e Italia - 300-350 km, el occidental - 800 km.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно на советско-германском фронте Германия и её союзники потеряли более 70% личного состава, 75 % авиации, 74% артиллерии и 75% танков и штурмовых орудий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue en el frente soviético-alemán donde Alemania y sus aliados perdieron más del 70% de sus soldados, el 75% de las fuerzas aéreas, el 74% de la artillería y el 75% de tanques y cañones de asalto.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время с сожалением констатируем попытки некоторых государств перечеркнуть роль нашей страны в разгроме нацистской Германии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentablemente hoy vemos intentos de menoscabar la contribución de nuestro país a la derrota de la Alemania nazi.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Показательно, что госсекретарь США Энтони Блинкен в заявлении по случаю 77-летия окончания Второй мировой войны в Европе «забыл» упомянуть СССР и решающий вклад советского народа в Победу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es sintomático que el secretario de Estado norteamericano, Anthony Blinken en sus declaraciones con motivo del 77 aniversario del fin de la Segunda Guerra Mundial en Europa “olvidó” mencionar la URSS y la decisiva contribución del pueblo soviético a la Victoria.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это делается нашими бывшими союзниками «не случайно»: стерев из памяти мирового сообщества образ России как спасительницы человечества от нацизма, они смогут окончательно оправдать свои действия по разжиганию нынешнего конфликта на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros antiguos aliados no lo hacen por casualidad: al borrar la imagen de Rusia como el salvador de la humanidad del nazismo de la memoria de la comunidad mundial, podrán finalmente justificar sus acciones para instigar el conflicto actual en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Судить российский народ-победитель рвутся те, кто жил бы в одном большом нацистском концлагере, не заверши советский солдат войну в Берлине и не осознай в то время наши союзники великой жертвы СССР на благо всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se precipitan a juzgar al victorioso pueblo ruso aquellos que habrían vivido en un gran campo de concentración nazi, si los soldados soviéticos no hubieran terminado la guerra en Berlín y si nuestros aliados no se hubieran dado cuenta en aquel momento del gran sacrificio de la URSS en beneficio de toda la humanidad.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Будем это помнить!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Recordémoslo!</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Утвердившаяся благодаря общим усилиям народов-победителей ооноцентричная Ялтинско-Потсдамская система мироустройства позволила мировому сообществу десятилетиями избегать нового мирового военного конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El sistema de orden mundial Yalta-Potsdam centrado en la ONU, que se estableció gracias a los esfuerzos conjuntos de los pueblos victoriosos, permitió a la comunidad mundial evitar un nuevo conflicto militar global durante décadas.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Казалось, что эта война станет последней, а поверженный нацизм уже не сможет поднять голову.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Parecía que esta guerra sería la última, y ​​el nazismo derrotado ya no podría levantar la cabeza.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Верили в это и мы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros también creíamos en esto.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако если Запад вскармливал нацистскую Германию как ударный кулак против СССР, то сейчас традиционно братская нам Украина была превращена в анти-Россию – плацдарм для разрушения нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, tal cual Occidente alimentó a la Alemania nazi como un puño de choque contra la URSS, ahora Ucrania, tradicionalmente fraternal con nosotros, se ha convertido en anti-Rusia, un trampolín para la destrucción de nuestro país. Tal cual Occidente alimentó a la Alemania nazi como puño para chocar contra la URSS, ahora la tradicionalmente fraterna Ucrania ya ha sido formada como anti-Rusia – trampolín para destruir nuestros país.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">К сожалению, как сказал известный российский историк В.О.Ключевский «История ничему не учит, а лишь наказывает за незнание уроков».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desafortunadamente, según dijo el dijo el famoso historiador ruso Vasiliy Klyuchevskiy, “La historia no enseña nada, solo castiga por ignorar las lecciones”.</se>
    </para>
  </body>
</html>