<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии РЦНК в I Международной выставке посольств </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación de la Casa Rusa  en la I Feria Internacional de Embajadas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_rtsnk_v_i_mezhdunarodnoy_vystavke_posolstv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_participaci_n_de_la_casa_rusa_en_la_i_feria_internacional_de_embajadas/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26-28 мая представительство Россотрудничества в г.Лима приняло участие в I Международной выставке посольств в муниципалитете Сан-Луис, организованной местными властями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los días 26-28 de mayo los representantes del Centro Ruso de Ciencia y Cultura en Lima participaron en la I Feria Internacional de Embajadas en la Municipalidad de San Luis, organizada por las autoridades locales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На российском стенде была представлена информация о стипендиях Правительства России и системе образования в целом, а также о культуре и достопримечательностях нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El stand ruso exhibió la información sobre las becas del gobierno y el sistema educativo de Rusia en general, así como sobre la cultura y los lugares de interés de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Директор РЦНК в Лиме А.К.Егорова провела презентацию о возможностях обучения в России и ответила на многочисленные вопросы посетителей, которые интересовались как программами бакалавриата, так и аспирантуры, курсами русского языка, а также культурными особенностями жизни в стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La directora de la Casa Rusa en Lima, Alexandra Egórova, hizo una presentación sobre las posibilidades de estudiar en Rusia y respondió a numerosas preguntas de los visitantes interesados ​​en los programas tanto de pregrado como de posgrado, cursos de idioma ruso, así como aspectos culturales de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В выставке приняли участие более 30 иностранных представительств и делегаций, мэр Лимы, представители Конгресса и муниципалитета Сан-Луис.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la Feria participaron más de 30 misiones y delegaciones extranjeras, el Alcalde de Lima, representantes del Congreso y de la Municipalidad de San Luis.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие вызвало большой интерес со стороны общественности – за три дня выставку посетило около 28 тысяч человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento despertó un gran interés por parte del público: durante tres días a la exposición asistieron unas 28 mil personas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 мая 2023 года Посольство России в Перу</se>
      <se lang="es" variant_id="1">30 de mayo de 2023 Embajada de Rusia en Perú</se>
    </para>
  </body>
</html>