<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Материалы статьи, опубликованной в газете «Ла Република», Перу, по случаю Дня российско-перуанской солидарности, 18 июля 2020 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Del artículo, publicado en el diario La República con motivo del Día de solidaridad ruso-peruana, Lima, Perú, el 18 de julio de 2020 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 июля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 Julio / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/materialy_stati_opublikovannoy_v_gazete_la_republika_peru_po_sluchayu_dnya_rossiysko_peruanskoy_soli/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/del_art_culo_publicado_en_el_diario_la_rep_blica_con_motivo_del_d_a_de_solidaridad_ruso_peruana_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Перу И.В.Романченко: Наша страна одной из первых откликнулась на трагедию в Департаменте Анкаш, оказала беспрецедентную по масштабу помощь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Igor V. Románchenko, Embajador de Rusia en el Perú: Nuestro país fue uno de los primeros en responder al llamamiento de ayuda del Departamento de Áncash afectado por la tragedia, realizó una misión humanitaria sin precedentes.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Впервые был организован крупнейший трансатлантический воздушный мост, военно-транспортными самолетами Антей переброшены и переданы в дар перуанскому правительству три вертолета Ми-8, автомобили скорой помощи, медицинское оборудование, препараты, вакцины, палатки, теплая одежда – более 60 тонн гуманитарного груза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por primera vez se organizó un puente aéreo transatlántico, con los aviones militares de transporte Antey fueron trasladados y donados al gobierno peruano tres helicópteros Mi-8, ambulancias, equipos médicos, medicamentos, vacunas, carpas, ropa de abrigo – en total, más de 60 toneladas de ayuda humanitaria.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Советские специалисты провели тренинги для перуанских летчиков и спасателей, обучили оказанию медицинской помощи сотни добровольцев среди местного населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los especialistas soviéticos capacitaron a los pilotos y rescatistas peruanos. Cientos de voluntarios locales recibieron entrenamiento completo y material necesario para brindar primera ayuda médica.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Уарасе был развернут военно-полевой госпиталь, позднее также переданный в дар перуанскому правительству и давший начало многопрофильной городской больнице, действующей по сей день.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la ciudad de Huaraz se desplegó un hospital militar de campaña, que posteriormente también fue donado al Gobierno peruano y dio origen al hospital que tras modernización sigue funcionando hasta hoy.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Удалось осуществить свыше 32 тыс. приемов больных, приблизительно 1000 госпитализаций, вакцинацию 90 тыс. человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue posible llevar a cabo más de 32 mil atenciones de pacientes, aproximadamente 1000 hospitalizaciones, la vacunación de 90 mil personas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В стертом с лица земли в результате оползня поселении Юнгай были построены сборные жилые дома из привезенных из СССР конструкций, укомплектованные всей необходимой бытовой техникой советского производства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Yungay, arrasado por un devastador aluvión, se construyeron casas prefabricadas, traídas de la URSS y equipadas con todos los electrodomésticos necesarios de fabricación soviética.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотелось бы отметить тот мощнейший сочувственный отклик, который нашла трагедия Перу в сердцах простых советских людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría hacer mención especial de aquel poderoso eco de compasión, resonado en los corazones de los ciudadanos soviéticos ante la tragedia del Perú.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Когда в июне 1970 года в газетах появился призыв к добровольцам поехать с гуманитарной миссией помощи братскому перуанскому народу, власти Москвы получили целую волну звонков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Cuando en junio de 1970 los periódicos publicaron un llamamiento a los voluntarios para unirse a la misión humanitaria de ayuda al hermano pueblo peruano, las autoridades en Moscú recibieron una ola de llamadas de quienes deseaban inscribirse.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Был сформирован молодежный отряд из 55 человек: студентов, санитаров, врачей – которые были готовы направиться в далекую латиноамериканскую страну для самоотверженной работы в госпитале в самом эпицентре катастрофы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se formó un equipo juvenil de 55 personas – estudiantes, paramédicos y médicos, listos a dirigirse al lejano país andino para un trabajo abnegado en el hospital de campaña en pleno epicentro de la catástrofe.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля 1970 года во время выполнения гуманитарной миссии по оказанию помощи Перу произошла трагедия: над Северной Атлантикой потерпел крушение один из советских транспортных самолетов Ан-22.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio de 1970, durante la misión humanitaria soviética para ayudar al Perú, ocurrió una tragedia: uno de los aviones de transporte An-22 desapareció sobre el Atlántico Norte.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">На его борту находились 16 членов экипажа и 6 сотрудников госпиталя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A bordo del avión había 16 tripulantes y 6 médicos.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В память о погибших сооружены стелы в Москве на Новодевичьем кладбище и на территории госпиталя в г.Уарас.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su memoria, se erigieron monumentos en el prestigioso cementerio Novodevichy de Moscú y en el territorio del hospital en Huaraz.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Памятная табличка установлена в мемориальном комплексе Юнгай.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una placa conmemorativa fue instalada en el Camposanto de Yungay por INDECI.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">А 18 июля в обеих странах стал Днём Российско-Перуанской солидарности События тех лет, полные примеров самоотверженности, взаимовыручки, солидарности в самые трагические минуты в дальнейшем стали нерушимым фундаментом, на котором строятся отношения искренней дружбы и взаимопонимания между нашими народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ambos países el 18 de julio se celebra el Día de Solidaridad Ruso-Peruana. Los acontecimientos de aquellos años, repletos de ejemplos de coraje, abnegación y solidaridad en los momentos más trágicos y duros posteriormente sentaron una base inquebrantable para las relaciones de una sincera amistad y entendimiento mutuo entre nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как в России, так и в Перу сегодня проходят памятные мероприятия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tanto en Rusia, como en el Perú este día se celebran actos conmemorativos.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Трогает до глубины души, что и по сей день мы помним подвиг тех ребят, являющийся непреходящим ориентиром для взаимоотношений государств, граждан, которые готовы прийти на помощь друг к другу в сложных ситуациях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se conmueve profundamente que hasta hoy se guarde la memoria de la hazaña de aquellos chicos, que constituye un punto de referencia imperecedero para las relaciones entre Estados y entre personas, listos a echar una mano uno para el otro, frente a las situaciones dramáticas.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ф.В.Андрианова, вдова майора В.А.Андрианова, погибшего в результате крушения Ан-22 над Атлантикой 18 июля 1970 года, направлявшегося с гуманитарной миссией по оказанию помощи перуанскому народу после землетрясения 1970 года. 17 июля 1970 года самолёт АН-22 СССР бортовой номер 09303 вылетел по заданию правительства для оказания гуманитарной помощи населению Перу, пострадавшему от землетрясения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Faina V. Andriánova, viuda del mayor Vladímir A. Andriánov, uno de los rescatistas soviéticos fallecidos en el accidente aéreo sobre Átlantico el 18 de julio de 1970, en su misión de ayuda al pueblo peruano tras el terremoto en la Región Áncash: “El 17 de julio de 1970, el avión An-22, número de vuelo 09303, despegó en la misión humanitaria soviética para brindar ayuda al pueblo peruano afectado por el terremoto.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его маршрут: Иваново-Чкаловский-Кефлавик (Исландия)-Лима (Перу).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su plan de vuelo fue: Ivánovo - Chkalovskiy (URSS) - Keflavík (Islandia) – Lima (Perú).</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Экипаж состоял из 16 человек и 6 сотрудников госпиталя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La tripulación estaba compuesta por 16 personas más 6 médicos.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля 1970 года в 17 часов 30 минут по Московскому времени самолёт пропал над Атлантическим океаном.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio de 1970, a las 17:30 hora de Moscú, el avión desapareció sobre el Atlántico.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нетрудно представить, что пришлось нам, вдовам, пережить, оставшись с маленькими детьми?!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Pueden imaginar por lo que las esposas con los hijos pequeños tuvimos que pasar?</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы-вдовы, дети, внуки убеждены, что правительства и народы России и Перу не забудут этих отважных ребят, готовых к самопожертвованию, летевших с далёких широт, чтобы протянуть руку помощи!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las viudas, los hijos y los nietos estamos convencidos de que los Gobiernos y pueblos de Rusia y el Perú nunca olvidarán a estos valientes muchachos, su autosacrificio, que volaron desde tan lejos para echar una mano de ayuda al pueblo hermano que lo necesitaba.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот благородный пример братства и международной солидарности должен войти в историю и передаваться из поколения в поколения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este noble ejemplo de hermandad y solidaridad internacional debe ser guardado en la historia y transmitirse de generación en generación.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Лично мы-вдовы помним своих мужей и отцов наших детей, гордимся ими и чтим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotras, las viudas guardamos memoria ilustre de nuestros esposos y padres de nuestros hijos, estamos orgullosos de ellos y honramos su hazaña”.</se>
    </para>
  </body>
</html>