<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече епископа Аргентинского и Южноамериканского Леонида и архиепископа Лимы и примаса Перу К.Кастильо Маттасолио </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión entre el Obispo de Argentina y Sudamérica Leonid y el Arzobispo de Lima y Primado del Perú Carlos Castillo Mattasoglio </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 октября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 Octubre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_episkopa_argentinskogo_i_yuzhnoamerikanskogo_leonida_i_arkhiepiskopa_limy_i_primasa_peru_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_entre_el_obispo_de_argentina_y_sudam_rica_leonid_y_el_arzobispo_de_lima_y_primado_d/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 октября 2023 г. архиепископ Лимы и примас Перу К.Кастильо Маттасолио (Римско-католическая церковь) принял находящегося в рабочей поездке в Перу епископа Аргентинского и Южноамериканского Леонида (Русская православная церковь Московского патриархата).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de octubre de 2023 el Arzobispo de Lima y Primado del Perú Carlos Castillo Mattasolio (Iglesia Católica) recibió al Obispo de Argentina y Sudamérica Leonid (Iglesia Ortodoxa Rusa del Patriarcado de Moscú), quien se encuentra en un viaje de trabajo en el Perú.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи собеседники отметили важность укрепления межконфессионального диалога как основы для продвижения общих христианских ценностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión los interlocutores destacaron la importancia de fortalecer el diálogo interreligioso como base para la promoción de los valores cristianos comunes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Беседа прошла в теплой, дружественной атмосфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La conversación se desarrolló en un ambiente cálido y amistoso.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтвержден настрой на дальнейшее развитие межцерковных связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se confirmó la disposición para seguir desarrollo los vínculos entre las dos iglesias.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии принял участие Посол России в Перу И.В.Романченко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participó el Embajador de Rusia en el Perú Igor Romanchenko.</se>
    </para>
  </body>
</html>