<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О телефонном разговоре Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Республики Перу О.Мауртуа де Романьей </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Conversación telefónica entre el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, y el Ministro de Relaciones Exteriores de la República del Perú, Óscar Maúrtua de Romaña </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_telefonnom_razgovore_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_s_17_12_21/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/conversaci_n_telef_nica_entre_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_s17_12/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">СООБЩЕНИЕ ДЛЯ СМИ 17 декабря состоялся телефонный разговор Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова с Министром иностранных дел Республики Перу О.Мауртуа де Романьей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">COMUNICADO DE PRENSA El 17 de diciembre, el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, sostuvo conversación telefónica con el Ministro de Relaciones Exteriores de la República del Perú, Óscar Maúrtua de Romaña.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министры обстоятельно обсудили возможности укрепления стратегического партнерства между Москвой и Лимой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los cancilleres discutieron detenidamente las posibilidades de fomentar la asociación estratégica entre Moscú y Lima.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы предметно рассмотрены приоритетные вопросы двусторонней повестки дня, в том числе предложения по организации дальнейших политических контактов, перспективы наращивания торгово-экономического, инвестиционного и гуманитарного сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Analizaron en términos concretos cuestiones prioritarias de la agenda bilateral, incluyendo las propuestas de organizar los sucesivos contactos políticos, las perspectivas de aumento de la cooperación económico-comercial, de inversiones y en el área de las Humanidades.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особое внимание было уделено теме совместной борьбы с распространением новой коронавирусной инфекции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dedicó especial atención a la lucha conjunta contra la propagación del coronavirus.</se>
    </para>
  </body>
</html>