<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Читайте новый выпуск «Ибероамериканских тетрадей» ИМИ МГИМО, посвященный Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Lea la edición especial de la revista “Cuadernos Iberoamericanos”, de la Universidad MGIMO, dedicada al Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 Mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/chitayte_novyy_vypusk_iberoamerikanskikh_tetradey_imi_mgimo_posvyashchennyy_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/lea_la_edici_n_especial_de_la_revista_cuadernos_iberoamericanos_de_la_universidad_mgimo_dedicada_al_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Читайте новый выпуск «Ибероамериканских тетрадей» ИМИ МГИМО, посвященный Перу • Джон Джеймс Бераун Чака изучает территориальное устройство Перу в исторической перспективе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        En su investigación, John James Beraún Chaca estudia los procesos de configuración y reconfiguración territorial del Perú, desde su independencia en 1821 hasta el 2021 con el objetivo de explicar la actual organización territorial del país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Гонcало Ромеро Сомер исследует характер американо-перуанских отношений в период с 1963 по 1975 годы сквозь призму спора о возможной экспроприации Международной нефтяной компании, принадлежащей США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Otra reseña histórica fue escrita por Gonzalo Romero Sommer quien analiza las relaciones entre Perú y Estados Unidos desde 1963 a 1975.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Анжелика Герра-Барон изучает китайско-перуанские отношения и влияние Китая на построение официального нарратива перуанских лиц.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        En cuanto a temas actuales, Angélica Guerra-Barón analiza las relaciones diplomáticas entre China y Perú con un enfoque en la cooperación bilateral.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Анжелика Герра-Барон изучает китайско-перуанские отношения и влияние Китая на построение официального нарратива перуанских лиц.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Guerra-Barón argumenta que la naturaleza de la relación sino-peruana no se explica exclusivamente en criterios económicos, de comercio, ni desde una lógica institucional, ya que también tiene un eje social debido a las olas migratorias chinas a Perú.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Роман Райнхардт ( https://m.vk.com/id5627495 ) рассматривает основные вехи развития двусторонних связей России с Перу в контексте истории, внешней политики, культуры и науки, а также освещает текущее состояние российско-перуанских отношений в ключе как государственной, так и общественной дипломатии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Roman O. Reinhardt discute las relaciones entre Rusia y Perú, incluyendo las iniciativas de diplomacia pública, desde el punto de vista ruso.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Себастьян Адинс анализирует отношения между Перу и Россией в разные исторические периоды, а также их текущую динамику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Asimismo Sebastien Adins analiza las relaciones entre Perú y Rusia, pero desde la perspectiva peruana.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор констатирует, что за исключением исторических поставок вооружений связи между двумя государствами были относительно низкой интенсивности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su ensayo identifica los principales ejes de la relación bilateral entre estos dos estados en el siglo XXI.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Ян Луст изучает преемственность неолиберального государства в Перу в постковидную эпоху.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Jan Lust analiza el modelo neo-liberal que utiliza Lima.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что неолиберальная модель, существовавшая до Ковид-19, не была приспособлена для противостояния экономическому, социальному и медицинскому кризису.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lust argumenta que las políticas implementadas para reducir los efectos económicos de la pandemia sanitaria causada por el COVID-19 muestran que el modelo neoliberal pre-COVID no fue ajustado para enfrentar la crisis económica, social y sanitaria.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Педро Хасинто Пасос анализирует перуанскую иммиграцию в Берлине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Pedro Jacinto Pazos analiza la comunidad peruana en Berlín, Alemania.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Уайлдер Алехандро Санчес изучает перспективы превращения Перу в латиноамериканскую державу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Wilder Alejandro Sánchez ofrece una hoja de ruta que el Perú puede utilizar, para incrementar su peso en la geopolítica regional en las próximas décadas.</se>
    </para>
  </body>
</html>