<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О гуманитарной помощи роспосольства пострадавшим от паводков и оползней в Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La ayuda humanitaria de la Embajada de Rusia a las víctimas de las inundaciones y huaicos en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 Marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_gumanitarnoy_pomoshchi_rosposolstva_postradavshim_ot_pavodkov_i_opolzney_v_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/la_ayuda_humanitaria_de_la_embajada_de_rusia_a_las_v_ctimas_de_las_inundaciones_y_huaicos_en_el_per/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство России выразило соболезнования перуанскому правительству, семьям, потерявшим родных и близких, а также раненым и лишившимся крова в результате паводков, вызванных циклоном «Яку».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de Rusia expresó sus condolencias al gobierno peruano, a las personas que perdieron a sus familiares y amigos, así como a los heridos y desamparados a raíz de las inundaciones provocadas por el ciclón Yaku.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">была передана гуманитарная помощь пострадавшим жителям г. Сьенегилья (близ Лимы) в знак дружбы и солидарности наших народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de marzo fue entregada ayuda humanitaria a los habitantes afectados de la localidad de Cieneguilla (cerca de Lima) como muestra de amistad y solidaridad entre nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, активом российских соотечественников, проживающих в Перу, совместно с перуанским телеканалом «Латина» запланирован на 25 марта с.г. в 17-00 в Русском доме благотворительный концерт и ярмарка для сбора пожертвований на эти цели.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, para el 25 de marzo a las 17-00 en la Casa de Rusia está previsto un concierto benéfico para recaudar donaciones con fines humanitarios organizado por compatriotas rusos residentes en el Perú y el canal de televisión peruano Latina.</se>
    </para>
  </body>
</html>