<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании 9-й годовщины Крымской весны в Лиме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del 9° aniversario de la Primavera de Crimea en Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_9_y_godovshchiny_krymskoy_vesny_v_lime/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/la_celebraci_n_del_9_aniversario_de_la_primavera_de_crimea_en_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">в Русском доме в Лиме состоялось праздничное мероприятие по случаю девятой годовщины воссоединения Крыма с Россией – «Крымская весна», организованное КСОРС Перу при поддержке роспосольства и представительства Россотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de marzo La Casa Rusa en Lima acogió un evento festivo con motivo del 9º aniversario de la reunificación de Crimea con Rusia - "Primavera de Crimea", organizado por el Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos en el Perú con el apoyo de la Embajada de Rusia y el Centro Ruso de Ciencia y Cultura.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди посетителей были российские соотечественники, представители СМИ и дружественных НПО, выпускники российских вузов, а также обычные перуанские граждане.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento lo visitaron compatriotas rusos, representantes de los medios de comunicación y ONG amigas, egresados de universidades rusas, así como ciudadanos peruanos en general.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед собравшимися выступил роспосол И.В.Романченко, который рассказал об истории этой исконно русской земли, поделился объективной информацией о событиях, приведших к единодушному (97%) решению крымчан воссоединиться с нашей страной на общекрымском референдуме 16 марта 2014 г. в соответствии с правом народов на самоопределение, зафиксированном международными нормами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia Igor Romanchenko pronunció un discurso ante los asistentes exponiendo sobre la historia de esta tierra auténticamente rusa, compartió información objetiva sobre los acontecimientos que habían llevado a la decisión unánime (97%) de los crimeanos de reunificarse con nuestro país en el referéndum de Crimea del 16 de marzo de 2014 de conformidad con el derecho de los pueblos a la autodeterminación fijado en las normas internacionales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время экономика полуострова показывает устойчивый рост, реализуются успешные инфраструктурные проекты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Actualmente, la economía de la península muestra un crecimiento sostenible, se implementan exitosamente proyectos de infraestructura.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Крымчане также твердо выполняют поставленные перед ними задачи по обеспечению безопасности Родины в рамках СВО по защите населения Донбасса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los crimeanos también cumplen firmemente las tareas asignadas para garantizar la seguridad de la Patria en el marco de la operación militar especial para proteger a la población del Donbás.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступление посла сопровождалось тематическими архивными видео, которые были любезно предоставлены посольству Министерством внутренней политики, информации и связи Республики Крым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La intervención del Embajador fue acompañada de videos temáticos amablemente proporcionados por el Ministerio de Política Interna, Información y Comunicaciones de la República de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию гостей также была представлена фотовыставка «Крымская весна», посвященная красотам Крыма и истории воссоединения полуострова с Россией, подготовленная роспосольством по материалам РИА-Новости и правительства Республики Крым.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes también pudieron apreciar la exposición fotográfica "Primavera de Crimea", dedicada a las bellezas de Crimea y la historia de la reunificación de la península con Rusia, preparada por la Embajada de Rusia a base de los materiales de la agencia de noticias rusa RIA-Novosti y el gobierno de la República de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Гвоздем программы» стал праздничный концерт актива российских соотечественников, которые воодушевленно исполнили патриотичные песни о нашей стране, вызвав восторженный отклик собравшихся.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El punto culminante del programa fue el concierto festivo de compatriotas rusos que interpretaron inspiradamente canciones patrióticas sobre nuestro país, causando entusiasmo del público.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам мероприятия в газете «Ла-Расон» (тираж 80 тыс.) был опубликован эмоциональный репортаж заместителя председателя Федерации журналистов Перу Р.Санчеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una vez terminado el evento, el diario La Razón publicó un reportaje emotivo del Vicepresidente de la Federación de Periodistas del Perú, Ricardo Sánchez Serra.</se>
    </para>
  </body>
</html>