<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии Посольства в рождественской благотворительной акции для детей района Вилья-Мария-дель-Триунфо (Лима) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajada rusa celebra la Navidad con los niños y niñas del distrito de Villa María del Triunfo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 Diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_uchastii_posolstva_v_rozhdestvenskoy_blagotvoritelnoy_aktsii_dlya_detey_rayona_vilya_mariya_del_t/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/embajada_rusa_celebra_la_navidad_con_los_ni_os_y_ni_as_del_distrito_de_villa_mar_a_del_triunfo/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 декабря Посольство приняло участие в организованной Конгрессом Перу благотворительной рождественской акции для детей, проживающих в окраинном районе перуанской столицы - Вилья-Мария-дель-Триунфо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de diciembre, la Embajada participó en un evento benéfico navideño organizado por el Congreso del Perú para los niños y niñas del distrito limeño de Villa María del Triunfo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для них были организованы выступления артистов и памятные подарки, в т.ч. сладкие гостинцы из России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los jóvenes invitados pudieron disfrutar de las presentaciones de artistas y los obsequios navideños, incluyendo los dulces regalos que llegaron para ellos desde Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Новогоднюю атмосферу для маленьких гостей создавала подготовленная российскими дипломатами фотозона-тантамареска, познакомившая юных перуанцев с любимыми новогодними персонажами их российских сверстников – Дедом Морозом и Снегурочкой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La atmósfera de un verdadero Año Nuevo ruso fue creada gracias a una plantilla para fotografías “cara en un hueco” que permitió a los niños y niñas del Perú conocer a los personajes favoritos navideños rusos: Ded Moroz (Abuelo Frio) y Snegurochka.</se>
    </para>
  </body>
</html>