<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О прошедшем в Лиме семинаре о внешней политике России  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El conversatorio sobre la política exterior de Rusia celebrado en Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 Septiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_proshedshem_v_lime_seminare_o_vneshney_politike_rossii_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/el_conversatorio_sobre_la_pol_tica_exterior_de_rusia_celebrado_en_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 сентября с.г. в Русском доме в Лиме состоялся семинар по актуальным направлениям российской внешней политики для членов Ассоциации дружбы и сотрудничества Перу-Россия, а также Ассоциации перуанской альтернативной прессы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de septiembre en la Casa Rusa, en Lima, se realizó un conversatorio sobre temas actuales de la política exterior rusa para miembros de la Asociación de Amistad y Cooperación Perú-Rusia, así como de la Asociación Peruana de Prensa Alternativa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед собравшимися выступил роспосол И.В.Романченко, который затронул темы формирующегося многополярного мира и растущей роли Глобального юга в нем, дал актуальную информацию об СВО на Украине и пригласил присутствующих принять участие в новой инициативе России - «Международном форуме сторонников борьбы с современными практиками неоколониализма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el Embajador ruso Igor Romanchenko abordó los temas del mundo multipolar emergente y el creciente papel del Sur Global en él, brindó información actualizada sobre el Distrito Militar del Norte en Ucrania e invitó a los participantes a unirse a una nueva iniciativa de Rusia: el “Foro Internacional de la Lucha contra las Prácticas Modernas del Neocolonialismo ".</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участникам семинара был также продемонстрирован документальный фильм «РТ» «Гибридная война».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los visitantes del conversatorio también se les mostró el documental de RT “Guerra Híbrida”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представители Ассоциаций выражали солидарность с Россией, высоко оценили ее вклад в укрепление роли Глобального юга в процесс принятия решений на мировом уровне, приветствовали инициативы по борьбе с неоколониализмом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los representantes de las Asociaciones expresaron su solidaridad con Rusia, apreciaron mucho su contribución al fortalecimiento del papel del Sur Global en el proceso de toma de decisiones a nivel global y saludaron las iniciativas para combatir el neocolonialismo.</se>
    </para>
  </body>
</html>