<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Поздравление Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова по случаю Дня дипломатического работника, Москва, 10 февраля 2023 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Mensaje de felicitación enviado por el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, con motivo del Día del Diplomático, Moscú, 10 de febrero de 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 Febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/pozdravlenie_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_po_sluchayu_dnya_2023/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/mensaje_de_felicitaci_n_enviado_por_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_serg/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дорогие друзья, Сегодня мы отмечаем День дипломатического работника.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Queridos amigos y amigas, Hoy celebramos el Día del Diplomático.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поздравляю всех коллег – где бы вы ни трудились – на Смоленской площади, в территориальных представительствах МИД или многочисленных «загранточках», – с нашим общим праздником!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Felicito a todos nuestros colegas -dondequiera que trabajen: en la Plaza Smolenskaya, en las representaciones territoriales del Ministerio de Asuntos Exteriores o en las numerosas misiones en el extranjero- ¡felicito por nuestra festividad común!</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дата 10 февраля наполнена для мидовцев глубоким смыслом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La fecha del 10 de febrero está llena de profundo significado para los trabajadores de los Ministerios de Asuntos Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Она символизирует преемственность дипломатической службы, демонстрирует стране и миру нашу профессиональную сплоченность и высокие идеалы отечественной дипломатии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Simboliza la continuidad del servicio diplomático, demuestra al país y al mundo nuestra solidaridad profesional y los altos ideales de la diplomacia nacional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом году мы отмечаем свой праздник на фоне развязанной США и их союзниками гибридной войны против нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año celebramos nuestra fiesta con el telón de fondo de la guerra híbrida desatada por Estados Unidos y sus aliados contra nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нет сомнений, что Россия выстоит в нынешний час суровых испытаний и преодолеет их, став еще сильнее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No cabe duda de que Rusia resistirá la hora actual de duras pruebas y las superará, haciéndose aún más fuerte.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Масштабная русофобская кампания, для которой коллективный Запад долгие годы взращивал нацистский режим в Киеве, напрямую затронула и дипломатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La campaña rusófoba a gran escala, por la que el Occidente colectivo ha estado alimentando el régimen nazi de Kiev durante muchos años, también ha afectado directamente a los diplomáticos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Многие из наших товарищей сегодня работают в экстремальных условиях, зачастую с риском для здоровья и жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos de nuestros colegas trabajan ahora en condiciones extremas, a menudo con riesgo para su salud y su vida.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи хотел бы особо отметить неустанную работу наших загранучреждений, в том числе их руководства, по продвижению в медийном пространстве стран пребывания правдивой, объективной информации о России, ее внутренней и внешней политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A este respecto, quisiera mencionar en particular la incansable labor de nuestras instituciones extranjeras, incluidos sus dirigentes, para promover en el espacio mediático de los países de acogida una información veraz y objetiva sobre Rusia y su política interior y exterior.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мидовский коллектив всегда честно и до конца выполнял свой долг перед Родиной и народом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El personal del Ministerio de Asuntos Exteriores ruso siempre ha cumplido honradamente y hasta el final su deber para con su Patria y su pueblo.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так будет и в этот раз.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así será también esta vez.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продолжим делать все необходимое для защиты национальных интересов и формирования благоприятной внешней среды для устойчивого внутреннего развития России, повышения благосостояния ее граждан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sigamos haciendo todo lo necesario para proteger los intereses nacionales y crear un entorno exterior favorable para el desarrollo interno sostenible de Rusia, para la mejora del bienestar de sus ciudadanos.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Честь и достоинство Отчизны, всех наших граждан никогда не были и не будут предметом каких-либо компромиссов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El honor y la dignidad de la Patria y de todos nuestros ciudadanos nunca han estado ni estarán sujetos a un compromiso.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тектонические сдвиги в мировой политике и экономике, ускорившиеся с началом специальной военной операции 24 февраля прошлого года, наметили четкий водораздел между узким кругом недружественных государств и остальным миром, Мировым большинством, где ищут пути дальнейшего сближения и взаимовыгодного сотрудничества с Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los cambios tectónicos en la política y la economía mundiales, acelerados con el inicio de la operación militar especial el 24 de febrero del año pasado, han esbozado una clara división entre el estrecho círculo de Estados hostiles y el resto del mundo, la mayoría mundial, que busca vías para un mayor acercamiento y una cooperación mutuamente beneficiosa con Rusia.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нам удается не только сохранять, но и во многом углублять равноправное сотрудничество с Мировым большинством – государствами Большой Евразии, Африки и Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hemos conseguido no solo mantener, sino también profundizar en muchos aspectos la cooperación igualitaria con la mayoría mundial: los Estados de la Gran Eurasia, África y América Latina.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша внешнеполитическая линия, определяемая Президентом В.В.Путиным, опирается на общепризнанные нормы международного права – в первую очередь на Устав ООН, где закреплен фундаментальный принцип суверенного равенства государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra política exterior, determinada por el Presidente Vladímir Putin, se basa en normas de derecho internacional universalmente reconocidas, principalmente la Carta de las Naciones Unidas, que consagra el principio fundamental de la igualdad soberana de los Estados.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">На всех мировых площадках выступаем за укрепление демократических основ международных отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Abogamos por reforzar los fundamentos democráticos de las relaciones internacionales en todos los foros internacionales.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Широкий позитивный отклик со стороны партнеров четко демонстрирует востребованность такого подхода.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La amplia respuesta positiva de nuestros socios demuestra claramente la necesidad de este planteamiento.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Растет число государств, участвующих в созданной  году  «Группе друзей в защиту Устава ООН».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El número de Estados que participan en el Grupo de Amigos en Defensa de la Carta de las Naciones Unidas, creado en 2021, va en aumento.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Залогом наших дальнейших успехов является способность каждого из нас оперативно адаптироваться к происходящим в мире глубинным переменам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La clave de nuestro éxito continuado es la capacidad de cada uno de nosotros para adaptarnos rápidamente a los profundos cambios que se están produciendo en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всем нам – без всякого исключения – необходимо не стоять на месте и постоянно самосовершенствоваться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos, sin excepción, necesitamos seguir avanzando y mejorar continuamente.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Избавляться от устаревших стереотипов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Deshacerse de estereotipos anticuados.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Расширять профессиональный кругозор, осваивать новые направления внешнеполитической деятельности, активно использовать современные информационно-коммуникационные технологии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ampliar la perspectiva profesional, dominar nuevos ámbitos de la política exterior, utilizar activamente las modernas tecnologías de la información y la comunicación.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Говоря о преемственности, добавлю, что важнейшим подспорьем и нравственным ориентиром для отечественных дипломатов служат свершения наших великих предшественников, чьи имена навеки вписаны в летопись российской государственности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hablando de la continuidad, añadiría que el mayor apoyo y guía moral para los diplomáticos rusos proviene de los logros de nuestros grandes predecesores, cuyos nombres han quedado inscritos para siempre en los anales de la estatalidad rusa.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">В их числе и канцлер Александр Михайлович Горчаков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos, el Príncipe Alexander Gorchakov.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом году мы отметим 225 лет со дня его рождения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año celebraremos el 225 aniversario de su nacimiento.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он внес огромный личный вклад в восстановление международного престижа и позиций России на европейской арене после Крымской войны в середине XIX века.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Realizó una enorme contribución personal al restablecimiento del prestigio internacional de Rusia y de su posición en la escena europea tras la Guerra de Crimea, a mediados del siglo XIX.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">И конечно, мы продолжим равняться на тех сотрудников Наркомата иностранных дел, которые доблестно сражались с оружием в руках на фронтах Великой Отечественной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y, por supuesto, seguiremos admirando a aquellos miembros del Comisariado del Pueblo para Asuntos Exteriores que lucharon valientemente con las armas en la mano en los frentes de la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот день по традиции мы отдаем должное старшим товарищам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este día, tradicionalmente, rendimos homenaje a nuestros camaradas mayores.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вспоминаем своих первых руководителей, мудрых наставников, которые передали нам свой бесценный жизненный и профессиональный опыт, научили азам дипломатического мастерства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordamos a nuestros primeros líderes, sabios mentores que nos transmitieron su inestimable experiencia vital y profesional, nos enseñaron los fundamentos de la habilidad diplomática.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Радует, что сегодня ветераны многое делают для сбережения лучших традиций нашей Смоленки, патриотического воспитания молодежи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos alegramos de que hoy los veteranos del servicio diplomático hagan mucho por preservar las mejores tradiciones de nuestra diplomacia y por la educación patriótica de la juventud.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Низкий им поклон.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los veneramos por todo lo que han hecho.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">По традиции хотел бы поблагодарить ваших родных и близких, разделяющих вместе с вами все сложности и неудобства нашей профессии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por tradición, me gustaría agradecer a sus familiares y amigos que comparten con ustedes todas las dificultades e inconvenientes de nuestra profesión.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поддержка семьи всегда бесценна для дипломатического работника, особенно в период работы за рубежом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El apoyo de la familia siempre es inestimable para un diplomático, sobre todo en el periodo de trabajo en el extranjero.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые коллеги, друзья, Убежден, что вы будете и далее с достоинством и гордостью нести высокое звание российского дипломата.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estimados colegas, amigos y amigas, Estoy convencido de que seguirán llevando con dignidad y orgullo el alto título de diplomático ruso.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот праздничный день желаю вам доброго здоровья и благополучия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este día festivo les deseo buena salud y bienestar.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Успехов и удачи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Les deseo éxito y buena suerte.</se>
    </para>
  </body>
</html>