<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Объявлен состав Жюри литературного марафона #Достоевский200 в Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajada de Rusia y la Radio Cultural “Filarmonía” llevaron a cabo la Maratón literaria #Dostoievski200 en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 ноября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 Noviembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/obyavlen_sostav_zhyuri_literaturnogo_marafona_dostoevskiy200_v_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/embajada_de_rusia_y_la_radio_cultural_filarmon_a_llevaron_a_cabo_la_marat_n_literaria_dostoievski200/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 1 по 11 ноября в Перу прошел Литературный марафон #Достоевский 200, организованный Посольством России в Перу и Радио "Филармония" 102.7 ФМ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 1 al 11 de noviembre en el Perú se llevó a cabo la Maratón literaria dedicada al bicentenario del natalicio del gran escritor y filósofo ruso Fiodor Dostoievski, organizada por la Embajada de la Federación de Rusia y la Radio Cultural "Filarmonía".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Было получено более 30 аудио- и видеозаписей от участников марафона, поделившихся художественной декламацией избранных отрывков из произведений великого классика.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participando en esta maratón de lectura, más de 30 personas grabaron videos y audios leyendo un fragmento de su obra preferida del clásico, compartiéndolo a través de redes sociales con los hashtags #DostoievskiEnPeru y #Dostoievski200.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В день юбилея, 11 ноября, Радио "Филармония" выпустило специальную программу, посвященную празднованию, в рамках которой в эфире были озвучены работы участников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los fragmentos seleccionados salieron al aire en el programa especial de la Radio Filarmonía el día del aniversario, el pasado 11 de noviembre.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запись эфира доступна по ссылке: https://www.mixcloud.com/radiofilarmonia/111121-podio-internacional-rusia/ Лучшие работы также получат памятные призы от Посольства России в Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Escucha el programa especial completo aquí: https://www.mixcloud.com/radiofilarmonia/111121-podio-internacional-rusia/ Los mejores fragmentos recibirán obsequios de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для оценки полученных записей создано Жюри Конкурса. Председатель Жюри: советник-посланник Посольства России в Перу Н.Н.Сентенкова Г.Арсе Хельберг, радио "Филармония" 102.7 ФМ Руководитель "Русского дома в Лиме" К.Ю.Купляков Директор Школы при Посольстве России в Перу З.А.Кузьмин Председатель КСОРС Перу А.А.Гилязева</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con tal efecto, se ha instalado el Jurado del Concurso, formado por: Presidenta del Jurado, Sra. Natalia Sentenkova, Ministra Consejera de la Embajada de Rusia en el Perú Sra. Grete Arce Helberg, Radio Cultural “Filarmonía” Sr. Kirill Kupliakov, director de la Casa Rusa en Lima Sra. Alisa Guiluazeva, miembro del Congreso mundial de compatriotas rusos en el exterior, presidenta del Consejo coordinador de las organizaciones de los compatriotas rusos en el Perú Sr. Zinon Kuzmin, director del Colegio educativo de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Объявление победителей осуществляется Председателем Жюри Конкурса 23 ноября с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los resultados se anunciarán el 23 de noviembre en el sitio web de la Embajada y sus redes sociales.</se>
    </para>
  </body>
</html>