<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Концерт российского коллектива «Хора Турецкого» и «Сопрано» в Лиме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Concierto de grupos rusos CORO TURETSKY Y SOPRANO en Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 Julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/kontsert_rossiyskogo_kollektiva_khora_turetskogo_i_soprano_v_lime/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/concierto_de_grupos_rusos_coro_turetsky_y_soprano_en_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 июля 2023 г. известный российский коллектив «Хор Турецкого» и «Сопрано» в рамках турне по Латинской Америке дали бесплатный концерт «Песни единства» в Муниципальном парке исторического популярного среди туристов и местного населения района Барранко (Лима).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de julio de 2023 los reconocidos grupos musicales rusos “Coro Turetsky” y “Soprano” como parte de su gira por América Latina brindaron un concierto gratuito “Canciones de Unidad” en el Parque Municipal del distrito histórico de Barranco (Lima), popular entre los turistas y los limeños.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие, проведённое при поддержке Правительства Москвы и роспосольства стало специальным "подарком" российской стороны ко Дню независимости Перу (28 июля).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento, realizado con el apoyo del Gobierno de Moscú y la Embajada de Rusia, fue un "presente" especial de la parte rusa con motivo del Día de la Independencia del Perú (28 de julio).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди почётных гостей были представители Конгресса, министерств и ведомств, районных властей, дипкорпуса, национальный омбудсмен.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los invitados de honor se encontraban representantes del Congreso, ministerios y entidades gubernamentales, autoridades regionales, cuerpo diplomático y la Defensoría del Pueblo de la Nación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">На открытии концерта с приветственным словом выступила временный поверенный в делах России в Перу Н.Н.Сентенкова, которая поздравила братский перуанский народ с национальным праздником, отметила традиции дружбы и солидарности, которые исторически связывают россиян и перуанцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la inauguración del concierto la Encargada de Negocios a.i. de Rusia en el Perú Natalia Sentenkova pronunció un discurso de bienvenida, felicitando al hermano pueblo peruano por su fiesta nacional, destacando las tradiciones de amistad y solidaridad que unen históricamente a los rusos y los peruanos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Председатель парламентской группы дружбы с Россией К.Алькарас поблагодарила за возможность насладиться шедеврами российской и мировой музыки, а также отметила особое значение продвижения таких культурно-просветительских проектов среди перуанской общественности на инклюзивной основе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Presidenta de la Liga Parlamentaria de Amistad con Rusia Kira Alcarraz agradeció la oportunidad de disfrutar de las obras maestras de la música rusa y mundial y destacó además la especial importancia de promover este tipo de proyectos culturales y educativos entre el público peruano de manera incluyente.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Хор Турецкого» представил уникальный репертуар, состоящий из самых разных тем: от мировой классики до рока, от поп-музыки до оперы, от джаза до народных песен на разных языках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Coro Turetsky presentó un repertorio único que abarca una variedad de temas: desde los clásicos mundiales hasta el rock, desde la música pop hasta ópera, desde jazz hasta canciones populares en diferentes idiomas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">"Гвоздём программы" стала перуанская песня "Le dije a papá", исполненная совместно с молодёжным хором из Барранко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El punto culminante del programa fue la canción peruana "Le dije a papá", interpretada junto con un coro de jóvenes de Barranco.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прославленный российский коллектив был тепло встречен многочисленной перуанской публикой и российскими соотечественниками (всего - более 1000 человек), которые пели вместе с хором и танцевали на празднике дружбы и культурной и духовной общности наших народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La célebre agrupación rusa fue calurosamente acogida por el numeroso público peruano y compatriotas rusos (más de 1000 personas en total), quienes cantaron junto al coro y bailaron en la celebración de la amistad y la afinidad cultural y espiritual de nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концерт, стал одним из запоминающихся событий культурной жизни Лимы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El concierto se ha convertido en uno de los eventos memorables de la vida cultural limeña.</se>
    </para>
  </body>
</html>