<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об проведении в Русском доме памятного мероприятия, посвященного годовщине СВО </se>
    <se lang="es" variant_id="1">En Casa de Rusia tuvo lugar un evento con el motivo de un año de operación especial militar </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 Marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_provedenii_v_russkom_dome_pamyatnogo_meropriyatiya_posvyashchennogo_godovshchine_svo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/en_casa_de_rusia_tuvo_lugar_un_evento_con_el_motivo_de_un_a_o_de_operaci_n_especial_militar/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 марта с.г. в РЦНК в Лиме прошло памятное мероприятие, посвященное годовщине СВО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">1 de marzo en Casa de Rusia en Lima se llevó a cabo un evento conmemorativo dedicado al aniversario de la operación especial militar.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед собравшимися выступил директор РЦНК К.Ю.Купляков, который рассказал об истории конфликта на Донбассе, явившегося следствием кровавого государственного переворота в Киеве, срежиссированного западными странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El director del Centro, Kirill Kuplyakov, se dirigió a los asistentes con un discurso para hablar sobre la historia del conflicto en el Donbass, que fue el resultado de un sangriento golpe de Estado en Kiev orquestado por países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">До участников также была доведена правдивая информация о преступлениях киевского режима против русскоязычного населения Донбасса и лицемерной, идущей в разрез с принципами мирного сосуществования политике коллективного Запада, продолжающего накачивать Украину оружием, закрывая глаза на страдания мирного населения и многочисленные нарушения прав человека со стороны ВСУ, одновременно пытаясь демонизировать и обвинить во всех грехах Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes también recibieron información veraz sobre los crímenes del régimen de Kiev contra la población de habla rusa de Donbass y la política hipócrita, que va en contra de los principios de la convivencia pacífica del Occidente colectivo, que continúa bombeando de armas a Ucrania, haciendo la vista gorda ante el sufrimiento de la población civil y las numerosas violaciones de los derechos humanos por parte de las Fuerzas Armadas de Ucrania, al mismo tiempo intentando demonizar y culpar a Rusia de todos los pecados.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках мероприятия состоялось открытие выставки детских рисунков победителей конкурса «Герои наших дней» художественно-выставочного центра «Арт-Донбасс», организованной Россотрудничеством и КСОРС при поддержке роспосольства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco del evento, se inauguró una exposición de dibujos infantiles de los ganadores del concurso "Héroes de Nuestros Días" del Centro de Arte y Exposiciones Art-Donbass, organizado por Rossotrudnichestvo y compatriotas rusos con el apoyo de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Маленькие авторы работ были непосредственными свидетелями трагических событий на Украине, ходили в школы под украинскими обстрелами, прятались от них в подвалах, видели, как уничтожают их дома, погибают их родные и близкие, а некоторые (родившиеся после 2014 г.) даже не представляют жизни без войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los pequeños autores de las obras son testigos directos de los trágicos acontecimientos en Ucrania, iban a las escuelas bajo los bombardeos ucranianos, se escondían en los sótanos, vieron cómo sus casas eran destruidas, sus familiares y amigos asesinados, y algunos (nacidos después de 2014) ni siquiera pueden imaginar la vida sin guerra.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они запечатлели в своих работах портреты пап и братьев, которых ждут домой целыми и невредимыми, храбрых защитников в бою с оружием и спасающих мирных граждан, а также медсестер, оказывающих помощь бойцам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En sus obras pintaron retratos de padres y hermanos, a quienes esperan en casa sanos y salvos, valientes defensores en la batalla con armas y rescatando a civiles, así como enfermeras que ayudan a los combatientes.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, на выставке можно прочитать письма российских школьников солдатам на фронт со словами поддержки и уважения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, en la exposición se pueden leer cartas de alumnos escolares rusos a los soldados del frente con palabras de apoyo y respeto.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию посетителей также был представлен документальный фильм «RT» «Дети Донбасса».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se presentó a la atención de los visitantes el documental de RT "Niños de Donbass".</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего за 9 лет из-за действий украинской армии погибло около 19 тыс. мирных жителей Донбасса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En estos 9 años, debido a los bombardeos del ejército ucraniano, murieron unos 19 mil civiles de Donbass.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">После начала применения ВСУ тяжелого западного вооружения количество жертв среди мирного населения выросло в четыре раза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después del inicio del uso de armas pesadas occidentales por parte de las Fuerzas Armadas de Ucrania, el número de víctimas civiles se cuadruplicó.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посетители, среди которых были российские соотечественники, представители СМИ и простые перуанцы, выразили глубокое сочувствие жителям Донбасса и надежду на скорейшее установление мира и осудили действия западных стран, которые, по их словам, ведут к развязыванию глобального конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes (compatriotas rusos, representantes de los medios de comunicación y peruanos de a pie), expresaron su profunda compasión al pueblo de Donbass y la esperanza de que pronto se establezca paz, condenaron las acciones de los países occidentales que, según ellos, conducen al desencadenamiento de un conflicto mundial.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Желающие написали письма участникам специальной военной операции, выразив свою солидарность и высоко оценив их усилия по освобождению мира от неонацизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Algunas personas escribieron cartas a los participantes de la operación militar especial, expresando su solidaridad y agradeciendo sus esfuerzos por liberar al mundo del neonazismo.</se>
    </para>
  </body>
</html>