<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О Неделе России в Национальном инженерном университете Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la Semana de Rusia en la Universidad Nacional de Ingeniería </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_nedele_rossii_v_natsionalnom_inzhenernom_universitete_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_semana_de_rusia_en_la_universidad_nacional_de_ingenier_a/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16-19 мая по инициативе перуанской стороны в Национальном инженерном университете (НИУ) состоялась Неделя России, в рамках которой был проведен ряд культурно-просветительских и академических мероприятий при участии специально приглашенной делегации РУДН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 16 al 19 de mayo, por iniciativa de la parte peruana, en la Universidad Nacional de Ingeniería (UNI) se organizó la Semana de Rusia, en el marco de la cual se realizó una serie de eventos culturales, educativos y académicos con la participación de profesores invitados de la Universidad Rusa de Amistad de los Pueblos (RUDN) (Moscú).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На торжественном открытии Недели с приветственным словом к собравшимся обратился роспосол И.В.Романченко, который отметил давние традиции дружбы и сотрудничества НИУ и российских вузов, благодаря которым были реализованы важные практические проекты, и заверил в готовности развивать эти связи в дальнейшем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la inauguración solemne de la Semana, el Embajador de Rusia Igor Romanchenko se dirigió a la audiencia con un discurso de bienvenida, destacando las antiguas tradiciones de amistad y cooperación entre la UNI y las universidades rusas, gracias a las cuales se implementaron importantes proyectos prácticos y manifestó la disposición a desarrollar estos lazos en el futuro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве предисловия к далее следовавшему премьерному показу кинофильма «Нюрнберг» роспосол подчеркнул особую роль CCCР в победе над гитлеровской Германией и значение Нюрнбергского трибунала для наказания нацистских преступников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como prefacio al posterior estreno de la película rusa “Nuremberg”, el Embajador ruso subrayó el papel decisivo de la URSS en la victoria sobre la Alemania de Hitler y la importancia del Tribunal de Nuremberg para castigar a los criminales nazis.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В фойе была представлена выставка, посвященная тематике фильма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la antesala se presentó una exposición dedicada al tema de la película.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская кинолента вызвала ажиотаж у перуанской публики: кинопоказ прошел с двойным аншлагом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El largometraje ruso causó revuelo entre el público peruano: la proyección de la película se realizó con doble lleno total.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В течение Недели с большим успехом состоялись и другие запланированные мероприятия: фотовыставка, посвященная 320-летию Санкт-Петербурга; лекции преподавателей РУДН по геологии, истории и культуре России и возможностях обучения в нашей стране; олимпиада для желающих поступить в РУДН; телемост с участием российских и перуанских студентов; круглый стол по теме «Особенности экономики России» с участием Торгового представительства России в Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la Semana se celebraron con gran éxito otras actividades: una exposición fotográfica dedicada al 320º Aniversario de San Petersburgo; conferencias de profesores de la RUDN sobre geología, historia y cultura de Rusia y oportunidades educativas en nuestro país; olimpiada para quienes deseen ingresar a la RUDN; video enlace con la participación de estudiantes rusos y peruanos; mesa redonda sobre la economía rusa a cargo de la Representación Comercial de Rusia en Perú.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Гвоздем» программы стал концерт русской народной музыки и гастрономическая ярмарка, организованные ассоциацией российских соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La atracción principal del programa fue un concierto de música folclórica rusa y una feria gastronómica organizados por la asociación de compatriotas rusos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло в теплой, дружественной атмосфере и вызвало живой интерес у участников: руководства и студентов НИУ, выпускников российских вузов, представителей научных, академических и общественных кругов Перу, российской общины, дружественных НПО, конгрессменов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se llevó a cabo en un ambiente cálido y amistoso y despertó gran interés entre los participantes: las autoridades y estudiantes de la UNI, egresados de universidades rusas, representantes de los círculos científicos, académicos y públicos del Perú, la comunidad rusa, ONG amigos, congresistas.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всего Неделю посетили около 700 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total, la Semana contó con la asistencia de unas 700 personas.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство выражает благодарность руководству НИУ за любезно предоставленную площадку и сотрудникам Большого театра НИУ за инициативу и организацию мероприятия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada expresa su agradecimiento a los directivos de la UNI por prestar amablemente las instalaciones para el evento y al personal del Gran Teatro de la UNI por la iniciativa y organización de la Semana.</se>
    </para>
  </body>
</html>