<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О пресс-конференции, посвященной организации VIII встречи выпускников советских и российских вузов </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La conferencia de prensa dedicada a la organización del VIII Encuentro de profesionales graduados de Rusia y la ex-URSS  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 Junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_press_konferentsii_posvyashchennoy_organizatsii_viii_vstrechi_vypusknikov_sovetskikh_i_rossiyskikh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/la_conferencia_de_prensa_dedicada_a_la_organizaci_n_del_viii_encuentro_de_profesionales_graduados_de/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 июня с.г. в Русском доме в Лиме состоялась пресс-конференция представителей Ассоциации выпускников советских и российских вузов (АПУРАПЕРУ), на которой было анонсировано проведение VIII встречи выпускников вузов СССР и России из стран Латинской Америки, 24-25 октября с.г. в Лиме.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de junio en la Casa de Rusia en Lima tuvo lugar una conferencia de prensa de los representantes de la Asociación de profesionales graduados de Rusia y ex Unión Soviética – APURA-Perú, donde fue anunciada la celebración del VIII Encuentro de profesionales graduados de universidades rusas y soviéticas de los países de América Latina los 24-25 de octubre en Lima.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Организаторы сообщили, что мероприятие будет посвящено такой важной теме как последствия пандемии коронавируса в странах латиноамериканского региона в области экономики, образования и экологии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los organizadores informaron que el evento será dedicado a un tema tan importante como el impacto de Covid-19 sobre los países de América Latina y el Caribe, propuesta y alternativas”, los que recaen sobre la salud, la economía, la educación y el medio ambiente.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Присутствующие выпускники высоко оценили уровень полученных в СССР и России знаний и отметили важность продолжения российско-перуанского сотрудничества в сфере образования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los egresados apreciaron mucho el nivel de conocimientos adquiridos en la URSS y Rusia y señalaron la importancia de continuar la cooperación ruso-peruana en el campo de la educación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С удовлетворением констатировали поступательное увеличение количества стипендий российского правительства для перуанцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Destacaron con satisfacción el aumento progresivo del número de becas del Gobierno ruso para peruanos.</se>
    </para>
  </body>
</html>