<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О церемонии награждения победителей литературного марафона «Достоевский-200 в Перу» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">En la Embajada de Rusia se celebra la premiación de los ganadores de la maratón literaria #Dostoievski200 en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 Diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_tseremonii_nagrazhdeniya_pobediteley_literaturnogo_marafona_dostoevskiy_200_v_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/en_la_embajada_de_rusia_se_celebra_la_premiaci_n_de_los_ganadores_de_la_marat_n_literaria_dostoievsk/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 декабря в Посольстве России в Перу состоялась церемония награждения победителей литературного марафона «Достоевский-200 в Перу», организованного Посольством совместно с перуанским радио «Филармония» по случаю празднования 200-летнего юбилея Ф.М.Достоевского.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 28 de diciembre, la Embajada de Rusia en el Perú acogió la ceremonia de premiación de los ganadores de la maratón literaria #Dostoievski200 en el Perú, organizada por la Embajada y la radio cultural peruana Filarmonía 102.7 FM con ocasión del bicentenario del gran escritor y filósofo ruso Fiodor Dostoievski.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках «марафона» пользователями социальных сетей были опубликованы более 30 аудио- и видеозаписей художественного прочтения излюбленных цитат и отрывков из произведений великого русского классика.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la "maratón", los usuarios de las redes sociales publicaron más de treinta grabaciones citando de manera artística extractos de sus obras favoritas del clásico.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Решением Жюри конкурса, в которое вошли представители Посольства, РЦНК в Лиме, КСОРС Перу и школы при Посольстве, первое место заняла М.Мансурова Сепан, декламировавшая избранные отрывки из бессмертного романа Федора Михайловича – «Братья Карамазовы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por decisión del Jurado del concurso - formado por los representantes de la Embajada, el Centro Ruso de Ciencia y Cultura en Lima, las organizaciones de compatriotas rusos en el Perú y el Colegio de la Embajada - el primer lugar lo ocupó Michelle Mansurova Cepán, quien recitó un extracto de la inmortal novela de Fiódor Dostoievski "Los hermanos Karamázov".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В торжественной обстановке в российской дипмиссии победителю была вручена памятная серебряная монета «Писатель Ф.М.Достоевский, к 200-летию со дня рождения», выпущенная ограниченным тиражом в серии «Выдающиеся личности России» Санкт-Петербургским монетным двором.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En un acto solemne en la misión diplomática rusa, se le otorgó a la ganadora una moneda de plata conmemorativa, emitida en una edición limitada en la serie "Personalidades destacadas de Rusia" por la Casa de la Moneda de San Petersburgo.</se>
    </para>
  </body>
</html>