<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О VIII-й встрече выпускников вузов из стран бывшего СССР, Восточной Европы, Центральной Азии и Кубы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El VIII encuentro de profesionales graduados de los países de la ex URSS, Europa del Este, Asia Central y Cuba </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 Octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_viii_y_vstreche_vypusknikov_vuzov_iz_stran_byvshego_sssr_vostochnoy_evropy_tsentralnoy_azii_i_kuby/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/el_viii_encuentro_de_profesionales_graduados_de_los_pa_ses_de_la_ex_urss_europa_del_este_asia_centra/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">в Русском Доме в Лиме состоялась VIII-я встреча выпускников вузов из стран бывшего СССР, Восточной Европы, Центральной Азии и Кубы, организованная Ассоциацией перуанских выпускников советских и российских вузов (APURA PERÚ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">24-25 de octubre de este año la Casa Rusa en Lima acogió el VIII encuentro de profesionales graduados de los países de la ex URSS, Europa del Este, Asia Central y Cuba, organizado por la Asociación de Profesionales Graduados ​​de Universidades de Rusia y la ex URSS (APURA PERÚ).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В форуме приняли участие более 150 выпускников из 8 стран (Боливия, Чили, Колумбия, Коста-Рика, Панама, Парагвай, Перу, Эквадор).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el foro participaron más de 150 egresados de 8 países (Bolivia, Ecuador, Chile, Colombia, Costa Rica, Panamá, Paraguay, Perú.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Темой встречи стало «Влияние COVID-19 на страны Латинской Америки и Карибского бассейна, предложения и альтернативы, а также последствия пандемии в области здравоохранения, экономики и образования».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El tema del encuentro fue “El Impacto del COVID-19 en América Latina y el Caribe, Propuestas y Alternativas, y las Consecuencias de la Pandemia para Salud, Economía y Educación”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">По приглашению организаторов на мероприятие прибыли делегация из Российского университета дружбы народов (РУДН) во главе с проректором по международному сотрудничеству Л.И.Ефремовой и председатель Московской торгово-промышленной палаты (МТПП) В.М.Платонов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por invitación de los organizadores llegó al evento una delegación de la Universidad Rusa de la Amistad de los Pueblos (RUDN), encabezada por la Vicerrectora para Cooperación Internacional Larisa Efremova, y el Presidente de la Cámara de Comercio e Industrias de Moscú (CCIM) Vladímir Platonov.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к собравшимся обратились Посол И.В.Романченко, в формате видеозаписи – статс-секретарь – заместитель Министра науки и высшего образования П.А.Кучеренко, президент РУДН В.М.Филиппов, директор Медицинского центра РУДН А.Ю.Абрамов, директор Инженерной академии РУДН Ю.Н.Разумный.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dirigieron al público con un discurso de saludo el Embajador de Rusia Igor Romanchenko, así como - en formato de video - el Viceministro de Ciencia y Educación Superior Piotr Kucherenko, el Presidente de la RUDN Vladímir Filippov, el Director del Centro Médico de la RUDN Alexey Abramov, el Director de la Academia de Ingeniería de la RUDN Yuriy Razumnyy.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступавшие отметили популярность выделенных Правительством России стипендий среди латиноамериканской молодежи, высокое качество образования, специалисты с которым весьма востребованы на рынке труда в регионе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes del evento destacaron la popularidad de las becas otorgadas por el Gobierno Ruso entre los jóvenes latinoamericanos, la alta calidad de la educación, especialistas con los que tienen una gran demanda en el mercado laboral de la región.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркнута роль иностранных выпускников отечественных вузов в формировании позитивного образа России за рубежом, их вклад в развитие двусторонних отношений по всем направлениям, распространение объективной информации о нашей стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se enfatizó el papel de los graduados extranjeros de universidades rusas en la formación de una imagen positiva de Rusia en el exterior, su contribución al desarrollo de las relaciones bilaterales en todas las áreas, la difusión de información objetiva sobre nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">На форуме были проведены презентации о возможностях обучения в РУДН и деятельности МТПП по сближению деловых кругов России и зарубежных государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el foro se hicieron presentaciones sobre las oportunidades de estudiar en Rusia, por la Universidad RUDN, y sobre las actividades de la Cámara de Comercio e Industrias de Moscú encaminadas para el acercamiento de los círculos comerciales de Rusia y países extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло в дружеской и теплой атмосфере, способствовало укреплению традиционных связей сотрудничества с Перу в сфере образования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se desarrolló en un ambiente amistoso y cálido, contribuyó al fortalecimiento de los tradicionales lazos de cooperación con el Perú en el campo de la educación.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава Ассоциации перуанских выпускников советских и российских вузов Э.Чекко был избран председателем Латиноамериканской федерации выпускников вузов России, Восточной Европы, Центральной Азии и Кубы (FELAPEREACU).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El titular de APURA PERÚ Elías Checco fue elegido presidente de la Federación Latinoamericana de Egresados ​​de Rusia, Europa del Este, Asia Central y Cuba (FELAPEREACU).</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следующая встреча состоится в сентябре-ноябре 2024 года в г. Риобамба (Эквадор).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El próximo encuentro de los egresados tendrá lugar en septiembre-noviembre de 2024 en Riobamba (Ecuador).</se>
    </para>
  </body>
</html>