<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Перу И.В.Романченко к 80-й годовщине начала Великой Отечественной войны </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia en el Perú Igor Romanchenko, a los 80 años del inicio de la Gran Guerra Patria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 Junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/statya_posla_rossii_v_peru_i_v_romanchenko_k_80_y_godovshchine_nachala_velikoy_otechestvennoy_voyny/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_en_el_per_igor_romanchenko_a_los_80_a_os_del_inicio_de_la_gran_guerr/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ровно 80 лет назад, 22 июня 1941 года, на территорию СССР вероломно вторглись войска гитлеровской Германии и ее европейских сателлитов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace 80 años, el 22 de junio de 1941, las tropas de la Alemania nazi y de sus satélites invadieron traidoramente el territorio de la URSS.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Началась Великая Отечественная война, которая являлась важнейшей составной частью Второй мировой войны 1939-1945 гг. и завершилась победой Красной армии, безоговорочной капитуляцией Германии и освобождением Европы от нацизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Comenzó la Gran Guerra Patria, que constituyó una parte más crucial de la Segunda Guerra Mundial de 1939-1945 y que terminó con la victoria del Ejército Rojo, la rendición incondicional de Alemania y la liberación de Europa del nazismo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Военные действия на советской территории стали наиболее кровавым, разрушительным и, в то же время, переломным этапом той глобальной катастрофы, в которую оказались вовлечены почти все страны мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los combates en el territorio soviético se convirtieron en la fase más sangrienta, destructiva y, al mismo tiempo, decisiva de aquella catástrofe global, en la que se vieron involucradas prácticamente todas las naciones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ценой колоссальных жертв советского народа – более половины людских потерь в Европе – захватчики, а вместе с ними сама человеконенавистническая идеология нацизма, были сокрушены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A costa del descomunal sacrificio del pueblo soviético – más de 26 millones de vidas, lo que excede la mitad de todas las pérdidas humanas en Europa – fueron derrotados los invasores, y con ellos la ideología misantrópica y antinatural del nazismo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это событие всемирно исторического значения открыло перед спасенным человечеством новые пути социального прогресса, перспективу справедливого и прочного мира на планете.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este evento de importancia histórica mundial abrió nuevos caminos de progreso social para la humanidad salvada, las perspectivas de una paz justa y duradera en el planeta.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но тем утром 22 июня до Великой Победы оставалось еще четыре тяжелейших, полных лишений года…</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero aquella mañana del 22 de junio, para la Gran Victoria aún quedaban cuatro años difíciles, llenos de penurias y el dolor…</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Из итогов и последствий Второй мировой и Великой Отечественной войн человечество вынесло непреходящие исторические уроки, забвение которых чревато повторением той страшной трагедии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De los resultados y las consecuencias de la Segunda Guerra Mundial y la Gran Guerra Patria de la Unión Soviética, la humanidad ha extraído lecciones históricas imperecederas, cuyo olvido conduce al riesgo de repetir aquella terrible tragedia.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Любые глобальные проблемы человечества, прежде всего сохранение мира, можно и должно преодолевать только совместными усилиями, даже серьезные противоречия могут быть решены путем диалога и взаимоуважения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos problemas globales de la humanidad, especialmente la preservación de la paz, sólo pueden y deben superarse mediante esfuerzos conjuntos; incluso contradicciones graves pueden resolverse mediante el diálogo y el respeto mutuo.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно на основе этого опыта и принципов была выстроена нынешняя система международных отношений, в центре которой – Организация объединенных наций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sobre la base de esta experiencia y principios fue construido el actual sistema de relaciones internacionales, en cuyo centro se encuentran las Naciones Unidas.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсутствие же системы коллективной безопасности, кризис доверия между государствами порождают ситуацию постепенного втягивания человечества в войну или локальные конфликты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La falta de un sistema de seguridad colectiva y la crisis de confianza entre Estados pueden dar lugar a una situación en la que la humanidad se vea arrastrada paulatinamente en una guerra y conflictos locales.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Архаичные концепции «сфер влияния», нежелание ряда государств наладить равноправные отношения в попытке сохранения прежних геополитических позиций, несмотря на общие вызовы безопасности человечества, такие как, например, пандемия ковид-19, усугубляют противоречия, у ряда международных игроков возрастает соблазн сделать ставку на силу, уйти от справедливых форм сотрудничества к практике защиты эгоистичных интересов, например – введения односторонних санкций или подмены общепризнанного международного права пресловутым «порядком, основанным на правилах», разработанных некими отдельными группами стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Conceptos obsoletos de las “esferas de influencia” y la renuencia de algunos Estados a establecer relaciones de igualdad por aferrarse a sus posiciones geopolíticas, sin importar los desafíos comunes de seguridad, tales como la pandemia de covid-19, agravan las diferencias. Algunos incluso se ven cada vez más tentados a recurrir a la fuerza, a pasar de formas justas de cooperación a la práctica de satisfacer intereses egoístas, por ejemplo, imponiendo sanciones unilaterales o suplantando el derecho internacional universalmente reconocido por un “orden basado en reglas”, desarrollado por ciertos grupos exclusivos de países.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы видим, что в международном сообществе вновь разрастается кризис доверия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vemos que vuelve a crecer una crisis de confianza en la comunidad internacional.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В интересах дальнейшего мирного сосуществования и развития народов и культур наша общая ответственность перед историей и перед будущим – сохранение исторической памяти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En aras de asegurar una convivencia y desarrollo pacíficos de los pueblos y las culturas, nuestra responsabilidad común ante la historia y el futuro es preservar la memoria histórica.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пренебрежение уроками истории может иметь фатальные последствия для человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ignorar las lecciones de la historia puede tener consecuencias fatales para la humanidad.</se>
    </para>
  </body>
</html>