<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече делегации роспосольства с губернатором Кахамарки </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión de la delegación de la Embajada de Rusia con el Gobernador de Cajamarca </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_delegatsii_rosposolstva_s_gubernatorom_kakhamarki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_de_la_delegaci_n_de_la_embajada_de_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 ноября с.г. в рамках визита росделегации в составе советника-посланника роспосольства Н.Н.Сентенковой, торгового представителя России в Перу П.С.Дорохина и представителя Минсельхоза в Перу Д.Родригес-Попова в департамент Кахамарка состоялась встреча с его губернатором М.Геварой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">17 de noviembre de este año como parte de la visita de la delegación rusa, integrada por la Ministra Consejera de la Embajada N.N.Sentenkova, el representante comercial de Rusia en Perú, P.S.Dorojin, el representante del Ministerio de Agricultura en Perú, D. Rodríguez-Popov al departamento de Cajamarca, se realizó una reunión con su gobernador, Mesías Guevara.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе конструктивной и искренней беседы стороны подтвердили взаимную готовность внести практический вклад в развитие межрегионального сотрудничества между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el curso de una conversación constructiva y sincera, las partes confirmaron su disposición mutua para hacer una contribución práctica al desarrollo de la cooperación interregional entre nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, обсудили возможность подписания соглашения о побратимстве между Кахамаркой и одним из регионов России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, hablaron sobre la posibilidad de firmar un convenio de hermanamiento entre Cajamarca y una de las regiones de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были обозначены приоритетные сферы взаимодействия - аграрный сектор, инновационные решения для этой отрасли, инвестиции, образование, культура.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se identificaron áreas prioritarias de interacción: el sector agrícola, soluciones innovadoras para esta industria, inversiones, educación, cultura.</se>
    </para>
  </body>
</html>