<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">МВД России информирует иностранных ИТ-специалистов и членов их семей </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Ministerio de Asuntos Interiores de la Federación de Rusia informa a los especialistas IT de nacionalidad extranjera y a sus familiares </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 Abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/mvd_rossii_informiruet_inostrannykh_it_spetsialistov_i_chlenov_ikh_semey/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/el_ministerio_de_asuntos_interiores_de_la_federaci_n_de_rusia_inf/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для иностранных граждан, являющихся специалистами в сфере информационных технологий, упрощена процедура трудоустройства и получения вида на жительство в Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para los ciudadanos extranjeros que son especialistas en el campo de la tecnología de la información, se ha simplificado el procedimiento para el empleo y la obtención de un permiso de residencia en la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так, иностранные ИТ-специалисты вправе заключать трудовой договор или гражданско-правовой договор на выполнение работ (оказание услуг) с организациями, осуществляющими деятельность в области информационных технологий и получившими в порядке, установленном Правительством Российской Федерации, документ о государственной аккредитации организации, осуществляющей деятельность в области информационных технологий (за исключением организаций, имеющих статус резидента технико-внедренческой особой экономической зоны), без оформления разрешения на работу или патента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por lo tanto, dichos especialistas extranjeros tienen derecho a celebrar un contrato de trabajo o un contrato de derecho civil para la realización de un trabajo (prestación de servicios) con organizaciones que operan en el campo de la tecnología de la información y que han recibido, en la forma establecida por el Gobierno de la Federación de Rusia, un documento sobre la acreditación estatal de una organización que opera en el campo de la tecnología de la información (con la excepción de las organizaciones que tienen el estatus de residente de una zona económica especial innovadora en tecnología), sin emitir un permiso de trabajo o patente.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Работодатели (аккредитованные ИТ-компании) привлекают данных специалистов без получения разрешения на привлечение и использование работников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los empleadores (empresas de IT acreditadas) contratan a estos especialistas sin obtener permiso para atraer y utilizar empleados.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Иностранному ИТ-специалисту, осуществляющему трудовую деятельность в аккредитованной ИТ-компании, а также членам его семьи (включая супруга(супругу), детей (в том числе усыновленных), супругов детей, родителей (в том числе приемных), супругов родителей, бабушек, дедушек, внуков) предоставлено право на получение вида на жительство в Российской Федерации без срока действия в упрощенном порядке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un especialista en IT extranjero que trabaje en una empresa de IT acreditada, así como los miembros de su familia (incluidos el cónyuge, los hijos (incluidos los hijos adoptivos), los cónyuges de los hijos, los padres (incluidos los padres adoptivos), los cónyuges de los padres, las abuelas, los abuelos y los nietos) se les concede el derecho a obtener un permiso de residencia en la Federación Rusa sin un período de validez de manera simplificada.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждением наличия у организации государственной аккредитации является запись в реестре аккредитованных ИТ-компаний, сведения о которой размещены в открытом доступе в разделе «Аккредитация ИТ-компаний» по ссылке: https://digital.gov.ru/ru/activity/govservices/1/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La confirmación de la acreditación estatal de la organización es una entrada en el registro de empresas de IT acreditadas, cuya información está disponible públicamente en la sección “Acreditación de empresas de IT” en el enlace: https://digital.gov.ru/ru/activity/govservices/1/</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для получения вида на жительство ИТ-специалисту, а также членам его семьи необходимо обратиться в подразделение по вопросам миграции территориального органа МВД России по избранному месту постоянного проживания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para obtener un permiso de residencia, un especialista en IT, así como los miembros de su familia, deben comunicarse con la unidad de migración del organismo territorial del Ministerio de Asuntos Interiores de Rusia en el lugar de residencia permanente elegido.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Срок рассмотрения заявления о выдаче вида на жительство в Российской Федерации составляет 3 месяца.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El plazo para la consideración de una solicitud de permiso de residencia en la Federación Rusa es de 3 meses.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо основных документов, необходимых для подачи заявления о выдаче вида на жительство в Российской Федерации, иностранным ИТ-специалистом дополнительно предоставляются: - оформленный в соответствии с законодательством Российской Федерации трудовой договор или гражданско-правовой договор на выполнение работ (оказание услуг), заключенный с аккредитованной ИТ-компанией; - документ об образовании и (или) о квалификации, подтверждающий наличие образования и (или) квалификации в сфере информационных технологий; - документы, подтверждающие степень родства – в случае подачи заявления о выдаче вида на жительство членами семьи иностранного ИТ-специалиста.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de los documentos básicos necesarios para solicitar un permiso de residencia en la Federación Rusa, un especialista en IT extranjero también proporciona: - un contrato de trabajo redactado de acuerdo con la legislación de la Federación Rusa o un contrato de derecho civil para la realización del trabajo (prestación de servicios), celebrado con una empresa de IT acreditada; - un documento sobre educación y (o) calificaciones, que confirme la disponibilidad de educación y (o) calificaciones en el campo de la tecnología de la información; - documentos que acrediten el grado de parentesco - en el caso de solicitar un permiso de residencia por familiares de un especialista informático extranjero.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">С более подробной информацией о перечне документов, необходимых для подачи заявления о выдаче вида на жительство в Российской Федерации, можно ознакомиться на официальном сайте Министерства внутренних дел Российской Федерации в информационно-телекоммуникационной сети Интернет ( www.мвд.рф ) в разделе «Государственные услуги – Главного управления по вопросам миграции МВД России – Выдача вида на жительство».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se puede encontrar información más detallada sobre la lista de documentos requeridos para solicitar un permiso de residencia en la Federación de Rusia en el sitio web oficial del Ministerio del Interior de la Federación Rusa en la red de información y telecomunicaciones Internet ( www.мвд.рф ) en la sección “Servicios públicos - de la Dirección General de Asuntos Migratorios del Ministerio del Interior de Rusia - Emisión de un permiso de residencia”.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">№207-ФЗ «О внесении изменений в Федеральный закон «О правовом положении иностранных граждан в Российской Федерации»»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las preferencias indicadas son efectivas a partir del 28 de junio de 2022 (Ley Federal del 28 de junio de 2022 № 207-FZ “Sobre las enmiendas a la Ley Federal “Sobre el estatus legal de los ciudadanos extranjeros en la Federación Rusa”).</se>
    </para>
  </body>
</html>