<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О государственном приеме по случаю национального праздника  в Посольстве России в Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Recepción con motivo de la Fiesta Nacional  en la Embajada de Rusia en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 Junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_gosudarstvennom_prieme_po_sluchayu_natsionalnogo_prazdnika_v_posolstve_rossii_v_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/recepci_n_con_motivo_de_la_fiesta_nacional_en_la_embajada_de_rusia_en_el_per/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 июня с.г. в Посольстве России в Перу состоялся торжественный прием по случаю национального праздника – Дня России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de junio de 2023 en la Embajada de Rusia en el Perú se celebró una recepción con motivo de la Fiesta Nacional – Día de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие – председатель Верховного Суда Х.Аревало, генеральные директора департаментов МИД Перу, конгрессмены, послы и военные атташе дружественных стран, представители местных министерств и ведомств, СМИ, общественно-политических, академических и деловых кругов, а также выпускники советских и российских вузов и соотечественники, проживающие в Перу, – всего около 350 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al acto solemne asistieron el Presidente del Poder Judicial Javier Arévalo Vela, congresistas, directores generales del Ministerio de Relaciones Exteriores, embajadores y agregados militares de países amigos, representantes de otros ministerios y entidades públicas, medios de comunicación, círculos académicos, empresariales y político-sociales, así como profesionales graduados de universidades rusas y soviéticas y connacionales residentes en el Perú, en total unas 350 personas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол И.В.Романченко в своем выступлении отметил историческую роль нашей страны в борьбе за свободу и благополучие мировой цивилизации, а также в обеспечении международной стабильности и безопасности, а сегодня – в продвижении многополярной системы, складывающейся вопреки противодействию западных стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Igor Romanchenko en su discurso destacó el papel histórico de nuestro país en la lucha por la libertad y el bienestar de la civilización mundial, así como en la estabilidad y seguridad internacionales, y hoy - en la promoción de un sistema multipolar que emerge contrariamente a la oposición de los países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Роспосол выразил готовность продолжать развивать дружественные отношения с Перу несмотря на текущую геополитическую турбулентность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia expresó la disposición a continuar desarrollando relaciones de amistad con el Perú a pesar de las turbulencias geopolíticas actuales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Председатель Верховного суда Х.Аревало поздравил российский народ с национальным праздником, высоко оценив вклад нашей страны в прогресс всего человечества, обратился к основным вехам развития двусторонних отношений России и Перу, 160-летие которых отмечается в этом году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Presidente del Poder Judicial Javier Arévalo Vela felicitó al pueblo ruso por su fiesta nacional, valorando altamente el aporte de nuestro país al progreso de toda la humanidad, abordó los principales hitos en el desarrollo de las relaciones bilaterales entre Rusia y el Perú cuyo 160º aniversario se celebra este año.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он также с теплом рассказал о своей рабочей поездке в Россию в 2019 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También recordó con calidez su viaje de trabajo a Rusia en 2019.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостям приема была представлена фотовыставка красот России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes de la recepción pudieron apreciar la exposición fotográfica de bellezas de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло в теплой и дружественной атмосфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se llevó a cabo en un amistoso y cálido ambiente.</se>
    </para>
  </body>
</html>