<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении ряда мероприятий в Перу по случаю 350-летия со дня рождения Петра I  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre los eventos en el Perú con motivo de 350 aniversario del natalicio de Pedro I </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 Julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_ryada_meropriyatiy_v_peru_po_sluchayu_350_letiya_so_dnya_rozhdeniya_petra_i_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_los_eventos_en_el_per_con_motivo_de_350_aniversario_del_natalicio_de_pedro_i/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 июля с.г. в здании библиотеки Национального инженерного университета Перу открылась фотовыставка «Санкт-Петербург: история, архитектура и искусство», подготовленная при поддержке мэрии «Северной столицы», приуроченная к 350-летию со дня рождения Петра I. Это событие также совпало с празднованием 146-летия основания перуанского вуза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 19 de julio en la Biblioteca Principal de la Universidad Nacional de Ingeniería del Perú se celebró la inauguración de una exposición fotográfica sobre la ciudad de San-Petersburgo, preparada gracias al apoyo de la alcaldía de la “Capital del Norte”, con motivo de 350 aniversario del natalicio del primer Emperador de Rusia Pedro I y en el marco de la celebración del 146 Aniversario de la UNI.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове Посол России в Перу И.В.Романченко в числе важнейших направлений российско-перуанских межгосударственных связей выделил образование и подготовку кадров, активным участником которого традиционно является УНИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En sus palabras de saludo el Embajador de Rusia Igor Romanchenko destacó entre los más importantes ámbitos de los vínculos interestatales entre Rusia y el Perú la educación e intercambios académicos, en los cuales la UNI participa tradicionalmente de forma activa.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь ректор университета А.Лопес Чау-Нава подчеркнул важность проведения таких мероприятий в целях укрепления взаимопонимания между странами, выразил готовность к дальнейшему сотрудничеству с роспосольством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El rector de la UNI Alfonso López Chau-Nava subrayó la importancia de tales eventos para reforzar el entendimiento mutuo de naciones, reiteró su disposición a seguir la cooperación con la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию гостей мероприятия также был представлен концерт с участием российских и перуанских творческих коллективов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para la atención del público fue presentado el concierto con la participación de elencos de Rusia y el Perú.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Открытие выставки посетили порядка 100 человек, среди них – студенты, преподаватели, дружественные НПО, деятели науки и искусства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la inauguración de la exposición asistieron unas 100 personas, entre estudiantes, profesores, amistosas ONG, científicos y artistas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 июля с.г. при поддержке комитета по внешним связям г.Санкт-Петербурга состоялась лекция (в дистанционном формате) декана архитектурного факультета СПбГАСУ, д. арх. Е.Р.Возняк «Архитектура и традиции г.Санкт-Петербурга».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de julio con el apoyo del Comité de Relaciones Exteriores de San Petersburgo, se realizó una conferencia (en formato remoto) de la Decana de la Facultad de Arquitectura de la Universidad Estatal de Arquitectura y Construcción de San Petersburgo (SPbGAS), Dra. Ekaterina Voznyak "Arquitectura y tradiciones de San Petersburgo".</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 июля с.г. была организована лекция заместителя Председателя Совета молодых дипломатов, доцента кафедры дипломатии МГИМО МИД России к.ист.н. А.К.Боброва «История Российской империи через призму ее вовлеченности в общемировые процессы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de julio tuvo lugar la conferencia a cargo del Vicepresidente del Consejo de Jóvenes Diplomáticos, Profesor Asociado del Departamento de Diplomacia de la Universidad Estatal de Relaciones Exteriores de Moscú Ph.D. Aleksandr Bobrov "Historia del Imperio Ruso y su participación en los procesos globales".</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В лекциях приняли участие как студенты из Национального инженерного университета, так и других университетов Перу и стран Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A las conferencias asistieron tanto estudiantes de la Universidad Nacional de Ingeniería como de otras universidades del Perú y Latinoamérica.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Информация о России вызвала живой интерес слушателей, которые активно задавали вопросы лекторам, высказывали свои оценки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La información sobre Rusia despertó un gran interés de los oyentes, quienes activamente hicieron preguntas a los conferencistas y expresaron sus opiniones.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятия в целом послужили просветительской работе среди латиноамериканской публики, направленной на продвижение объективных сведений о России в контексте нынешних попыток некоторых международных авторов по переписыванию истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los eventos han sido una parte importante de la labor educativa para el público latinoamericano, encaminada a promover información objetiva sobre Rusia en el contexto de los actuales intentos de algunos actores internacionales por reescribir la historia.</se>
    </para>
  </body>
</html>