<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Рособоронэкспорт представит около 300 образцов российского оружия на выставке SITDEF 2021 в Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Rosoboronexport participa en SITDEF 2021 en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 октября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 Octubre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/rosoboroneksport_predstavit_okolo_300_obraztsov_rossiyskogo_oruzhiya_na_vystavke_sitdef_2021_v_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/rosoboronexport_participa_en_sitdef_2021_en_el_per/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">АО "Рособоронэкспорт" (входит в Госкорпорацию Ростех) выступает организатором единой российской экспозиции на Международной выставке оборонных технологий SITDEF 2021, которая пройдет с 28 по 31 октября на территории главного штаба сухопутных войск в г. Лима (Республика Перу).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rosoboronexport S.A. (forma parte de la Corporación estatal Rostec) será organizadora de la exposición mancomunada rusa en la octava edición del Salón Internacional de Tecnologías para la Defensa y Prevención de Desastres SITDEF 2021 que se realizará entre el 28 y el 31 de octubre en la sede del Cuartel General del Ejército en la ciudad de Lima (República del Perú).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В объединенной российской экспозиции Рособоронэкспорт представит разработки Концерна "Алмаз-Антей", Компании "Кронштадт", а также предприятий Госкорпорации Ростех: около 300 образцов вооружения и военной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el muestrario ruso montado por Rosoboronexport, estarán presentes los productos del Consorcio de defensa aeroespacial “Almaz-Antei” y de la compañía “Kronshtadt”, así como de las empresas integrantes de la Rostec: cerca de 300 muestras del armamento y material de guerra.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В виде моделей компания продемонстрирует учебно-тренировочный (учебно-боевой) самолет Як-130, боевой вертолет Ми-28НЭ, зенитный ракетно-пушечный комплекс "Панцирь-С1" и бронетранспортер БТР-82А, имеющие высокий потенциал в Латинской Америке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, se podrá ver los modelos del avión de entrenamiento avanzado (de entrenamiento y combate) Yak-130, el helicóptero de ataque Mi-28NE, el sistema combinado de misiles y de armas de artillería antiaérea “Pántsir-S1” y el transporte blindado de personal BTR-82А, que cuentan con un alto potencial de exportación en América Latina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">"Рособоронэкспорт высоко ценит уровень военно-технического сотрудничества между Россией и Перу, – заявил генеральный директор Рособоронэкспорта Александр Михеев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“Rosoboronexport valora altamente el nivel de la cooperación técnico-militar establecido entre Rusia y el Perú, – declaró Alexandr Mijéev, director general de Rosoboronexport.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">– Мы готовы и дальше развивать взаимовыгодное сотрудничество в интересах вооруженных сил Перу, а также других силовых ведомств страны, в том числе полиции и сил специальных операций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">– Estamos dispuestos a seguir desarrollando la colaboración mutuamente ventajosa en provecho de las Fuerzas Armadas del Perú, al igual que de otros institutos de fuerza pública de este país, comprendidas la policía y las entidades de operaciones especiales”.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">– единственная в России государственная организация по экспорту/импорту всего спектра продукции, услуг и технологий военного и двойного назначения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">es la única agencia estatal de Rusia autorizada a exportar toda la gama de productos, servicios y tecnologías de carácter militar y de doble uso.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Входит в Госкорпорацию Ростех.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Forma parte de la Corporación estatal Rosteс.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рособоронэкспорт образован 4 ноября 2000 года и является одним из лидеров мирового рынка вооружений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rosoboronexport es uno de los líderes del mercado mundial de armamentos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">На долю компании приходится более 85% экспорта российских вооружения и военной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A Rosoboronexport le corresponde más del 85 % de las exportaciones de armamento y material bélico ruso.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рособоронэкспорт взаимодействует более чем с 700 предприятиями и организациями оборонно-промышленного комплекса России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rosoboronexport S.A. coopera con más de 700 empresas y entidades del complejo militar industrial de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">География военно-технического сотрудничества России – более 100 стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La geografía de la cooperación técnico-militar de Rusia abarca más de 100 países.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Госкорпорация Ростех – одна из крупнейших промышленных компаний России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La corporación estatal ROSTEC – es una de las compañías industriales más grandes de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Объединяет более 800 научных и производственных организаций в 60 регионах страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rostec une a más de 800 organizaciones científicas e industriales en 60 regiones del país.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ключевые направления деятельности – авиастроение, радиоэлектроника, медицинские технологии, инновационные материалы и др.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las áreas de actividades clave son: Ingeniería de transporte, electrónica, tecnología médica, química y materiales innovadores. Las empresas de la corporación estatal Rostec se forman en tres grupos: Radio electrónica, armas y aviones.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В портфель корпорации входят такие известные бренды, как АВТОВАЗ, КАМАЗ, ОАК, «Вертолеты России», ОДК, Уралвагонзавод, «Швабе», Концерн Калашников и др.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El portafolio de la corporación incluye marcas tan conocidas como AVTOVAZ, KAMAZ, KALASHNKIKOV CONCERN, “HELICOPTEROS RUSOS”, URALVAGONZAVOD, etc.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ростех активно участвует в реализации всех 12 национальных проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rostec participa activamente en la implementación de los 12 proyectos nacionales.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Компания является ключевым поставщиком технологий «Умного города», занимается цифровизацией государственного управления, промышленности, социальных отраслей, разрабатывает планы развития технологий беспроводной связи 5G, промышленного интернета вещей, больших данных и блокчейн-систем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La compañía es un proveedor clave de tecnologías de “Smartcity”, se dedica a la digitalización del gobierno, la industria y las industrias sociales, elaborando planes para el desarrollo de la tecnología inalámbrica 5G, internet industrial de productos, big data y sistemas de cadena de bloques.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ростех выступает партнером ведущих мировых производителей, таких как Boeing, Airbus, Daimler, Pirelli, Renault и др.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rostec es el socio de los principales fabricantes del mundo, como Boeing, Airbus, Daimler, Pirelli, Renault, etc.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Продукция корпорации поставляется более чем в 100 стран мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los productos de la empresa se suministran a más de 100 países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почти треть выручки компании обеспечивает экспорт высокотехнологичной продукции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Casi un tercio de los ingresos de la compañía proviene de la exportación de productos de alta tecnología.</se>
    </para>
  </body>
</html>