<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О прошедшей акции "Сад памяти" в районе Сан-Мигель (Лима) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la campaña “Jardin de la memoria” realizada en Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_proshedshey_aktsii_sad_pamyati_v_rayone_san_migel_lima/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_campa_a_jardin_de_la_memoria_realizada_en_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">9 мая в столичном районе Сан-Мигель в рамках акции "Сад памяти" состоялась торжественная церемония посадки кипариса, в которой принял участие роспосол и руководство мэрии района.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 9 de mayo, en el barrio capitalino de San Miguel, como parte de la campaña “Jardín de la Memoria”, se realizó un acto solemne de la plantación de un ciprés, en el que participaron el Embajador de Rusia Igor Romanchenko y los dirigentes de municipalidad.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На открытой по этому случаю памятной табличке отфиксировано, что мероприятие приурочено к 78-летию Победы во Второй мировой войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la placa conmemorativa desvelada en esta ocasión, consta que el evento está dedicado al 78 aniversario de la Victoria en la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии также приняли участие КСОРС Перу и его молодежный сектор, участники движения «Волонтеры Победы», представители перуанских СМИ и общественности. В своём выступлении роспосол отметил значение всеобщего доблестного подвига стран-союзников и в том числе Перу, благодаря которому удалось разгромить нацизм и милитаризм и выразил надежду, что посаженные в День Победы деревья будут напоминать жителям Сан-Мигеля о подвигах и героизме принесших мир солдат.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso, el Embajador de Rusia destacó la importancia de la valerosa hazaña común de los países aliados, incluido el Perú, gracias a la cual se derrotó al nazismo y al militarismo, y expresó la esperanza de que los árboles plantados en el Día de la Victoria recuerden a los vecinos de San Miguel las hazañas y el heroísmo de los soldados que trajeron la paz.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководитель управы района Р.Сааведра выразил искреннюю благодарность за решающий вклад советского народа в победу над гитлеровской Германией, благодаря которому удалось спасти страны и народы от уничтожения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Sr Ramón Saavedra, Gerente General de San Miguel, expresó su sincero agradecimiento por la decisiva contribución del pueblo soviético a la victoria sobre la Alemania nazi, gracias a la cual se logró salvar países y pueblos de la destrucción.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он подчеркнул, что Россия вписала в мировую историю бессмертные строки и продолжит вносить бесценный вклад в будущее всей мировой цивилизации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hizo hincapié en que Rusia “ha escrito líneas eternas en la historia mundial” y “seguirá escribiendo el futuro de toda la humanidad”.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участники выразили надежду, что это мероприятие станет первым из многих и послужит отправной точкой для развития межрегиональных связей Сан-Мигеля с партнерами в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes expresaron su esperanza de que este evento sea el primero de muchos y sirva como punto de partida para el desarrollo de las relaciones interregionales entre San Miguel y sus contrapartes en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, в этот же день на набережной представителями русской общины и мэрии района Сан-Мигель были посажаны переданные в дар перуанскими гражданами русские сосны (всего - 10 саженцев).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, el mismo día, representantes de la comunidad rusa y de la alcaldía del distrito de San Miguel plantaron pinos rusos donados por ciudadanos peruanos (10 en total) en el malecón.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Инициированная Россией международная акция «Сад памяти» объединяет жителей всех уголков нашей планеты в стремлении воздать честь погибшим в годы самого жестокого и кровопролитного конфликта в истории человечества, в память о которых будут посажены миллионы деревьев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La acción internacional “Jardín de la Memoria”, iniciada por Rusia, une a personas de todos los rincones de nuestro planeta en un esfuerzo por honrar a quienes fallecieron durante el conflicto más brutal y sangriento de la historia de la humanidad, en cuyo recuerdo serán plantados millones de árboles.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодарим всех, кто присоединился к этой благородной инициативе!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Agradecemos a todos los que se sumaron a esta noble iniciativa!</se>
    </para>
  </body>
</html>