<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении акции "Сад памяти" в районе Барранко (Лима) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la campaña “Jardín de la Memoria” en Barranco (Lima) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_aktsii_sad_pamyati_v_rayone_barranko_lima/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_campa_a_jard_n_de_la_memoria_en_barranco_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 мая в столичном районе Барранко в рамках акции "Сад памяти" состоялась торжественная церемония посадки русской сосны, в которой принял участие роспосол И.В.Романченко и мэр района Дж. Варгас Гомес, российские соотечественники и жители района.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de mayo, en la municipalidad de Barranco (Lima) en el marco de la campaña “Jardín de la Memoria”, se realizó un acto solemne de plantación de un pino ruso, en el que participaron el Embajador de Rusia Igor Romanchenko y la alcaldesa distrital Jesica Vargas Gómez. Participaron compatriotas rusos y vecinos de Barranco. </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">По этому случаю была открыта памятная табличка, посвящённая 78-летию нашей общей победы во Второй мировой войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esta oportunidad, se develó una placa conmemorativa dedicada al 78 aniversario de nuestra victoria común en la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своём выступлении И. В. Романченко затронул тему непреходящей важности уроков Великой Отечественной войны, которые приобрели особую актуальность в последнее время.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso Igor Romanchenko abordó el tema de la importancia de las lecciones de la Gran Guerra Patria, que han adquirido particular relevancia en los últimos tiempos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поблагодарил руководство района за поддержку инициатив посольства и общины соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Agradeció a la dirigencia del distrito por apoyar las iniciativas de la embajada y de los compatriotas rusos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мэр Барранко Дж. Варгас Гомес подчеркнула ключевую роль СССР в победе над нацизмом и высоко оценила проект "Сад памяти", направленный в том числе на решение актуальных экологических проблем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La alcaldesa de Barranco, Jessica Vargas Gómez, destacó el papel clave de la URSS en la victoria sobre el nazismo y subrayó la importancia del proyecto "Jardín de la Memoria", destinado, entre otras cosas, a solucionar urgentes problemas ambientales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие вызвало большой интерес у жителей и гостей этого исторического района Лимы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento despertó gran interés entre los vecinos y visitantes de este distrito histórico de Lima.</se>
    </para>
  </body>
</html>