<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении акции "Бессмертный полк" в Лиме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el "Regimiento inmortal" en Lima  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 Mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_aktsii_bessmertnyy_polk_v_lime/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_el_regimiento_inmortal_en_lima_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 мая с.г. в Перу в одном из центральных столичных районов Хесус-Мария состоялась акция "Бессмертный полк", впервые за долгое время очно в формате шествия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de mayo en el Perú, en uno de los barrios céntricos capitalinos - Jesús María, se realizó la acción “Regimiento Inmortal”, por primera vez en mucho tiempo de manera presencial en formato de procesión.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие Посол России И. В. Романченко, соотечественники, выпускники советских и российских вузов, представители СМИ, научного и академического сообщества Перу, дружественные НПО- всего около 200 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron el Embajador de Rusia, Igor Romanchenko, compatriotas, egresados de universidades soviéticas y rusas, representantes de los medios de comunicación, la comunidad científica y académica de Perú, ONG amigas, unas 200 personas en total.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российские соотечественники принесли портреты своих родственников, принимавших участие в Великой Отечественной войне, а сопровождавшие их перуанцы с интересом расспрашивали о подвигах их дедов и прадедов и сердечно благодарили за решающую роль советского народа в победе над нацизмом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los compatriotas rusos trajeron retratos de sus familiares que participaron en la Gran Guerra Patria, y los peruanos que los acompañaban preguntaban con interés sobre las hazañas de sus abuelos y bisabuelos y agradecieron sinceramente el papel decisivo del pueblo soviético en la victoria sobre el nazismo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всё присутствующие присоединились к акции "Георгиевская ленточка".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los presentes se unieron a la acción " Cinta de San Jorge" .</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Памятное шествие вызвало высокий эмоциональный подъем у участников и даже у жителей района, которые приветствовали шествие, и стало символом единения с нашей Родиной и со всем российским народом проживающих в Перу россиян и друзей нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La procesión conmemorativa provocó una elevación emocional entre los participantes e incluso entre los vecinos, quienes dieron la bienvenida a la procesión, que se convirtió en símbolo de unidad con nuestra Patria y con todo el pueblo ruso de los rusos residentes en el Perú y amigos de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие освещалось в СМИ Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento fue cubierto por los medios peruanos.</se>
    </para>
  </body>
</html>