<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О XV Региональной конференции российских соотечественников стран Америки, Новой Зеландии и Австралии </se>
    <se lang="es" variant_id="1">XV Conferencia Regional de Compatriotas Rusos de América, Nueva Zelanda y Australia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 Septiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_xv_regionalnoy_konferentsii_rossiyskikh_sootechestvennikov_stran_ameriki_novoy_zelandii_i_avstrali/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/xv_conferencia_regional_de_compatriotas_rusos_de_am_rica_nueva_zelanda_y_australia/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28-29 сентября в Лиме состоялась XV Региональная конференция российских соотечественников стран Америки, Новой Зеландии и Австралии «Русский язык, историческая память и культура – основы сохранения русской диаспоры за рубежом».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los días 28 y 29 de septiembre, la capital peruana acogió la XV Conferencia Regional de Compatriotas Rusos de América, Nueva Zelanda y Australia, "Lengua Rusa, Memoria Histórica y Cultura - Bases para la Preservación de la Diáspora Rusa en el Extranjero".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие руководители страновых координационных советов организаций российских соотечественников (КСОРС) из 18 государств региона, а также члены Регионального координационного совета соотечественников и представители Всемирного координационного совета российских соотечественников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron los jefes de los Consejos Coordinador de las Organizaciones de Compatriotas Rusos (CCORC) de 18 Estados de la región, así como miembros del Consejo de Coordinación Regional de Compatriotas Rusos y representantes del Consejo de Coordinación Mundial de Compatriotas Rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Своё приветствие участникам мероприятия направил заместитель председателя Правительственной комиссии по делам соотечественников за рубежом, заместитель Министра иностранных дел Российской Федерации М.Ю.Галузин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Vicepresidente de la Comisión Gubernamental para los Asuntos de los Compatriotas en el Extranjero, el Viceministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia M.Galuzin envió sus saludos a los participantes de la conferencia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Акцентированы усилия КСОРС, направленные на консолидацию российской диаспоры, поддержание объективного образа России и противостояние русофобии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Destacó los esfuerzos de los CCORC encaminados a consolidar la diáspora rusa, mantener una imagen imparcial de Rusia y contrarrestar la rusofobia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Перу И.В.Романченко, открывая конференцию, отметил, что в нынешней международной ситуации на объединениях соотечественников лежит особая задача по сохранению общероссийской культурной идентичности, распространению русского языка и российской культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al inaugurar la conferencia el Embajador de Rusia en el Perú I.Romanchenko señaló que en la actual situación internacional las asociaciones de compatriotas tienen la tarea especial de preservar la identidad cultural de toda Rusia y difundir la lengua y la cultura rusas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выразил благодарность КСОРС Перу за проделанную работу в этой сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Expresó su agradecimiento a CCORC Perú por el trabajo realizado en este ámbito.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">На открытии мероприятия в качестве гостей конференции также выступили сенатор Российской Федерации, член Комитета Совета Федерации по международным делам Е.В.Афанасьева, представители Федерального агентства по делам Содружества Независимых Государств, соотечественников, проживающих за рубежом, и по международному гуманитарному сотрудничеству, Фонда поддержки и защиты прав соотечественников, проживающих за рубежом, Русской православной церкви.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la inauguración del evento participaron la senadora de la Federación de Rusia, miembro del Comité de Asuntos Internacionales del Consejo de la Federación, E.Afanasyeva, representantes de la Agencia Federal para la Comunidad de Estados Independientes, compatriotas que viven en el extranjero y para la cooperación humanitaria internacional, Fondo de Apoyo y Protección de los derechos de los compatriotas que viven en el extranjero, la Iglesia Ortodoxa Rusa.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве почетного гостя в конференции приняла участие делегация Всемирного конгресса татар в рамках взаимодействия с соотечественниками по налаживанию межрегионального сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para establecer la cooperación interregional en la conferencia participó una delegación del Congreso Mundial de los Tártaros como invitados de honor.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приветственное послание также поступило от министра Правительства Москвы, руководителя Департамента внешнеэкономических и международных связей города Москвы С.Е.Черёмина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También remitió su mensaje de bienvenida el Ministro del Gobierno de Moscú, Jefe del Departamento de Relaciones Económicas Exteriores e Internacionales de la ciudad de Moscú, S.Cheremin.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам форума принята резолюция, а также заявление, в котором участники конференции выразили готовность активно содействовать реализации Концепции внешней политики Российской Федерации, утвержденной Президентом Российской Федерации 31 марта 2023 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Finalizado el foro, se aprobó una resolución, así como una declaración en la que los participantes de la conferencia expresaron su disposición a promover activamente la implementación del Concepto de Política Exterior de la Federación de Rusia, aprobado por el Presidente de la Federación de Rusia el 31 de marzo de 2023.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они выступили против безнравственной кампании русофобии, развернутой по всему миру «коллективным Западом», выразили решимость укреплять международный авторитет России и содействовать ее процветанию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se opusieron a la inmoral campaña de rusofobia lanzada en todo el mundo por el “Occidente colectivo” y expresaron su determinación de fortalecer el prestigio internacional de Rusia y promover su prosperidad.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следующая региональная конференция Латинской Америки пройдет в 2024 г. в Никарагуа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La próxima conferencia regional latinoamericana se realizará en 2024 en Nicaragua.</se>
    </para>
  </body>
</html>