<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Комментарий официального представителя МИД России М.В.Захаровой о развитии внутриполитической ситуации в Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Comentario de la portavoz de la Cancillería de Rusia María Zajárova sobre la evolución de la situación política interna en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/kommentariy_ofitsialnogo_predstavitelya_mid_rossii_m_v_zakharovoy_o_razvitii_vnutripoliticheskoy_sit/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/comentario_de_la_portavoz_de_la_canciller_a_de_rusia_mar_a_zaj_rova_sobre_la_evoluci_n_de_la_situaci/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С тревогой воспринимаем информацию о столкновениях между полицией и участниками антиправительственных протестов в Республике Перу, которые привели к более чем 50 жертвам и ранению свыше 800 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Percibimos con preocupación la información sobre los enfrentamientos entre policías y participantes en protestas antigubernamentales en la República del Perú, que dejaron más de 50 víctimas y más de 800 heridos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выражаем соболезнования родным и близким погибших.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Expresamos nuestras condolencias a los deudos de los fallecidos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Желаем скорейшего выздоровления пострадавшим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Deseamos una pronta recuperación a los heridos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Рассчитываем – и к этому призывают сами действующие власти страны – что объективное расследование позволит установить виновных и привлечь их к ответственности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esperamos – al igual que las propias autoridades peruanas en función – que una investigación objetiva permita identificar a los responsables y llevarlos ante la justicia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Надеемся на нормализацию ситуации в Перу, разрешение разногласий, разделяющих противоборствующие стороны, в рамках правового поля, при соблюдении норм демократии и прав человека, путем диалога между самими перуанцами и без деструктивного вмешательства извне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hacemos votos para que la situación en el Perú se normalice, se resuelven dentro del marco legal las diferencias que dividen a los bandos opuestos, respetando las normas de la democracia y los derechos humanos, a través del diálogo entre los peruanos y sin injerencias destructivas desde el exterior.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы – за стабильное и динамичное развитие дружественной нам Перу, значимого торгового партнера России в Латинской Америке и в рамках АТЭС, отношения с которым мы ценим и намерены укреплять и дальше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nos pronunciamos por el desarrollo estable y dinámico de nuestro amigo Perú, importante socio comercial de Rusia en América Latina y en el marco de la APEC, relaciones con el que valoramos y tenemos la intención de fortalecerlas aún más.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе с тем с учетом обстановки на данном этапе подтверждаем ранее высказанные МИД России рекомендации (от 14 декабря 2022 г.) российским гражданам воздержаться от посещения Перу без крайней необходимости, а уже находящимся в стране россиянам – соблюдать меры предосторожности и избегать мест массового скопления людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, teniendo en cuenta la situación actual en este país reafirmamos las recomendaciones realizadas previamente por el Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia (del 14 de diciembre de 2022) a los ciudadanos rusos de abstenerse de visitar el Perú a menos que sea absolutamente necesario, y a los compatriotas que ya se encuentran en el país - tomar precauciones y evitar lugares concurridos.</se>
    </para>
  </body>
</html>