<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании в Перу 77-й годовщины Победы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">En Perú se celebró el 77 aniversario de la Victoria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 Mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_v_peru_77_y_godovshchiny_pobedy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/en_per_se_celebr_el_77_aniversario_de_la_victoria/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольством России в Перу, Российским центром науки и культуры (Русский дом) в Лиме совместно с организациями соотечественников и общественными объединениями Перу подготовлен ряд мероприятий, посвященных празднованию Дня Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de Rusia en el Perú, el Centro Ruso para la Ciencia y la Cultura (Casa Rusa) en Lima, junto con las organizaciones de compatriotas y asociaciones civiles del Perú, organizaron una serie de eventos dedicados a la celebración del Día de la Victoria sobre el nazismo en la Gran Guerra Patria de 1941-1945.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 мая в Лиме по инициативе Ассоциации дружбы и сотрудничества Россия-Перу проведена встреча-семинар, в ходе которой обсуждалась в том числе и актуальная ситуация в сфере недопущения героизации нацизма и других форм дискриминации в современном мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de mayo, en Lima, por iniciativa de la Asociación de Amistad y Cooperación Perú-Rusia, se llevó a cabo un conversatorio presencial, durante el cual se abordó la situación actual en el campo de la prevención de la glorificación del nazismo y otras formas de discriminación en el mundo moderno.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи перед участниками выступил сотрудник Посольства, а также состоялся кинопоказ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, en el transcurso de la reunión hizo uso de la palabra un diplomático de la Embajada rusa y se realizó una proyección de una película.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 мая в Русском доме в Лиме открылись фотовыставки - «Освобождение Европы Красной армией» и «Нацизм: вчера и сегодня», а также проведена тематическая встреча с перуанскими студентами курсов русского языка, получившими сертификаты об окончании курса А1.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de mayo, en la Casa Rusa en Lima se inauguraron las exposiciones fotográficas “Liberación de Europa por el Ejército Rojo” y “Nazismo: ayer y hoy”, así como un encuentro temático con estudiantes peruanos del idioma ruso que recibieron certificados de finalización del curso A1.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Закончился вечер просмотром военного кинофильма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La jornada terminó con una proyección de una película de guerra.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 мая в стенах Русского дома состоялись посвященный Дню Победы торжественный вечер и мемориальные акции «Бессмертный полк» и «Георгиевская ленточка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de mayo, la Casa Rusa albergó un evento solemne por el Día de la Victoria y los actos conmemorativos "El Regimiento Inmortal" y "La cinta de San Jorge".</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Со стихами и песнями военных лет выступила группа проживающих в Перу соотечественников «Русская душа».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un grupo musical de compatriotas “Alma Rusa” interpretó poemas y canciones de los años de la guerra.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участие в праздновании приняли около 180 человек. С приветственным словом к собравшимся обратился Посол России в Перу И.В.Романченко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la celebración, a la cual asistieron más de 180 personas, hizo uso de la palabra el Embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 мая Ассоциацией дружбы и сотрудничества Перу-Россия при поддержке роспосольства было организовано празднование Дня Победы для перуанской общественности в здании профсоюза работников службы телефонной связи Перу (Лима).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de mayo la Asociación de Amistad y Cooperación Perú-Rusia con el apoyo de la Embajada de Rusia organizó una celebración del Día de la Victoria en el Sindicato de trabajadores de telefónica del Perú (Lima).</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках мероприятия председатель Ассоциации А.Наварро выступил с лекцией о роли советской армии в победе над нацизмом, перуанский поэт Х.Флорес продекламировал стихотворение, посвященное этому событию, а также было зачитано обращение Посла России И.В.Романченко к собравшимся по случаю 77-летия Победы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco del dicho evento tuvo lugar la conferencia del Presidente de la Asociación Alberto Navarro sobre el 77 Aniversario de la derrota del fascismo alemán por el Ejército Rojo de la URSS, la lectura de la carta del Embajador de Rusia Igor Romanchenko con el motivo del Día de la Victoria, la declamación artística del poema de Juan Flores dedicado a este importante hito.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию участников мероприятия была представлена фотовыставка «Освобождение Европы Красной армией. Нацизм: вчера и сегодня», видео о преступлениях киевского режима на Донбассе и фильм «Звезда».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la atención del público fue presentada la exposición de fotos históricas “El papel libertador de la URSS en Europa y crímenes del nazismo”, el video sobre los acontecimientos en Donbás y la película “Estrella”.</se>
    </para>
  </body>
</html>