<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О возложении венка к месту воинского захоронения  моряков фрегата «Аврора» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Colocación de una ofrenda floral en el lugar de entierro militar de marineros de la fragata "Aurora" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 Noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vozlozhenii_venka_k_mestu_voinskogo_zakhoroneniya_moryakov_fregata_avrora/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/colocaci_n_de_una_ofrenda_floral_en_el_lugar_de_entierro_militar_de_marineros_de_la_fragata_aurora/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 ноября 2022 г. силами Посольства и соотечественников было организовано значимое патриотическое мероприятие – возложение венка к месту воинского захоронения 1854 г. двух моряков русского фрегата «Аврора» В.Игумнова и М.Курочкина на острове Сан-Лоренсо вблизи перуанской столицы, на территории военной базы Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de noviembre de 2022, la Embajada y los compatriotas rusos organizaron un importante evento patriótico: depositar una ofrenda floral en el lugar del entierro militar del año 1854 de dos marineros de la fragata rusa "Aurora" V. Igumnov y M. Kurochkin en la isla de San Lorenzo cerca de la capital peruana, en el territorio de la base militar de Perú.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове в ходе церемонии Посол России в Перу И.В.Романченко отметил важность сохранения памяти о воинской славе наших предков, истории славного фрегата «Аврора», участие которого в Крымской войне 1853-1856 гг. стало одной из героических страниц событий тех лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso de bienvenida durante la ceremonia, el Embajador de Rusia en Perú, Igor Romanchenko, destacó la importancia de preservar la memoria de la gloria militar de nuestros antepasados, la historia de la gloriosa fragata "Aurora", cuya participación en la Guerra de Crimea de 1853-1856 se convirtió en una de las páginas heroicas de los acontecimientos de aquellos años.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выражена благодарность представителям ВМС Перу за заботу о российском мемориале, его поддержание в достойном состоянии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Expresó agradecimiento a los representantes de la Marina de Guerra del Perú por cuidar el memorial ruso y mantenerlo en buenas condiciones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">К присутствующим также обратились старший группы российских военных специалистов в Перу генерал-майор С.Н.Полетучий и председатель КСОРС Перу А.А.Гилязева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo pronunciaron discursos el jefe del grupo superior de especialistas militares rusos en Perú, Mayor General S.N.Poletuchi y la presidenta de la Asociación de compatriotas rusos en el Perú A.Guiliazeva.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Настоятель православного прихода во имя святой Матроны Московской РПЦ Московского Патриархата отец Иннокентий провел заупокойную службу по захороненным на острове русским морякам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El maestro de la parroquia ortodoxa de Santa Matrona de la Iglesia Ortodoxa Rusa de Moscú del Patriarcado de Moscú, el padre Innokenty, celebró una misa funebre por los marineros rusos enterrados en la isla.</se>
    </para>
  </body>
</html>