<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посольство России в Перу представило возможности обучения в нашей стране для перуанских граждан  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajada presenta oportunidades de estudios en Rusia para los jóvenes peruanos  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/posolstvo_rossii_v_peru_predstavilo_vozmozhnosti_obucheniya_v_nashey_strane_dlya_peruanskikh_grazhda/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/embajada_presenta_oportunidades_de_estudios_en_rusia_para_los_j_venes_peruanos_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 декабря по инициативе Лиги дружбы с Россией Конгресса Перу в перуанском парламенте состоялась презентация российских образовательных программ для перуанской молодежи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de diciembre, en la sesión de la Liga de Amistad Parlamentaria entre Rusia y el Perú se celebró una presentación de los programas educativos para los jóvenes peruanos que deseen continuar sus estudios en diversas materias en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перед депутатами, руководством и учащимися местных общеобразовательных учреждений выступили Посол России в Перу И.В.Романченко, а также руководитель Российского центра науки и культуры в Лиме К.Ю.Купляков. Глава РЦНК рассказал о возможностях получения образования в России для перуанских граждан, порядке оформления государственных стипендий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participaron del evento el Embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko, y el jefe del Centro Ruso de Ciencia y Cultura en Lima, Kirill Kuplyakov, quien expuso distintos planes de becas ante los alumnos y alumnas de los centros educativas locales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">За пять лет бесплатное образование по квоте Правительства Российской Федерации получили 150 перуанцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En los últimos cinco años, alrededor de 150 ciudadanos peruanos han recibido educación gratuita por la cuota del Gobierno de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Принято решение о двукратном увеличении количества выделяемых стипендий до 50 уже в следующем году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este año se ha tomado la decisión de duplicarla, así que asciende hasta 50 el número de becas en el año 2022.</se>
    </para>
  </body>
</html>