<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятиях  по случаю Дня российско-перуанской солидарности в Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre los actos conmemorativos con motivo del Día de la Solidaridad Ruso-Peruana en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 Julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_meropriyatiyakh_po_sluchayu_dnya_rossiysko_peruanskoy_solidarnosti_v_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_los_actos_conmemorativos_con_motivo_del_d_a_de_la_solidaridad_ruso_peruana_en_el_per/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля ежегодно отмечается День российско-перуанской солидарности, связанный с трагическими событиями 1970 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio se celebra anualmente el Día de la Solidaridad Ruso-Peruana, asociado a los trágicos hechos de 1970.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот год Перу постигло разрушительное землетрясение в департаменте Анкаш.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquel año el Perú sufrió un devastador terremoto en el departamento de Ancash.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша страна одной из первых откликнулась на эту трагедию, оказала беспрецедентную по масштабу помощь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro país fue uno de los primeros en responder a esta tragedia y brindó una asistencia sin precedentes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля 1970 году во время выполнения гуманитарной миссии по оказанию помощи Перу произошла трагедия: над Северной Атлантикой потерпел крушение один из советских транспортных самолетов Ан-22 с 22 спасателями на борту.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio de 1970, durante una misión humanitaria para ayudar a Perú, ocurrió una tragedia: uno de los aviones de transporte soviéticos An-22 con 22 rescatistas a bordo se estrelló sobre el Atlántico Norte.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В память о погибших сооружена стела на территории больницы в г.Уарас, созданной на основе советского военно-полевого госпиталя, переданного в дар перуанскому правительству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En memoria a los fallecidos se erigió una estela en el territorio del hospital de Huaraz, creado sobre la base del hospital de campaña militar soviético, donado al gobierno peruano.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Памятная табличка установлена в мемориальном комплексе г. Юнгай, стертом с лица земли в результате оползня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se instaló una placa conmemorativa en el Campo Santo de la ciudad de Yungay, que fue eliminada como resultado de un deslizamiento de tierra.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь были построены сборные жилые дома из привезенных из СССР конструкций, которые продолжают использоваться до сих пор и называются здесь «русскими».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí, se construyeron casas residenciales prefabricadas de las de estructuras traídas de la URSS, que continúan usándose hasta el día de hoy y aquí se las llaman "rusas".</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 53-ю годовщину тех трагических событий организован визит делегации представителей посольства, РЦНК и КСОРС Перу в департамент Анкаш, для проведения памятных мероприятий, посвященных погибшим советским спасателям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el 53º aniversario de aquellos lamentables hechos se organizó una visita de la delegación de representantes de la Embajada, el Centro Ruso de Ciencia y Cultura, el Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos en el Perú al departamento de Ancash para realizar actos conmemorativos dedicados a los fallecidos socorristas soviéticos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская делегация была принята властями края: мэром г. Уарас Д. Росалесом, руководителем секретариата губернатора Анкаша М.Де-ла-Крусом, мэром г.Юнгай Х.Ромеро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La delegación rusa fue recibida por las autoridades de la región: David Rosales, Alcalde de Huaraz, Marco De la Cruz, Gerente General del Gobierno Regional de Áncash, José Romero, Alcalde de Yungay.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перуанские представители с благодарностью вспоминали о масштабной гуманитарной помощи СССР этому региону, подчеркивали важность сохранения памяти о погибших советских спасателях, а также выражали интерес в развитии межрегиональных связей с российскими субъектами, установлении побратимства и в сотрудничестве в гуманитарной сфере.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los representantes peruanos recordaron con agradecimiento la asistencia humanitaria de gran envergadura de la URSS a esta región, destacaron la importancia de preservar la memoria de los socorristas soviéticos y manifestaron también su interés en desarrollar vínculos con las regiones rusos, estableciendo hermanamientos y cooperación en la ámbito humanitario.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совместно с перуанской стороной росделегацией возложены венки к памятнику в госпитале в г. Уарас и к памятной табличке в мемориальном комплексе Юнгай.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La delegación rusa junto con las autoridades peruanos depositó ofrendas florales al monumento del hospital de Huaraz y la placa conmemorativa en el Campo Santo en Yungay.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представители роспосольства передали в дар госпиталю медицинские препараты первой необходимости.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Representantes de la Embajada de Rusia presentaron una donación medicamentos esenciales al hospital.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Директор госпиталя В.Домингес в знак признательности за советскую помощь 1970 г. вручил представителям посольства благодарственные грамоты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El director del hospital, Williams Domínguez, como muestra del aprecio por la ayuda soviética en 1970, entregó cartas de agradecimiento a los representantes de la Embajada.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Храним память о событиях тех лет в знак дружбы и солидарности, которые всегда характеризовали связи между нашими народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Guardamos la memoria de los hechos de aquellos años como signos de amistad y solidaridad que siempre han caracterizado los lazos entre nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Благодарим перуанских партнеров за теплый прием делегации Посольства и сохранение исторической памяти о жертвенном подвиге советских спасателей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Agradecemos a nuestros socios peruanos por la cálida acogida de la delegación de la Embajada y la preservación de la memoria histórica de la hazaña sacrificial de los socorristas soviéticos.</se>
    </para>
  </body>
</html>