<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О визах для участников программы по оказанию содействия добровольному переселению в Российскую Федерацию соотечественников, проживающих за рубежом </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Los visados para compatriotas rusos residentes en el Perú que participan en el programa de repatriación </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 Abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vizakh_dlya_uchastnikov_programmy_po_okazaniyu_sodeystviya_dobrovolnomu_pereseleniyu_v_rossiyskuyu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/los_visados_para_compatriotas_rusos_residentes_en_el_per_que_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">№ 497 внесены изменения в «Положения об установлении формы визы, порядка и условий ее оформления и выдачи, продления срока ее действия, восстановления ее в случае утраты, а также порядка аннулирования визы» (далее Положение), утвержденное Постановлением Правительства Российской Федерации от 9 июня 2003 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Sección Consular de la Embajada de Rusia en el Perú informa que el Decreto del Gobierno de la Federación Rusa de fecha 29 de marzo de 2023 № 497 modificó el “Reglamento sobre el establecimiento de la forma de visa, el procedimiento y condiciones para su expedición y expedición, extensión de su validez, restablecimiento en caso de pérdida, así como el procedimiento para cancelar una visa” (en adelante, el Reglamento), aprobado por el Decreto del Gobierno de la Federación Rusa del 9 de junio de 2003 № 335.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, предусматривается возможность оформления обыкновенных частных виз на срок до трех месяцев иностранным гражданам, являющимся участниками Государственной программы по оказанию содействия добровольному переселению в Российскую Федерацию соотечественников, проживающих за рубежом (далее – Государственная программа), утвержденной Указом Президента Российской Федерации от 22.06.2006 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, prevé la posibilidad de emitir visas privadas ordinarias por hasta tres meses a ciudadanos extranjeros que son participantes en el Programa Estatal de Asistencia en el Reasentamiento Voluntario a la Federación de Rusia de Compatriotas que Viven en el Extranjero (en adelante, el Programa Estatal), aprobado por Decreto del Presidente de la Federación de Rusia de fecha 22.06.2006 № 637 "Sobre medidas para ayudar al reasentamiento voluntario en la Federación de Rusia de compatriotas que viven en el extranjero" y miembros de sus familias.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основанием для иностранцев-участников Государственной программы является соответствующее свидетельство, а для членов их семей – вышеупомянутый документ или его копия, верность которой засвидетельствована в соответствии с законодательством Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La base para los extranjeros que participan en el Programa Estatal es el certificado correspondiente, y para los miembros de su familia, el documento mencionado anteriormente o su copia, cuya precisión está certificada de acuerdo con la legislación de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участникам Государственной программы и членам их семей, которые являются гражданами или постоянно проживают на территории «недружественных» государств, перечень которых утвержден распоряжением Правительства Российской Федерации от 05.03.2022 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Participantes del Programa Estatal y miembros de sus familias que son ciudadanos o residen permanentemente en el territorio de estados "enemigos", cuya lista está aprobada por orden del Gobierno de la Federación de Rusia de fecha 05.03.2022 № 430-R, se puede expedir un visado en cualquier tercer país sobre por su solicitud escrita.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом не требуется соблюдение условия предоставления документов, подтверждающих наличие разрешения на пребывание в данной стране более 90 дней.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, no está obligado a cumplir con las condiciones para proporcionar documentos que confirmen la presencia de un permiso para permanecer en este país por más de 90 días.</se>
    </para>
  </body>
</html>