<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О визите советника-посланника роспосольства Н.Н.Сентенковой в университет г.Кахамарка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita de la Ministra Consejera de la Embajada de Rusia N.N.Sentenkova a la Universidad de Cajamarca </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vizite_sovetnika_poslannika_rosposolstva_n_n_sentenkovoy_v_universitet_g_kakhamarka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_visita_de_la_ministra_consejera_de_la_embajada_de_rusia_n_n_sentenkova_a_la_universidad_de_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">состоялась встреча советника-посланника роспосольства Н.Н.Сентенковой с руководством университета Кахамарки, на которой обсуждались возможности налаживания взаимодействия между вузом и партнерскими организациями в России, в частности по программе стипендий правительства России, а также путем подписания профильных предметных соглашений с российскими вузами для обмена лучшими научно-образовательными практиками, содействия академической мобильности студентов и преподавателей и реализации совместных научно-исследовательских проектов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de noviembre de este año se llevó a cabo una reunión entre la Ministra Consejera de la Embajada de Rusia N.N.Sentenkova y la dirigencia de la Universidad de Cajamarca, en la que se habló sobre las posibilidades de establecer cooperación entre la universidad y organizaciones socias en Rusia, en particular, a través del programa de becas del Gobierno ruso, así como mediante la firma de acuerdos de materias especializadas con universidades rusas para el intercambio de mejores prácticas científicas y educativas, la promoción de la movilidad académica de estudiantes y docentes y la implementación de proyectos de investigación conjuntos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководство университета высоко оценило имеющее давние традиции двустороннее сотрудничество между Россией и Перу в образовательной сфере и выразило надежду, что оно будет укрепляться и впредь на благо развития наших стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La dirección de la universidad valoró mucho la cooperación bilateral de larga data entre Rusia y Perú en el campo educativo y expresó la esperanza de que se siga fortaleciendo en beneficio del desarrollo de nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская сторона выразила заинтересованность в оказании содействия в укреплении качества человеческого потенциала в развивающихся странах, в том числе в стране пребывания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La parte rusa expresó interés en ayudar a fortalecer la calidad del potencial humano en los países en desarrollo, incluido el país anfitrión.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию студентов университета была представлена презентация программы стипендий правительства России, которая вызвала живой интерес у перуанской молодежи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los estudiantes de la universidad les fue presentada el programa de becas del gobierno ruso, que despertó gran interés entre la juventud peruana.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В целом в Перу насчитывается порядка 10 тыс. выпускников российских и советских вузов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total, alrededor de 10.000 peruanos se graduaron de universidades rusas y soviéticas.</se>
    </para>
  </body>
</html>