<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении в Лиме концерта «Хора Турецкого» и «Сопрано» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El 1 de noviembre se celebró en Lima un grandioso concierto gratuito del Coro Turetski y Soprano </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 Noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_v_lime_kontserta_khora_turetskogo_i_soprano/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/el_1_de_noviembre_se_celebr_en_lima_un_grandioso_concierto_gratuito_del_coro_turetski_y_soprano/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 ноября 2022 г. известные российские коллективы «Хор Турецкого» и «Сопрано» дали бесплатный концерт «Песни единства» в Муниципальном парке Барранко (Лима) в рамках своего мирового турне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de noviembre de 2022 los afamados grupos rusos Coro Turetski y Soprano realizaron un espléndido concierto gratuito “Canciones de Unidad” en el Parque Municipal de Barranco (Lima) como parte de su gira mundial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проект «Песни единства», организованный при поддержке Правительства Москвы и МИД России, направлен на продвижение мира и единства народов через музыку и распространение русской культуры по всей планете.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proyecto “Canciones de Unidad”, auspiciado por el Gobierno de Moscú y la Cancillería de Rusia, tiene como misión promover la paz y unidad entre los pueblos a través de la música y difundir la cultura rusa por todo el mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проект был представлен более чем в 25 странах Европы, Азии, Северной Америки и Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proyecto ha recorrido más de 25 países de Europa, Asia, América del Norte y América Latina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мэр района Барранко Х.Родригес Карденас в своей приветственной речи поблагодарил за возможность провести этот великолепный концерт в муниципалитете, которым он руководит, в 148-ую годовщину его основания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El alcalde de Barranco José Juan Rodríguez Cárdenas en su discurso de bienvenida agradeció la oportunidad de celebrar este magnífico concierto en la municipalidad dirigida por él en el 148 aniversario de su fundación.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь, Посол России в Перу И.Романченко высоко оценил оказанную муниципалитетом Барранко поддержку в организации концерта и подчеркнул важность этого мероприятия для развития российско-перуанских гуманитарных связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su lugar, el Embajador de Rusia Igor Romanchenko valoró altamente el respaldo brindado por la municipalidad de Barranco para llevar a cabo el concierto y destacó la importancia de este evento para el desarrollo de lazos humanitarios ruso-peruanos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Хор Турецкого» представил уникальный репертуар, состоящий из самых разных тем: от мировой классики до рока, от поп-музыки до оперы, от джаза до народных песен на разных языках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Coro Turetski presentó un repertorio único que consistía de diversos temas desde el clásico mundial hasta el rock, desde el pop hasta la ópera, desde el jazz hasta los éxitos folklóricos en diferentes idiomas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В концерте принял участие хор Института искусств Университета Сан-Мартин-де-Поррес под руководством Е.Ананичевой, который исполнил песни «Моя Перу» и «Калинка» совместно с российской группой как символ дружбы между Россией и Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo al concierto se sumó el coro del Instituto de Arte de la Universidad San Martin de Porres dirigido por la doctora Elena Anánitcheva que interpretó con el grupo ruso las canciones “Mi Perú” y “Kalinka” como símbolo de amistad entre Rusia y Perú.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Прославленный российский коллектив был тепло встречен многочисленной перуанской публикой и российскими соотечественниками, которые пели вместе с хором и танцевали на празднике дружбы и культурной и духовной общности наших народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El prestigioso elenco ruso tuvo una cálida acogida del numeroso público peruano y de connacionales rusos quienes cantaron juntos con el Coro y bailaron en una gran fiesta de amistad y afinidad cultural y espiritual entre nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концерт, несомненно, запомнится как важное событие в культурной жизни Лимы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El concierto sin duda será recordado como un importante hito en la vida cultural de Lima.</se>
    </para>
  </body>
</html>