<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече делегации роспосольства с представителями торгово-промышленной палаты Кахамарки </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión de la delegación de la Embajada de Rusia con representantes de la Cámara de Comercio y Producción de Cajamarca </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 Noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_delegatsii_rosposolstva_s_predstavitelyami_torgovo_promyshlennoy_palaty_kakhamarki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_reuni_n_de_la_delegaci_n_de_la_embajada_de_rusia_con_representantes_de_la_c_mara_de_comerci/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 ноября с.г.  состоялась встреча делегации роспосольства с представителями Торгово-промышленной палаты Кахамарки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">18 de noviembre de este año Se llevó a cabo una reunión de la delegación de la Embajada de Rusia con representantes de la Cámara de Comercio e Industria de Cajamarca.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Торговый представитель России П.С.Дорохин рассказал о современной экономической ситуации в России, а также о приоритетных направлениях российской внешнеэкономической политики и перспективах межрегионального сотрудничества между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Representante Comercial de Rusia, P.S.Dorojin habló sobre la situación económica actual en Rusia, así como sobre las áreas prioritarias de la política económica exterior rusa y las perspectivas de cooperación interregional entre nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Руководство ТПП перуанского департамента выразило искреннюю заинтересованность в продвижении торгового и инвестиционного сотрудничества с российскими регионами, а также в сфере подготовки специалистов для ведущих отраслей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La dirección de la Cámara de Comercio y Producción del Cajamarca expresó su sincero interés en promover la cooperación comercial y de inversión con las regiones rusas, así como en la formación de especialistas para industrias líderes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особый акцент был сделан на возможности передачи технологических и инновационных решений для горнорудной промышленности, сельского хозяйства и рыбоводства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hizo especial énfasis en la posibilidad de transferir soluciones tecnológicas e innovadoras para la industria minera, la agricultura y la piscicultura.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представители перуанского бизнеса приветствовали возможность подписания соглашения о сотрудничестве между Кахамаркой и одним из российских регионов и обсудили перспективы присоединения к заседаниям делового клуба, проводимого Торгпредством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los empresarios peruanos saludaron la posibilidad de firmar un convenio de cooperación entre Cajamarca y una de las regiones rusas y se interesaron en participar en las reuniones del club empresarial que realiza la Representación Comercial de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>