<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении выставки «Российские исследователи доколумбовых цивилизаций» по случаю 160-й годовщины установления дипломатических отношений между Россией и Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la inauguración de la exposición “Investigadores rusos de culturas precolombinas” con el motivo del 160 Aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre Rusia y el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_vystavki_rossiyskie_issledovateli_dokolumbovykh_tsivilizatsiy_po_sluchayu_160_y_godovshch/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_inauguraci_n_de_la_exposici_n_investigadores_rusos_de_culturas_precolombinas_con_el_motivo_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 января в Музее минералов Перу состоялось официальное открытие выставки, посвященной, помимо самой истории российско-перуанских контактов, работе российских исследователей доколумбовых цивилизаций Перу, – археологу и этноорнитологу Е.Н.Яковлеву и ученому-этнографу Ю.В.Кнорозову.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de enero en el Museo de Minerales Andrés del Castillo se inauguró una exposición con motivo del 160º aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre Rusia y el Perú dedicada a los investigadores rusos de civilizaciones precolombinas del Perú, al arqueólogo y etnoornitólogo Eugenio Yácovleff, así como al científico y etnógrafo Yuriy Knórozov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На открытии экспозиции выступил роспосол, который подчеркнул историческое значение развития российско-перуанских отношений, традиционно характеризовавшихся духом дружбы, сотрудничества и братства в различных сферах, представляющих взаимный интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la inauguración de la muestra intervino el Embajador de Rusia Igor Romanchenko quien subrayó la importancia histórica del desarrollo de los lazos ruso-peruanos que tradicionalmente se caracterizan por el espíritu de amistad, cooperación y hermandad en diversos ámbitos de interés mutuo</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь, директор Музея минералов Перу Д.Годой резюмировала вклад упомянутых российских деятелей в этнографические исследования страны пребывания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A su vez, la Directora del Museo Diana Godoy sintetizó el aporte de las personalidades rusas a estudios etnográficos del país.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выставку посетили представители МИД, министерства культуры, Конгресса, дипкорпуса, академического, научного и журналистского сообщества Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la exposición asistieron los representantes de la Cancillería, Ministerio de Cultura, Congreso, comunidad académica y científica, periodistas del Perú y cuerpo diplomático.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выставка будет открыта для посещения до 5 февраля во время работы музея (с 10:00 до 17:00).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición estará abierta al público hasta el 5 de febrero en el horario del trabajo del museo (de 10 a.m. a 5 p.m.).</se>
    </para>
  </body>
</html>