<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Представители роспосольства поздравили женщин и детей района Вилья-Мария-дель-Триунфо (Лима) с Международным женским днем </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Representantes de la Embajada de Rusia felicitaron a mujeres y niños de Villa María del Triunfo (Lima) por el Día Internacional de la Mujer </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 Marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/predstaviteli_rosposolstva_pozdravili_zhenshchin_i_detey_rayona_vilya_mariya_del_triunfo_lima_s_mezh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/representantes_de_la_embajada_de_rusia_felicitaron_a_mujeres_y_ni_os_de_villa_mar_a_del_triunfo_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">8 марта состоялась организованная председателем парламентской Лиги дружбы с Россией К.Алькарас при содействии роспосольства благотворительная акция для женщин и детей, проживающих в окраинном районе перуанской столицы - Вилья-Мария-дель-Триунфо, по случаю Международного женского дня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 8 de marzo se llevó a cabo un evento benéfico para mujeres y niños que viven en las afueras de la capital peruana - Villa María del Triunfo, organizado por el Presidente de la Liga Parlamentaria de Amistad con Rusia, Kira Alcaraz, con la ayuda de la Embajada de Rusia con motivo del Día Internacional de la Mujer.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представители посольства поздравили присутствующих с праздником и высоко оценили дружественные связи между российским и перуанским народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Representantes de la embajada felicitaron a los asistentes por esta fiesta y destacaron los lazos de amistad entre los pueblos ruso y peruano.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для того, чтобы ближе познакомить гостей с отечественной культурой, был организован показ видео с красотами нашей страны, а также российского мультфильма «Снежная королева».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para familiarizar mejor a los invitados con la cultura rusa, se mostró un video sobre los lugares de interés de nuestro país, así como los dibujos animados rusos "La Reina de las Nieves".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все участники получили сладкие угощения из России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los participantes recibieron dulces de Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>