<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече в онлайн-формате замминистра промышленности и торговли России А.В.Груздева с замминистра внешней торговли Перу Д.Льосой </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión entre el Viceministro de Industrias y Comercio de Rusia y el Viceministro de Comercio Exterior del Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 ноября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 Noviembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vstreche_v_onlayn_formate_zamministra_promyshlennosti_i_torgovli_rossii_a_v_gruzdeva_s_zamministra/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/reuni_n_entre_el_viceministro_de_industrias_y_comercio_de_rusia_y_el_viceministro_de_comercio_exteri/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">8 ноября в режиме видеоконференции состоялась встреча замминистра промышленности и торговли Российской Федерации А.В. Груздева с замминистра внешней торговли Республики Перу Д.Льосой при участии МИД Перу и России, а также правительства Москвы. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 8 de noviembre se realizó una reunión virtual entre el Viceministro de Industrias y Comercio de la Federación de Rusia Alexei Gruzdev, y el Viceministro de Comercio Exterior de la República del Perú, Diego Llosa Velásquez, con la participación de las cancillerías de dos países.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стороны обсудили актуальное состояние двусторонних торгово-экономических отношений, перспективы их развития, в т.ч. взаимного участия в профильных выставках и конгрессах. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las partes analizaron el estado actual de las relaciones comerciales y económicas bilaterales y sus perspectivas de desarrollo, conversaron la participación recíproca en ferias y congresos profesionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">А.В.Груздев пригласил перуанскую делегацию принять участие в промышленной выставке «Иннопром», которая пройдет в Екатеринбурге в 2022 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El jefe de la delegación rusa invitó a la parte peruana a participar en la exposición industrial “Innoprom” a celebrarse en la ciudad rusa de Ekaterimburgo en 2022.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обсуждалось взаимодействие Перу с ЕАЭС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se abordó también el tema de las relaciones Perú – Unión Económica Euroasiática.</se>
    </para>
  </body>
</html>