<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об итоговой отчетной конференции КСОРС Перу </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia participa en la conferencia de compatriotas rusos en el Perú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 Diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_itogovoy_otchetnoy_konferentsii_ksors_peru/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_de_rusia_participa_en_la_conferencia_de_compatriotas_rusos_en_el_per/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 декабря с.г. в Русском доме в Лиме прошла итоговая отчетная конференция Координационного совет организаций российских соотечественников (КСОРС) Перу с участием Посла России в Перу И.В.Романченко, сотрудников консульского отдела Посольства, а также активистов Ассоциации российских соотечественников, проживающих в Перу «С тобой, Россия».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de diciembre, en la Casa Rusa en Lima se llevó a cabo la conferencia del Consejo coordinador de organizaciones de compatriotas rusos residentes en el Perú que hizo balance de las numerosas actividades celebradas por los compatriotas en este país en el transcurso del año 2021. Participaron en el evento el Embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko, el jefe del Centro de Ciencia y Cultura de Rusia en Lima, Kirill Kupliakov, así como los funcionarios consulares de la Embajada y los activistas de la Asociación “Contigo, Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол России обратился к присутствующим с приветственным словом, поздравил с наступающими новогодними праздниками и пожелал дальнейших успехов, отметив вклад всего актива КСОРС Перу в дело консолидации и развития русского мира за рубежом, продвижения и сохранения российской культуры и традиций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia felicitó a los presentes con ocasión de las venideras fiestas navideñas y les deseó éxitos, destacando la enérgica contribución de los compatriotas a la consolidación y desarrollo del mundo ruso en el exterior, la promoción y fomento de la cultura y las tradiciones rusas.</se>
    </para>
  </body>
</html>