<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Представители посольства России посетили провинцию Тамбопата департамента Мадре-де-Дьос </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Representantes de la Embajada de Rusia visitaron la provincia de Tambopata  del departamento de Madre de Dios </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 Agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/predstaviteli_posolstva_rossii_posetili_provintsiyu_tambopata_departamenta_madre_de_dos/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/representantes_de_la_embajada_de_rusia_visitaron_la_provincia_de_tambopata_del_departamento_de_madre/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 августа с.г. в рамках визита росделегации в составе советника-посланника роспосольства Н.Н.Сентенковой, торгового представителя России в Перу П.С.Дорохина и представителя Минсельхоза в Перу Д.Родригес-Попова в провинцию Тамбопата департамента Мадре-де-Дьос состоялась встреча с ее мэром Л.Боканхелом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">28 de agosto de este año como parte de la visita de la delegación rusa, integrada por la Ministra Consejera de la Embajada Natalia Sentenkova, el representante comercial de Rusia en Perú, Pavel Dorojin, el representante del Ministerio de Agricultura en Perú, Dmitry Rodríguez-Popov, a la provincia de Tambopata del departamento de Madre de Dios, se realizó una reunión con su alcalde provincial, Luis Bocangel.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перуанская сторона организовала в честь прибывших торжественную церемонию на одной из площадей города.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Parte Peruana organizó una ceremonia solemne en honor a la delegación rusa en una de las plazas de la ciudad.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сотрудникам посольства были вручены дипломы почетных гостей г. Пуэрто-Мальдонадо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los representantes de la Embajada recibieron diplomas de invitados de honor de Puerto Maldonado.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе конструктивной и искренней беседы стороны подтвердили взаимную готовность внести практический вклад в развитие межрегионального сотрудничества между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante una conversación constructiva y sincera las partes confirmaron su disposición mutua a aportar una contribución práctica al desarrollo de la cooperación interregional entre nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Перуанцы выразили заинтересованность в техническом содействии России в реализации проектов в социальной сфере, защите окружающей среды, инновационных решениях для энергетики и др.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Parte Peruana expresó su interés en la asistencia técnica de Rusia en la implementación de proyectos en el ámbito social, protección del medio ambiente, soluciones innovadoras para el sector energético, etc.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство выражает искреннюю благодарность за оказанный властями провинции Тамбопата радушный прием представителям России, что является символом крепких уз дружбы между россиянами и перуанцами и послужит стимулом для дальнейшего развития российско-перуанского межрегионального сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada expresa su más sincero agradecimiento por la cordial bienvenida brindada por las autoridades de la provincia de Tambopata a los representantes de Rusia, la cual es símbolo de los fuertes lazos de amistad entre rusos y peruanos y servirá de incentivo para el futuro desarrollo de cooperación interregional ruso-peruana.</se>
    </para>
  </body>
</html>