<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посольство России передало ВМС Перу памятный стенд о моряках фрегата «Аврора», посетивших Перу в 1854 году </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Embajador de Rusia entrega a la Marina peruana un stand conmemorativo dedicado a los marineros de la legendaria fragata rusa “Aurora” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/posolstvo_rossii_peredalo_vms_peru_pamyatnyy_stend_o_moryakakh_fregata_avrora_posetivshikh_peru_v_18/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/embajador_de_rusia_entrega_a_la_marina_peruana_un_stand_conmemorativo_dedicado_a_los_marineros_de_la/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 февраля на острове Сан-Лоренсо (Лима) - на месте захоронения двух моряков русского фрегата «Аврора» - состоялась церемония передачи ВМС Перу информационного стенда о кругосветном плавании легендарной «Авроры», ее пребывании в Перу в 1854 г. и дальнейшем переходе к Камчатке для участия в героической обороне Петропавловска от англо-французской эскадры в ходе Крымской войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de febrero, en la isla de San Lorenzo (Lima), que alberga la tumba con la cruz y la placa conmemorativa a dos marineros rusos de la fragata “Aurora” (1854), se realizó la ceremonia de entrega a la Marina de Guerra del Perú de un stand informativo sobre la legendaria circunnavegación del mundo de la fragata, su estancia en el Perú y el posterior viaje al Lejano Oriente de Rusia para participar en la heroica defensa de Petropavlovsk contra la escuadra anglo-francesa durante la Guerra de Crimea.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стенд станет частью постоянной коллекции выставочного зала расположенной на острове базы ВМС Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El stand conmemorativo pasará a formar parte de la colección permanente de la sala de exposiciones de la base naval peruana ubicada en la isla.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участие в церемонии приняли Посол России в Перу И.В.Романченко и командующий силами специальных операций ВМС Перу, контр-адмирал О.Олива Ангуло, отметившие важность сохранения исторической памяти, в т.ч. о павших при исполнении воинского и служебного долга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la ceremonia participaron el Embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko, y el Comandante de la Fuerza de Operaciones Especiales de la Marina del Perú, Contralmirante Oscar Oliva Angulo, destacando la importancia de preservar la memoria histórica, especialmente sobre los caídos en el cumplimiento del deber militar y oficial.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как отметил российский посол, одно из направлений этой деятельности – забота о воинских захоронениях, находящихся вдали от Родины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es particularmente importante respetar y proteger los sitios conmemorativos ubicados en el exterior, lejos de la Patria – afirmó el Embajador ruso.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ежегодно представители Посольства России в Лиме, РПЦ, объединений российских соотечественников, а также руководства Военно-морских сил Перу проводят памятную церемонию и возлагают венки к могиле российских моряков на острове Сан-Лоренсо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Anualmente, representantes de la Embajada de Rusia en Lima, de la Iglesia Ortodoxa Rusa y las asociaciones de compatriotas rusos residentes en el Perú, así como la dirección de la Marina peruana realizan ceremonias conmemorativas y depositan ofrendas florales en la tumba de los marineros rusos en la isla de San Lorenzo.</se>
    </para>
  </body>
</html>