<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О возложении венка к месту воинского захоронения моряков фрегата «Аврора» на о. Сан-Лоренсо </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la colocación de una corona a una tumba de marineros rusos de la fragata "Aurora" en la Isla de San Lorenzo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 октября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 Octubre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_vozlozhenii_venka_k_mestu_voinskogo_zakhoroneniya_moryakov_fregata_avrora_na_o_san_lorenso/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_colocaci_n_de_una_corona_a_una_tumba_de_marineros_rusos_de_la_fragata_aurora_en_la_isla_de_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">3 октября 2023 г. силами Посольства и соотечественников было организовано очередное ежегодное значимое патриотическое мероприятие – возложение венка к месту воинского захоронения 1854 г. двух моряков русского фрегата «Аврора» В.Игумнова и М.Курочкина, расположенного на острове Сан-Лоренсо вблизи перуанской столицы, на территории базы военно-морских сил Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de octubre de 2023 la Embajada y los compatriotas rusos organizaron otro importante evento patriótico: la colocación de una ofrenda floral a una tumba militar donde en 1854 fueron enterrados dos marineros de la fragata rusa "Aurora" Vasiliy Igumnov y Malofey Kurochkin, ubicada en la isla de San Lorenzo cerca de la capital peruana, en el territorio de una base naval.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии приняли участие Посол России в Перу И.В.Романченко, военный атташе А.Ю.Лойко, епископ Аргентинский и Южноамериканский Леонид, представители Координационного совета российских соотечественников в Перу и ВМС страны пребывания и др.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la ceremonia asistieron el Embajador de Rusia en el Perú Igor Romanchenko el agregado militar Andrey Loiko, el obispo de Argentina y Sudamérica Leonid, representantes del Consejo Coordinador de Compatriotas Rusos en el Perú y de la Marina del Perú, etc.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В приветственном слове в ходе мероприятия роспосол отметил важность сохранения памяти о воинской славе наших предков, истории славного фрегата, участие которого в Крымской войне 1853-1856 гг. стало одной из героических страниц событий тех лет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso de bienvenida durante el evento el Embajador destacó la importancia de preservar la memoria de la gloria militar de nuestros antepasados, la historia de la victoriosa fragata, cuya participación en la Guerra de Crimea de 1853-1856 se convirtió en una de las páginas heroicas de los acontecimientos de aquellos años.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выражена благодарность представителям ВМС Перу за заботу о российском мемориале, его поддержание в достойном состоянии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se agradeció a los representantes de la Armada del Perú por cuidar el monumento ruso y mantenerlo en condiciones dignas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветствием к присутствующим также обратились председатель КСОРС Перу А.А.Гилязева и епископ Леонид, который провел заупокойную службу по захороненным на острове русским морякам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También saludaron a los presentes la presidenta del Consejo Coordinador de Compatriotas Rusos en el Perú Alisa Gilyazeva y el obispo Leonid, que realizó el servicio funerario para los marineros rusos enterrados en la isla.</se>
    </para>
  </body>
</html>