<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об открытии выставки гравюр «Вторая мировая война глазами художников Донбасса» в Лиме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la inauguración de la exposición de grabados "La Segunda Guerra Mundial vista por los artistas soviéticos de Donbás" en Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 Junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_otkrytii_vystavki_gravyur_vtoraya_mirovaya_voyna_glazami_khudozhnikov_donbassa_v_lime/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_inauguraci_n_de_la_exposici_n_de_grabados_la_segunda_guerra_mundial_vista_por_los_artistas_/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 июня в Культурном центре университета им.Св.Марка состоялось торжественное открытие выставки гравюр «Вторая мировая война глазами художников Донбасса», подготовленной при поддержке роспосольства, Фонда университета им.Св.Марка, Музея искусств университета и музея «Арт-Донбасс» (г.Донецк).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de junio, el Centro Cultural de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos acogió la inauguración de la exposición de grabados "La Segunda Guerra Mundial vista por los Artistas de Donbás", preparada con el apoyo de la Embajada de Rusia, la Fundación San Marcos, el Museo de Arte del Centro Cultural y el Museo “Art-Donbás” (ciudad de Donetsk).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данная коллекция была передана в дар университету в 1975 г. и хранилась в его архивах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta colección fue donada a la universidad en 1975 y se guardaba en sus archivos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии открытия приняли участие представители руководства университета, Конгресса, дипкорпуса, региональных властей, Фонда университета им.Св.Марка, СМИ, соотечественники и дружественные НПО - всего около 150 человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la ceremonia de la inauguración asistieron representantes de la dirección universitaria, del Congreso de la República, el cuerpo diplomático, las autoridades regionales, la Fundación San Marcos, los medios de comunicación, compatriotas y ONG amigas, unas 150 personas en total.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении роспосол И.В.Романченко отметил особое значение этого мероприятия для сохранения исторической памяти об уроках Второй мировой войны в условиях напряженной международной конъюнктуры и попыток некоторых стран переписать историю в угоду своим интересам, а также окончательно сломать систему глобальной безопасности и международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso, el Embajador de Rusia Igor Romanchenko destacó la relevancia especial de este evento para preservar la memoria histórica de las lecciones de la Segunda Guerra Mundial en un contexto de tensa coyuntura internacional y de los intentos de algunos países de reescribir la historia de acuerdo a sus intereses, así como acabar con el sistema de seguridad global y el derecho internacional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ректор университета Дж.Рамон подчеркнула жертвенный подвиг советского народа, храбро вставшего на защиту своей Родины в годы ВОВ, который сейчас служит примером для новых поколений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Rectora de la Universidad Jeri Ramón destacó la hazaña sacrificial del pueblo soviético, que valientemente se levantó para defender su patria durante la Segunda Guerra Mundial, que ahora sirve de ejemplo para las nuevas generaciones.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Председатель Фонда университета им. Св.Марка В.Ориуэла выделил ключевую роль СССР в Победе над гитлеровской Германией и указал на важность недопущения возрождения нацизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Presidente de la Fundación San Marcos Victor Orihuela destacó el papel clave de la URSS en la Victoria sobre la Alemania nazi y señaló la importancia de no permitir el resurgimiento del nazismo.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">На церемонии было также показано видеообращение директора музея «Арт-Донбасс» Е.Калиниченко, которая отметила уникальность сохранившейся в Перу коллекции, ее высокую историческую и культурную ценность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, al público fue presentado un video mensaje de la directora del museo Art-Donbass, Ekaterina Kalinichenko, quien destacó la singularidad de la colección preservada en Perú, su alto valor histórico y cultural.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">На выставке представлены гравюры, созданные в 1973 г. знаменитыми донбасскими художниками, которые принимали участие в ВОВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición presenta grabados creados en 1973 por famosos artistas de Donbás que participaron en la Segunda Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В их работах, расположенных в хронологическом порядке, отражены основные события этой войны: от вероломного вторжения Германии в СССР в 1941 г. до падения Берлина и Дня Победы 9 мая 1945 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sus obras, ordenadas cronológicamente, reflejan los principales acontecimientos de esta guerra: desde la traicionera invasión alemana de la URSS en 1941 hasta la caída de Berlín y el Día de la Victoria el 9 de mayo de 1945.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостям выставки предлагается загрузить по QR-коду брошюру ( https://drive.google.com/drive/folders/1QgPuZRFxg84efuA_Gl3-2vOPjnuYSder ) об истории ВОВ, специально подготовленную посольством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los asistentes de la exposición están invitados a descargar utilizando un código QR un folleto ( https://drive.google.com/drive/folders/1QgPuZRFxg84efuA_Gl3-2vOPjnuYSder ) sobre la historia de la Gran Guerra Patria, preparado por la embajada para esta ocasión.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посетители с большим интересом ознакомились с коллекцией и отметили востребованность популяризации фактов о ВОВ среди перуанской общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los visitantes observaron la colección con gran interés y subrayaron la importancia de divulgación de los hechos sobre la Segunda Guerra Mundial entre el público peruano.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выставка будет открыта для посещения до 28 июня по расписанию Культурного центра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La muestra estará abierta al público hasta el 28 de junio en el horario del Centro Cultural.</se>
    </para>
  </body>
</html>