<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О Международном конгрессе математиков- 2022 в Санкт-Петербурге </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Congreso Internacional de Matemáticos 2022 en Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 июля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 Julio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_mezhdunarodnom_kongresse_matematikov_2022_v_sankt_peterburge/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/congreso_internacional_de_matem_ticos_2022_en_rusia/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Международный конгресс математиков будет проходить с 6 по 14 июля 2022 года в Санкт-Петербурге и станет логическим продолжением Года науки и технологий в России в 2021 году.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 6 al 14 de julio de 2022 la ciudad rusa de San Petersburgo será sede del Congreso Internacional de Matemáticos, un evento de suma importancia para este ámbito de la ciencia, celebrado cada cuatro años bajo los auspicios de la Unión Matemática Internacional.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Цель МКМ – представить максимально широкий спектр дисциплин современной математики, включая все научные направления и математические школы из разных регионов мира, и, таким образом, определить будущие направления развития науки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un nutrido programa de este evento a gran escala tiene como objetivo facilitar el intercambio de conocimientos ciéntificos presentando numerosas disciplinas de la matemáteca moderna y las distintas escuelas de varias regiones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ожидается, что на конгресс в Россию приедут более 5000 математиков со всего мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se prevé que en julio próximo más de 5000 matemáticos lleguen a Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>