<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О запрете ввоза на территорию Российской Федерации запрещенных веществ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la prohibición de importar sustancias prohibidas al territorio de la Federación de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 Agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_zaprete_vvoza_na_territoriyu_rossiyskoy_federatsii_zapreshchennykh_veshchestv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_prohibicion_de_importar_sustancias_prohibidas_al_territorio_de_la_federacion_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые въезжающие в Российскую Федерацию!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Estimados visitantes de la Federación de Rusia!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Напоминаем, что в Россию не разрешается ввозить продукцию, содержащую запрещенные вещества по Списку наркотических средств, психотропных веществ и их прекурсоров, составленному в соответствии с действующим законодательством и международными конвенциями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Le recordamos que no está permitido importar a Rusia productos que contengan sustancias prohibidas de acuerdo con la Lista de estupefacientes, sustancias psicotrópicas y sus precursores, compilada de acuerdo con la legislación vigente y las convenciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эти ингредиенты входят в состав листьев коки и ритуальных напитков, например, «аяуаски».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos ingredientes se encuentran en las hojas de coca y otras bebidas rituales, como la ayahuasca.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С сожалением вынуждены констатировать, что Федеральная таможенная служба Российской Федерации продолжает фиксировать случаи попыток провоза из стран Латинской Америки чаев, экстрактов и продуктов питания, содержащих эти растения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Lamentamos observar que el Servicio Federal de Aduanas de la Federación de Rusia sigue registrando casos de intentos de contrabando de infusiones, extractos y productos alimenticios que contienen estas plantas procedentes de países latinoamericanos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркиваем, что наряду с упомянутыми, существуют и другие «образцы» перуанской флоры и фауны, которые в силу химического состава их тканей могут стать объектом пристального внимания при прохождении российской таможни, а также привести к административной и уголовной ответственности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Subrayamos que, junto a lo anterior, existen otras "muestras" de flora y fauna peruana, las cuales, debido a la composición química de sus tejidos, pueden llegar a ser objeto de mucha atención al pasar por la aduana rusa, así como dar lugar a responsabilidad administrativa y penal.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующие препараты активно используются в местных туристических «специализированных» турах, программах альтернативных методов лечения и при изготовлении сувениров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las drogas apropiadas se utilizan activamente en los tours turísticos locales "especializados", programas de tratamiento alternativo y en la fabricación de recuerdos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Опыт взаимодействия Посольства с местными правоохранительными органами и учреждениями системы здравоохранения показывает, что нередко подобные «шаманские практики», «трипы» и «ритуалы» несут риски для жизни и здоровья участников и, что немаловажно, являются потенциальным источником персонального и национального имиджевого ущерба при освещении случаев в местных и международных средствах массовой информации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La experiencia de la interacción de la Embajada con los organismos locales encargados de hacer cumplir la ley y las instituciones de atención de la salud muestra que a menudo tales "prácticas chamánicas", "viajes" y "rituales" conllevan riesgos para la vida y la salud de los participantes y, lo que es más importante, son una fuente potencial de daño a la imagen personal y nacional cuando se divulgan casos en los medios locales e internacionales.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом организаторы данных «развлечений» не берут на себя ответственность за ликвидацию негативных последствий и не дают никаких гарантий безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, los organizadores de estos "entretenimientos" no se responsabilizan de la eliminación de las consecuencias negativas y no dan ninguna garantía de seguridad.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Воздержитесь от участия в сомнительных мероприятиях!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Absténganse de participar en actividades cuestionables!</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помните об ответственности!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Recuerde ser responsable!</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Берегите себя и своих близких!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Cuídese y cuide a sus seres queridos!</se>
    </para>
  </body>
</html>