<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятиях по случаю Дня российско-перуанской солидарности </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Celebración del Día de la Solidaridad Ruso-Peruana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 июля / 2020</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 Julio / 2020</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_meropriyatiyakh_po_sluchayu_dnya_rossiysko_peruanskoy_solidarnosti/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/celebracion_del_d_a_de_la_solidaridad_ruso_peruana/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольством России в Перу проведен ряд мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada de Rusia en el Perú llevó a cabo una serie de eventos con motivo del Día de la Solidaridad Ruso-Peruana.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю Дня российско-перуанской солидарности, отмечаемого ежегодно 18 июля в память о 22 советских инженерах, медицинских работниках и членах экипажа, находившихся на борту транспортного самолета Ан-22, направлявшегося в Перу для оказания помощи после разрушительного землетрясения 1970 года и потерпевшего крушение над Атлантикой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se celebra anualmente el 18 de julio en homenaje póstumo a los 22 ingenieros, médicos y tripulantes soviéticos, que estaban a bordo del avión de transporte An-22, desaparecido sobre el Atlántico Norte dirigiéndose con destino a Lima para brindar ayuda humanitaria al hermano pueblo del país andino, afectado por el devastador terremoto de 1970.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля, в 50-ю годовщину тех событий, организован визит в Департамент Анкаш, Перу, где расположены памятник (г.Уарас) и мемориальная табличка (г.Юнгай) погибшим советским спасателям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio del año en curso, pasados 50 años tras aquella tragedia, se realizó una visita de la delegación de la Embajada rusa al Departamento de Ankash, Perú, donde se encuentran un monumento (Huaraz) y una placa de mármol (el Camposanto de Yungay) en memoria de los fallecidos rescatistas soviéticos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Совместно с губернатором региона Анкаш Х.К.Морильо Ульоа роспослом возложены венки к памятникам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador de Rusia en el Perú Igor V. Románchenko acopañado por el Gobernador Regional del Departamento de Ankash, Juan Carlos Morillo Ulloa, depositaron ofrendas florales ante los monumentos citados rindiendo homenaje a los héroes.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Накануне посольством проведены необходимые восстановительные работы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas, la misión diplomática rusa nuevamente organizó los trabajos de restauración pertinenetes.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Зачитано и передано губернатору письмо Ф.В.Андриановой, вдовы одного из погибших.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el Embajador ruso dio lectura a la a carta dirigida con esa ocasión por la Sra. Faina Andriánova, viuda de uno de los socorristas, a la parte peruana.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Получено ответное послание губернатора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se la entegó al Gobernador, quién, por su parte, transmitió un mensaje de respuesta a las familias de los especialistas soviéticos.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">На сайте Посольства размещена выставка архивных фотографий , на испанском языке подготовлены субтитры для документального фильма о работе здесь советского молодежного медицинского отряда «Десант дружбы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, en el sitio web de la Embajada se publicó una exposición de las fotos de archivo sobre aquella misión humanitaria, fue subtitulado al español un documental dedicado a la ardua labor que realizaba en pleno epicentro de la catástrofe el equipo juvenil de los 55 médicos voluntarios soviétcios.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В одном из центральных СМИ Перу «Ла Република» опубликованы статья с фотоматериалами, комментарий роспосла, а также полный текст упомянутого письма вдовы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el diario “La Republica” salió un artículo al respecto, que abarca las fotos, un comentario del Embajador y el texto completo de la carta de la viuda.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">По итогам визита готовится фото- и видеорепортаж.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Haciendo un balance de los eventos, en el sitio web de la representación rusa se publicarán foto/vídeo reportajes.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">ИСТОРИЧЕСКАЯ СПРАВКА 31 мая 1970 года в Департаменте Анкаш, Перу, произошло разрушительное землетрясение магнитудой 7,9 баллов, унесшее жизни более 70 тыс. человек и лишившее крова порядка 800 тыс. жителей центральных регионов страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">-RESEÑA HISTÓRICA- AYUDA SOVIÉTICA AL PERÚ TRAS EL TERREMOTO DEL 1970 El 31 de mayo de 1970, un devastador terremoto de magnitud 7.9 sacudió el Perú y cobró la vida de más de 70 mil personas.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">В результате вызванного землетрясением селевого потока было полностью уничтожено поселение Юнгай (Департамент Анкаш).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La ciudad de Yungay, en el departamento de Áncash, desapareció del mapa nacional en tan solo unos minutos, tras un apocalíptico aluvión.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">В СССР, установившем дипломатические отношения с Перу 1 февраля 1969 года, было принято решение об оказании гуманитарной помощи перуанскому населению.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la Unión Soviética, que estableció relaciones diplomáticas con la República del Perú el 1 de febrero de 1969, se tomó la decisión de brindar ayuda humanitaria sin precedentes a la población peruana.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">В страну направилась группа военных, инженеров и медицинских работников, а также молодежный отряд из 55 волонтеров, которые в течении трех месяцев оказывали медицинскую помощь пострадавшим от землетрясения перуанцам, в т.ч. на фоне обострившейся эпидемиологической обстановки, а также содействие в поисково-спасательных работах в труднодоступных горных участках, захоронении погибших и восстановлении разрушенных поселений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un grupo de militares, ingenieros y médicos, así como un equipo juvenil de 55 voluntarios se dirigieron al país andino con una misión humanitaria de tres meses, durante la cual prestaron asistencia médica a los peruanos afectados por el terremoto, ayudaron en afrontar una grave situación epidemiológica y participaron en operaciones de búsqueda y rescate en áreas montañosas de difícil acceso, entierro de los muertos y restauración de asentamientos destruidos.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Перу военно-транспортными самолетами «Антей» были переброшены три вертолета Ми-8 (затем переданы в дар), около 60 тонн оборудования, автомобили скорой помощи, медицинская техника и препараты, палатки, теплая одежда и многое другое.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En total, tres helicópteros Mi-8 (luego donados), alrededor de 60 toneladas de material técnico, ambulancias, equipos médicos, medicamentos y gran cantidad de otros insumos, carpas, ropa de abrigo fueron transportados al Perú desde la Unión Soviética por aviones de transporte Antey.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Советские специалисты провели тренинги для перуанских летчиков и спасателей, обучили оказанию медицинской помощи сотни добровольцев среди местного населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los especialistas soviéticos organizaron actividades de capacitación para los pilotos y rescatistas peruanos. Cientos de voluntarios locales recibieron entrenamento completo y material necesario para brindar primera ayuda médica.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В городе Уарас, столице Департамента Анкаш, был развернут военно-полевой госпиталь, позднее также переданный в дар перуанскому правительству и давший начало многопрофильной городской больнице, действующей по сей день.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la ciudad de Huaraz se instaló un hospital militar de campaña, que posteriormente también fue donado al gobierno peruano y dio origen al hospital que tras modernización sigue funcionando hasta hoy.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Удалось осуществить свыше 32 тыс. приемов больных, приблизительно 1000 госпитализаций, вакцинацию 90 тыс. человек. Захоронение почти 3 тыс. трупов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue posible llevar a cabo más de 32 mil atenciones de pacientes, aproximadamente 1000 hospitalizaciones, la vacunación de 90 mil personas, el entierro de casi 3 mil cadáveres.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">В стертом с лица земли в результате оползня поселении Юнгай были построены сборные жилые дома из привезенных из СССР конструкций, укомплектованные всей необходимой бытовой техникой советского производства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En Yungay, arrasado por un devastador aluvión, se construyeron casas prefabricadas, traídas de la URSS y equipadas con todos los electrodomésticos necesarios de fabricación soviética.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе со спасателями в Перу прибыли и советские деятели культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Junto con los rescatistas, de Moscú llegaron al Perú varios colectivos artísticos.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">В Лиме и других городах, в т.ч. в ближайшем к эпицентру землетрясения г.Чимботе, состоялись концерты ансамбля «Дружба» (солистка – Э.Пьеха).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tanto en Lima como en las ciudades afectadas por el terremoto se organizaron conciertos del conjunto "Amistad" con la famosa cantante soviética Edita Pieja.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля 1970 года во время выполнения гуманитарной миссии по оказанию помощи Перу произошла трагедия: над Северной Атлантикой потерпел крушение один из советских транспортных самолетов Ан-22, бортовой номер 09303, летевший по маршруту Иваново-Чкаловский-Кефлавик (Исландия)-Лима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de julio de 1970, en plena misión humanitaria soviética para ayudar al hermano pueblo peruano ocurrió una tragedia: uno de los aviones de transporte soviéticos An-22, número de vuelo 09303, que siguió la ruta Ivanovo-Chkalovsky-Keflavík (Islandia)-Lima desapareció sobre el Atlántico Norte.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">На борту самолета находились 16 членов экипажа и 6 сотрудников госпиталя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A bordo del avión había 16 tripulantes y 6 médicos.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">В память о погибших сооружены стелы в Москве на Новодевичьем кладбище и на территории госпиталя в г.Уарас.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su memoria, se erigieron monumentos en el prestigioso cementerio Novodevichy de Moscú y en el territorio del hospital en Huaraz.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Памятная табличка установлена в мемориальном комплексе Юнгай.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 2014 la Embajada de Rusia junto con INDECI instalaron una nueva placa conmemorativa en el Camposanto de Yungay.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июля в обеих странах празднуется День Российско-Перуанской солидарности, проводятся памятные мероприятия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En ambos países el 18 de julio se celebra el Día de Solidaridad Ruso-Peruana y se realizan eventos conmemorativos.</se>
    </para>
  </body>
</html>