<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об обмене поздравительными посланиями между министрами иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавровым и Республики Перу А.С.Жерваси Диас по случаю 160-летия установления дипломатических отношений </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Intercambio de mensajes de felicitación entre los Ministros de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, y de la República del Perú, Ana Cecilia Gervasi Díaz, con motivo del 160º aniversario de las relaciones diplomáticas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 Enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/ob_obmene_pozdravitelnymi_poslaniyami_mezhdu_ministrami_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_l/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/intercambio_de_mensajes_de_felicitaci_n_entre_los_ministros_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_d/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 января исполнилось 160 лет со дня установления дипломатических отношений между Россией и Перу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de enero se cumple años del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre Rusia y el Perú.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю памятной даты состоялся обмен поздравительными посланиями между Министром иностранных дел Российской Федерации С.В.Лавровым и Министром иностранных дел Республики Перу А.С.Жерваси Диас.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con motivo de esta fecha conmemorativa se efectuó el intercambio de mensajes de felicitación entre el Canciller de Rusia Serguéi Lavrov y la Canciller del Perú Ana Cecilia Gervasi Díaz.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров отметил, что многолетние отношения дружбы и конструктивного сотрудничества между нашими странами, не подверженные влиянию меняющейся конъюнктуры, имеют весомый потенциал для укрепления на таких перспективных направлениях, как политдиалог, экономика, энергетика, наука и образование, гуманитарное взаимодействие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Lavrov señaló que las relaciones de amistad y constructiva cooperación de muchos años, que no están sujetos a la influencia de la coyuntura constantemente cambiante, tienen un gran potencial en tales ámbitos prometedores como el diálogo político, la economía, energía, ciencia y educación, cooperación humanitaria.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министр подтвердил нашу готовность к продвижению по пути построения стратегического партнерства с Лимой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Canciller confirmó nuestra disposición de seguir avanzando por el camino de construcción de la asociación estratégica con Lima.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свою очередь А.С.Жерваси Диас акцентировала историческое значение развития российско-перуанских отношений, которые характеризуются духом дружбы, сотрудничества и братства в различных сферах, представляющих взаимный интерес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A su vez, Sra. Gervasi enfatizó el desarrollo histórico de las relaciones ruso-peruanas las que se han signado por carácter amistoso, cooperativo y fraterno en diversos ámbitos de mutuo interés.</se>
    </para>
  </body>
</html>