<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня космонавтики в Национальном университете им.Св.Марка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del Día Internacional de la Cosmonáutica  en la Universidad Nacional Mayor de San Marcos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 Abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_prazdnovanii_dnya_kosmonavtiki_v_natsionalnom_universitete_im_sv_marka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/la_celebraci_n_del_d_a_internacional_de_la_cosmon_utica_en_la_universidad_nacional_mayor_de_san_marc/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 апреля по случаю Дня космонавтики роспосольство и астрономическое общество крупнейшего в Перу госуниверситета им.Св.Марка организовали ряд культурно-просветительских мероприятий на площадке вуза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 19 de abril, con motivo del Día Internacional de la Cosmonáutica, la Embajada de Rusia y el Seminario Permanente de Astronomía y Ciencias Espaciales de la Universidad Decana de América Latina, la UNMSM, organizaron una serie de eventos culturales y educativos en la plataforma universitaria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Была открыта фотовыставка из архива агентства «Роскосмос» о жизни Ю.А.Гагарина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se inauguró una exposición fotográfica sobre la vida del primer cosmonauta del mundo Yuri Gagarin proporcionada por la agencia espacial rusa Roscosmos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию публики были представлены видеообращения к Национальному университету им. Св.Марка российского космонавта О.Г.Артемьева, который запустил с МКС перуанский спутник «Часки-1» и неоднократно бывал в этой стране, и российской актрисы А.В.Мордовиновой, участвовавшей в съемках первого в истории кинофильма в космосе «Вызов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se presentaron al público peruano un vídeo de saludo a la San Marcos del cosmonauta ruso Oleg Artemiev, quien lanzó el nanosatélite peruano Chasqui-1 desde la Estación Espacial Internacional y ha visitado repetidamente este país, y la actriz rusa Aliona Mordovinova, quien participó en la grabación de la primera película en el espacio, “El Desafío”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для студентов и преподавателей прочитал лекцию «Космические исследования и робототехника» научный сотрудник ЮЗГУ А.Мартинес.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El investigador de la Universidad Estatal del Suroeste de Rusia Andrés Martínez dictó una conferencia “ La Industria Espacial y Robótica".</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">На торжественном открытии мероприятия с приветственным словом к собравшимся обратился роспосол И.В.Романченко, который отметил универсальный характер этого праздника, ставшего символом дружбы народов, принципиальную позицию России по недопущению милитаризации и приватизации космического пространства, его сохранения как достояния всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la inauguración solemne del evento el Embajador de Rusia Igor Romanchenko pronunció palabras de bienvenida destacando el carácter universal de esta fecha conmemorativa, que se ha hecho símbolo de amistad entre los pueblos, exponiendo la posición de Rusia de evitar la militarización y privatización del espacio, su preservación como patrimonio de toda la humanidad.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ректор университета Дж.Рамон в своем выступлении поблагодарила российскую сторону за содействие в популяризации знаний о космосе среди перуанской молодежи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso, la Rectora de la Universidad Jerry Ramón agradeció a la parte rusa por su ayuda en la divulgación del conocimiento sobre el espacio entre la juventud peruana.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Представленная программа вызвала живой интерес у перуанского академического и студенческого сообщества, представителей перуанских ведомств, выпускников российских и советских вузов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El programa presentado despertó gran interés entre la comunidad académica y estudiantil peruana, representantes de instituciones peruanas y profesionales graduados de universidades rusas y soviéticas.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посольство выражает благодарность руководству, факультету физических наук, астрономическому обществу Национального университета им. Св.Марка за сотрудничество в проведении мероприятия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada expresa su agradecimiento a la jefatura, la Facultad de Ciencias Físicas, el Seminario Permanente de Astronomía y Ciencias Espaciales de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos por su cooperación en llevar a cabo el evento.</se>
    </para>
  </body>
</html>