<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О проведении в РЦНК в Лиме викторины, посвященной Петру I </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la realización de un concurso dedicado a Pedro I en el Centro cultural ruso en Lima </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 Octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_provedenii_v_rtsnk_v_lime_viktoriny_posvyashchennoy_petru_i/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_realizaci_n_de_un_concurso_dedicado_a_pedro_i_en_el_centro_cultural_ruso_en_lima/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю 350-летия со дня рождения первого российского императора Петра I представители организации «С тобой, Россия!» в Перу при поддержке роспосольства и РЦНК провели викторину по тематике истории России 6 октября в РЦНК в гибридном формате.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con motivo del 350 aniversario del nacimiento del primer emperador ruso Pedro I, representantes de la organización "¡Contigo, Rusia!" en Perú, con el apoyo de la Embajada de Rusia y la Centro cultural ruso, realizaron el 6 de octubre en dicho centro un concurso sobre la historia de Rusia en un formato híbrido. </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к гостям обратился директор РЦНК К.Ю.Купляков, который рассказал о жизни и деятельности Петра I. Победители конкурса получили памятные подарки от роспосольства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El director del Centro Kirill Kuplyakov se dirigió a los invitados con un discurso de bienvenida, en el cual habló sobre la vida y logros de Pedro I. Los ganadores del concurso fueron galardonados con regalos memorables de la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все участники были отмечены грамотами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los participantes recibieron diplomas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Собравшиеся единодушно отмечали востребованность подобных мероприятий в целях укрепления гуманитарных контактов между нашими народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes señalaron unánimemente la importancia de este tipo de eventos para fortalecer los contactos humanitarios entre nuestros pueblos.</se>
    </para>
  </body>
</html>