<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Посол России в Перу И.В.Романченко выступил на заседании Комитета по международным делам Конгресса Перу по ситуации на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso del Embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko, ante la Comisión de Relaciones Exteriores del Congreso del Perú  sobre la situación en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 Abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/posol_rossii_v_peru_i_v_romanchenko_vystupil_na_zasedanii_komiteta_po_mezhdunarodnym_delam_kongressa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/discurso_del_embajador_de_rusia_en_el_per_igor_romanchenko_ante_la_comisi_n_de_relaciones_exteriores/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 декабря Посол России в Перу И.В.Романченко был приглашен на очередное заседание Комитета по международным делам Конгресса Перу. Роспосол подробно ознакомил депутатов с причинами и целями российской специальной операции на Украине, а также с позицией Российской Федерации в связи с международной обстановкой вокруг нее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El pasado 11 de abril, el Embajador de Rusia en el Perú, Igor Romanchenko, fue invitado a una sesión ordinaria de la Comisión de Relaciones Exteriores del Congreso de la República del Perú, en la cual presentó a los diputados peruanos la información detallada sobre las causas y objetivos de la operación especial rusa en Ucrania, así como sobre la posición de la Federación de Rusia en relación con la situación internacional en torno a la operación.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того, он информировал о ходе российско-украинских переговоров по урегулированию ситуации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, informó sobre la evolución de las negociaciones ruso-ucranianas para el arreglo de la situación en Ucrania.</se>
    </para>
  </body>
</html>