<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О концерте по случаю 150-летия С.В.Рахманинова в Лиме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la celebración en Lima del concierto con motivo  del 150º aniversario de Sergéi Rachmáninov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 Junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://peru.mid.ru/ru/press-centre/news/o_kontserte_po_sluchayu_150_letiya_s_v_rakhmaninova_v_lime/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://peru.mid.ru/es/press-centre/news/sobre_la_celebraci_n_en_lima_del_concierto_con_motivo_del_150_aniversario_de_serg_i_rachm_ninov/</se>
  </source>
  <country>Peru</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 июня с.г. по случаю 150-й годовщины со дня рождения великого русского композитора С.В.Рахманинова в Муниципальном театре г.Лима (один из двух крупнейших театров Перу) с аншлагом прошел организованный посольством бесплатный концерт камерной музыки авторства этого гениального музыканта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de junio con motivo del 150º aniversario del natalicio del gran compositor ruso Sergéi Rachmáninov se llevó a cabo en el Teatro Municipal de Lima un concierto gratuito sold out de música de cámara de este genial músico, organizado por la Embajada de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концерт посетили около 700 человек, в том числе конгрессмены, представители дипкорпуса, региональных властей, СМИ, российские соотечественники и выпускники российских вузов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron unas 700 personas, incluyendo congresistas, representantes del cuerpo diplomático, autoridades regionales, medios de comunicación, compatriotas rusos y graduados de universidades rusas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На сцене выступили профессиональные музыканты из числа российских соотечественников, проживающих в Лиме, и их перуанские коллеги (в том числе обучавшиеся в российских профильных вузах).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La interpretación estuvo a cargo de músicos profesionales entre los cuales fueron compatriotas rusos que viven en Lima y sus colegas peruanos (incluidos aquellos que estudiaron en universidades rusas especializadas).</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участники концерта -известные в местном музыкальном сообществе преподаватели и исполнители - работают в профильных музыкальных учреждениях Перу и играют в Национальном симфоническом оркестре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los participantes del concierto – profesores e músicos reconocidos en la comunidad musical peruana – trabajan en instituciones musicales especializadas en el Perú y tocan en la Orquesta Sinfónica Nacional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С приветственным словом к собравшимся выступила советник-посланник роспосольства Н.Н.Сентенкова, выразив надежду на то, что это мероприятие будет способствовать укреплению дружбы между нашими народами и продвижению двусторонних гуманитарных контактов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Ministra Consejera de la Embajada de Rusia Natalia Sentenkova pronunció un discurso de bienvenida ante el público, expresando su esperanza de que este evento ayude a fortalecer la amistad entre nuestros pueblos y promover los contactos humanitarios bilaterales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ведущий из числа сотрудников ЗУ рассказывал собравшимся об истории создания исполненных композиций и их трактовке, а также их значении в истории мировой музыки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El presentador – diplomático de la Embajada – contó a la audiencia sobre los detalles de la creación de las composiciones y su interpretación, así como su importancia en la historia de la música mundial.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вниманию публики была также представлена подготовленная посольством выставка о жизни и творчестве С.В.Рахманинова, размещенная в фойе театра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al público también se le presentó una exposición preparada por la Embajada sobre la vida y obras de Sergéi Rachmáninov, ubicada en el vestíbulo del teatro.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этот культурно-просветительский проект был восторженно воспринят перуанской публикой, которая стоя приветствовала выступавших.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este proyecto cultural y educativo fue recibido con entusiasmo por el público peruano que saludó a artistas con ovación de pie.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие представляется значимым для продвижения положительного образа России в условиях действий недружественных государств по отмене российской культуры, а также для демонстрации возможностей наших образовательных услуг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se presenta importante para promover una imagen positiva de Rusia frente a las acciones de estados hostiles para abolir la cultura rusa, así como demostrar las posibilidades de la educación en Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>