<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю Дня ЕАЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del Día de la Unión Económica Euroasiática </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_dnya_eaes/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_d_a_de_la_uni_n_econ_mica_euroasi_tica/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По случаю Дня ЕАЭС (29 мая) в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья посла А.В.Будаева «Евразийский экономический союз: успешный пример справедливой, сбалансированной и взаимовыгодной интеграции». Основные тезисы:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “La Unión Económica Euroasiática (UEEA): un ejemplo exitoso de integración justa, equilibrada y mutuamente beneficiosa” publicado en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” con motivo de la celebración del Día de la UEEA (29 de mayo): </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·        25 мая с.г. в Москве состоялся саммит ЕАЭС, в котором приняли участие представители России, Армении, Белоруссии, Казахстана и Кыргызстана, а также стран-наблюдателей – Узбекистана и Кубы. В ходе мероприятия Президент В.В.Путин назвал Союз одним из независимых центров многополярного мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        El 25 de mayo del a.c. en Moscú se celebró la cumbre de la UEEA, conformada por Rusia, Armenia, Bielorrusia, Kazajistán y Kirguistán, así como los países observadores Uzbekistán y Cuba, durante la cual el Presidente Vladimir Putin destacó la Unión como uno de los centros autónomos del mundo multipolar.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·        К концу 2022 г. совместный ВВП стран-членов ЕАЭС достиг 1,8 трлн. долл., а также была зафиксирована положительная динамика ряда социально-экономических показателей. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        A finales de 2022, el PIB conjunto de la UEEA alcanzó 1,8 billones de dólares y se registró una dinámica positiva de varios indicadores socioeconómicos. </se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, сельскохозяйственное производство достигло 170 млрд. долл., что свидетельствует о росте в 9,4% в сравнении с 2021 г., тогда как стоимость реализованных проектов в сфере строительства составила 211 млрд. долл. (+5%).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, la producción agrícola alcanzó 170 mil millones de dólares, lo que representó un aumento del 9,4% respecto a 2021, mientras que el valor de los proyectos de construcción realizados fue de 211 mil millones de dólares (+5%).</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·        ЕАЭС стремится развивать отношения с Латинской Америкой, о чем свидетельствует подписание 16 мая с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        La UEEA aspira a desarrollar relaciones con América Latina, lo que está demostrado por la firma el 16 de mayo del a.c. del Memorando de cooperación entre el Banco Euroasiático de Desarrollo y el Banco FONPLATA para proyectos de desarrollo sostenible.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">·        Несмотря на текущее состояние мировой экономики ЕАЭС успешно развивается и имеет многообещающие перспективы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        La UEEA se desarrolla con éxito y tiene perspectivas prometedoras, a pesar del estado actual de la economía mundial.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/la-union-economica-euroasiatica-un-ejemplo-exitoso-de-integracion-justa-equilibrada-y-mutuamente-beneficiosa-id81636/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/la-union-economica-euroasiatica-un-ejemplo-exitoso-de-integracion-justa-equilibrada-y-mutuamente-beneficiosa-id81636/</se>
    </para>
  </body>
</html>