<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью директора ЛАД МИД России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La entrevista con el Director del Departamento de América Latina de la Cancillería Rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/intervyu_direktora_lad_mid_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_entrevista_con_el_director_del_departamento_de_am_rica_latina_de_la_canciller_a_rusa/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 апреля 2022 г. уругвайская газета “Diario La R” и информационный интернет-портал “Tribuna Oriental” опубликовали интервью директора Латиноамериканского департамента МИД России А.В.Щетинина аргентинской журналистке И.Померанец, в котором даются исчерпывающие ответы на самые животрепещущие вопросы, касающиеся российской спецоперации на Украине, последствий западных экономических санкций, а также развития отношений России с латиноамериканскими странами в сложившейся обстановке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de abril de 2022 el periódico uruguayo “Diario La R” y la revista digital “Tribuna Oriental” publicaron la entrevista de la periodista argentina Hinde Pomeraniec con el Director del Departamento de América Latina del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Sr. Alexander Shchetinin, en la cual se ofrecen respuestas completas a las preguntas más candentes sobre la operación especial rusa en Ucrania, las consecuencias de las sanciones económicas occidentales y el desarrollo de las relaciones de Rusia con los países latinoamericanos en el entorno actual.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>