<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о реабилитации нацизма на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre la rehabilitación del nazismo en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_reabilitatsii_natsizma_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_la_rehabilitaci_n_del_nazismo_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 марта 2022 г. в авторитетной уругвайской газете “Diario La R” по инициативе посольства была опубликована статья проректора Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича под заголовком «Зеленский как ширма для реабилитации нацизма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 19 de marzo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay fue publicado el artículo del Vicerrector de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Doctor en Derecho y Ciencia Política Oleg Karpovich titulado “Zelenski como biombo para la rehabilitación del nazismo”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал, в котором рассказывается о политике киевского режима по героизации нацистских преступников и их бандеровских пособников, а также его попустительстве распространению праворадикальных организаций и их идеологии на территории Украины, вызвал заметный резонанс в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material, en el cual se trata de la política del régimen de Kiev para glorificar a los criminales nazis y sus colaboradores banderistas, así como su actitud pasiva hacia la propagación de las organizaciones de extrema derecha y su ideología en el territorio de Ucrania, tuvo gran resonancia en los círculos socio-políticos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>