<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О концерте Хора Турецкого и арт-группы "Soprano" в Монтевидео </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el concierto del Coro Turetsky y "Soprano" en Montevideo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_kontserte_khora_turetskogo_i_art_gruppy_soprano_v_montevideo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_el_concierto_del_coro_turetsky_y_soprano_en_montevideo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 августа 2023 года в Культурном центре им. Флоренсио Санчеса г.Монтевидео при поддержке Министерства иностранных дел России, Правительства Москвы, мэрии Монтевидео и Посольства России в Уругвае состоялся концерт всемирно известных российских музыкальных коллективов "Хор Турецкого" и "Soprano" в рамках их латиноамериканского турне "Песни единства". </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de agosto del a.c. en el Centro Cultural Florencio Sánchez de Montevideo con el apoyo de la Cancillería de Rusia, del Gobierno de Moscú, de la Intendencia (alcaldía) de Montevideo y de la Embajada de Rusia en Uruguay se celebró el concierto de los grupos musicales rusos mundialmente conocidos Coro Turetsky (voces masculinas) y Soprano (voces femeninas) en el marco de su gira latinoamericana “Canciones de la Unidad”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На мероприятии присутствовали российские соотечественники, представители дипломатического корпуса, СМИ, а также местных общественно-политических и культурных кругов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron compatriotas rusos, representantes del cuerpo diplomático, medios de comunicación, así como de los círculos sociales y culturales locales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем приветственном слове Посол А.В.Будаев поблагодарил уругвайские власти за поддержку этого важного проекта, подчеркнул значимость продолжения двусторонних обменов в культурно-гуманитарной сфере, выразил надежду на то, что концерт будет способствовать взаимопониманию и сближению народов наших стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso de bienvenida el Embajador Andrey Budaev agradeció a las autoridades uruguayas por el apoyo de este proyecto importante, destacó la importancia de continuar los intercambios bilaterales en la esfera cultural y humanitaria, expresó la esperanza de que el concierto de grandes artistas rusos contribuya a la mejor comprensión y acercamiento de la gente de nuestros países.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава дипломатической миссии также подчеркнул, что невозможно отменить русскую культуру и искусство, которые являются достоянием всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Jefe de la Misión Diplomática también subrayó que es imposible cancelar la cultura y el arte rusos que son patrimonio de toda la humanidad.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В переполненном зрителями зале артисты исполнили известные российские и зарубежные песни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los artistas interpretaron famosas canciones rusas y extranjeras en la sala llena de espectadores.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концерт прошел в теплой атмосфере и вызвал массу положительных эмоций у зрителей, которые встречали исполнителей громкими аплодисментами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El concierto se realizó en un ambiente cordial y despertó muchas emociones positivas del público que recibía a los cantantes con fuertes aplausos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следующее выступление коллективов состоится 2 августа в Буэнос-Айресе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El siguiente concierto del grupo se celebrará el 2 de agosto en Buenos Aires.</se>
    </para>
  </body>
</html>