<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о последствиях антироссийских экономических рестрикций </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre las consecuencias de las restricciones económicas antirrusas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_posledstviyakh_antirossiyskikh_ekonomicheskikh_restriktsiy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_las_consecuencias_de_las_restricciones_econ_micas_antirrusas/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 сентября 2022 г. в уругвайской электронной газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья проекторов Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Санкции: нет худа без добра».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de septiembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “Sanciones: una bendición disfrazada”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об открывшихся из-за введения странами Запада незаконных антироссийских рестрикций новых возможностях для расширения сотрудничества России с государствами СНГ и ЕАЭС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de nuevas oportunidades para la ampliación de cooperación entre Rusia y los países de la CEI y UEEA que surgieron debido a la imposición de sanciones antirrusas ilegítimas por los países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы констатируют снижение зависимости нашей страны от европейских и американских технологических и финансовых рынков за счет проведения рада структурных преобразований, а также успешную реализацию политики импортозамещения и отказа от сырьевой модели экономического развития в пользу инноваций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores destacan la disminución de la dependencia de nuestro país de los mercados tecnológicos y financieros de Europa y EE.UU. a través de reformas estructurales, así como la exitosa política de sustitución de importaciones y rechazo del modelo económico basado en materias primas a favor de innovaciones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что результаты государственной экономической политики России определят роль нашей страны в мире и устойчивость ее позиций в глобальных и региональных международных организациях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que los resultados de la política económica estatal de Rusia determinarán el papel de nuestro país en el mundo y su rol en las organizaciones internacionales globales y regionales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés notable en los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/sanciones-una-bendicion-disfrazada-id1048050/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/sanciones-una-bendicion-disfrazada-id1048050/</se>
    </para>
  </body>
</html>