<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о попытках США сохранить однополярный миропорядок </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre los intentos de EE.UU. de preservar el orden unipolar  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_popytkakh_ssha_sokhranit_odnopolyarnyy_miroporyadok/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_los_intentos_de_ee_uu_de_preservar_el_orden_unipolar_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе Посольства России в Уругвае в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” 3 июля с.г. была опубликована статья проректоров Дипломатической Академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Эпоха мирового большинства».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay el 3 de julio del a.c. en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “La era de la mayoría mundial”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы: ·       Большинство западных экспертов считает, что Вашингтон проявляет все меньше заинтересованности в том, чтобы сохранить свой образ «глобального миротворца», создававшийся американской дипломатией в течение десятилетий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Presentamos puntos clave de este material: ·       La mayoría de los expertos occidentales opinan que Washington muestra cada vez menos interés en preservar su imagen de “pacificador global” promovida por la diplomacia estadounidense durante décadas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       США вмешиваются во внутренние конфликты различных государств для того, чтобы продвигать концепцию порядка, «основанного на правилах», и стремятся сохранить однополярное мироустройство и свое доминирование.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Los EE.UU. intervienen en los conflictos internos de varios estados para realizar su visión del orden mundial “basado en reglas” y aspiran a preservar la unipolaridad y su dominio en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Однако в контексте украинского кризиса усилия Вашингтона по привлечению на свою сторону стран глобального юга оказались безуспешными.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Sin embargo, en el contexto de la crisis ucraniana los esfuerzos de Washington para atraer a su lado al Sur Global han fracasado.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       В свете этого Россия в соответствии с новой Концепцией внешней политики следует независимым и многовекторным курсом для обеспечения мира и безопасности на глобальном и региональном уровне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       A la luz de esto Rusia, según su nuevo Concepto de Política Exterior, está siguiendo un curso político independiente y de múltiples vectores para mantener la paz y la seguridad mundial y regional.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/la-era-de-la-mayoria-mundial-id87749/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/la-era-de-la-mayoria-mundial-id87749/</se>
    </para>
  </body>
</html>