<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 160-летия со дня рождения П.А.Столыпина </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Al artículo del Embajador con motivo del 160 aniversario de Piotr Stolypin </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_160_letiya_so_dnya_rozhdeniya_p_a_stolypina/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/al_art_culo_del_embajador_con_motivo_del_160_aniversario_de_piotr_stolypin/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 апреля 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья посла России А.В.Будаева под заголовком «160-летие Петра Столыпина – премьер-министра и великого реформатора России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de abril de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “160 aniversario de Piotr Stolypin – Primer Ministro y gran reformador de Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о достижениях этого видного государственного деятеля, способствовавшего стремительному развитию России за счет проведения преобразований в сельском хозяйстве, создания трудового кодекса, введения законов о религиозной терпимости и свободе совести, а также распространения бесплатного образования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los logros de este destacado estadista quien contribuyó al desarrollo rápido de Rusia por medio de reformas agrarias, creación del nuevo código laboral, introducción de las leyes de tolerancia religiosa y libertad de conciencia, así como la promoción de educación gratuita.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приводит серьезные трудности, с которыми пришлось столкнуться П.А.Столыпину в его труде на благо Отечества, включая многократные покушения на его жизнь, в результате одного из которых и погиб великий реформатор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor cuenta de las dificultades serias que Piotr Stolypin tuvo que enfrentar en su labor en bien de la Patria, inclusive atentados múltiples contra su vida. Como consecuencia de uno de ellos él falleció.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Общий вывод статьи заключается в том, что наследие Столыпина сохраняет актуальность сегодня.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La conclusión general del articulo es que la herencia de Stolypin sigue relevante hasta el día de hoy.</se>
    </para>
  </body>
</html>