<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о двойных стандартах Запада в вопросе импорта российских удобрений и продовольствия </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el doble rasero del Occidente respecto a las importaciones de fertilizantes y alimentos rusos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_dvoynykh_standartakh_zapada_v_voprose_importa_rossiyskikh_udobreniy_i_prodovolstviya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_doble_rasero_del_occidente_respecto_a_las_importaciones_de_fertiliza/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">22 сентября 2022 г. на новостном сайте “Caras &amp; Caretas” была опубликована статья посла А.В.Будаева «Позиция Европейской комиссии и поставки российских удобрений и продовольствия», в которой рассказывается о противоречиях и «нестыковках» в санкционной политике Евросоюза.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 22 de septiembre de 2022 en el portal “Caras &amp; Caretas” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev “La posición de la Comisión Europea y suministros de fertilizantes y productos alimenticios rusos” que trata de las contradicciones e irregularidades en la política de sanciones de la Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности отмечается, что государства-члены ЕС импортируют российские удобрения и продовольствие, препятствуя их транзиту в третьи страны, а также то, что из 87 судов с зерном, покинувших украинские порты в соответствии с договоренностями между Москвой и Киевом, достигнутыми при посредничестве Турции и ООН, только 2 были направлены в беднейшие страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular se recalca que los Estados Miembros de la UE importan fertilizantes y alimentos rusos obstaculizando su transporte a terceros países, así como el hecho de que 87 barcos con grano salidos de puertos ucranianos según los acuerdos entre Moscú y Kiev, alcanzados con la mediación de Turquía y la ONU, solo 2 se dirigieron a los países más pobres.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор информирует о том, как дипломатические усилия России в интересах обеспечения глобальной продовольственной безопасности вынудили Еврокомиссию представить разъяснения о правилах транзита российской продукции, подтверждающие право государств-членов ЕС принимать самостоятельные решения в данном вопросе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor informa que los esfuerzos diplomáticos de Rusia con miras a lograr la seguridad alimentaria global han obligado a la Comisión Europea a presentar aclaraciones sobre las reglas de tránsito de productos rusos que confirman que Estados Miembros de la UE pueden tomar sus propias decisiones al respecto.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés de los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.carasycaretas.com.uy/columnas-opinion/la-posicion-la-comision-europea-y-suministros-fert...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.carasycaretas.com.uy/columnas-opinion/la-posicion-la-comision-europea-y-suministros-fert...</se>
    </para>
  </body>
</html>