<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Российская солистка Евгения Пиршина на сцене уругвайского «Театро Солис» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La cantante rusa Evgenia Pirshina en el Teatro Solísлистка Евгения Пиршина на сцене уругвайского «Театро Солис» </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/rossiyskaya_solistka_evgeniya_pirshina_na_stsene_urugvayskogo_teatro_solis/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_cantante_rusa_evgenia_pirshina_en_el_teatro_sol_slistka_evgeniya_pirshina_na_stsene_urugvayskogo_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 21 по 23 мая 2022 г. в главном театре Монтевидео «Театро Солис» проходил оперный спектакль в трех действиях «Дидона и Эней» композитора Г.Пёрселла на либретто Н.Тейта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 21 al 23 de mayo de 2022 en el Teatro Solís de Montevideo se celebró la opera en tres actos “Dido y Eneas” del compositor Henry Purcell con libreto del dramaturgo y poeta Nahum Tate.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одну из центральных ролей (колдуньи) исполнила российская солистка (контральто) Евгения Пиршина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Uno de los papeles principales de la Hechicera desempeño la cantante rusa (contralto) Evgenia Pirshina.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выступления проходили при полном аншлаге и завершались продолжительными, восторженными аплодисментами зрителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las funciones se realizaban con la sala llena y terminaban con aplausos prolongados y entusiastas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подробная статья, посвященная этому видному событию в культурной жизни страны, была опубликована 23 мая в уругвайской газете “Diario La R” и доступна по ссылке: https://www.grupormultimedio.com/dido-y-eneas-entre-la-mitologia-y-el-lenguaje-alegorico-id1023383/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo detallado sobre este evento importante en la vida cultural del país fue publicado el 23 de mayo en el periódico uruguayo “Diario La R” y está disponible a través del siguiente link: https://www.grupormultimedio.com/dido-y-eneas-entre-la-mitologia-y-el-lenguaje-alegorico-id1023383/</se>
    </para>
  </body>
</html>