<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о неоколониальных практиках коллективного Запада </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre las prácticas neocoloniales del Occidente Colectivo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_neokolonialnykh_praktikakh_kollektivnogo_zapada/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_las_pr_cticas_neocoloniales_del_occidente_colectivo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Неоколониальные практики коллективного Запада в контексте формирования нового миропорядка», опубликованной 15 августа 2023 г. в газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio”:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “Las prácticas neocoloniales del Occidente Colectivo en el contexto de la formación del nuevo orden mundial” publicado el 15 de agosto de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio”:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Неоколониализм – это эксплуатация и использование развивающихся стран более развитыми государствами в своих эгоистических интересах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       El neocolonialismo de hoy es la explotación y utilización de los países en desarrollo por los Estados más avanzados en sus intereses egoístas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Ряд стран Запада сохраняет контроль над зарубежными территориями и не оставляет попыток навязать неоколониальную модель «порядка, основанного на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Varios países occidentales siguen preservando su dominio sobre territorios extranjeros y no cesan intentos de imponer un modelo neocolonial de "orden basado en reglas".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Одна из задач России на международной арене, согласно новой Концепции внешней политики нашей страны, состоит в создании «условий для отказа любого государства от неоколониальных и гегемонистских амбиций».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Uno de los objetivos de Rusia en la arena internacional, de acuerdo con su Nuevo Concepto de la Política Exterior, es crear “condiciones para que cualquier Estado abandone las ambiciones neocoloniales y hegemónicas”.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Нет сомнений в том, что развивающиеся страны Африки, Азии, Ближнего Востока и Латинской Америки гарантируют себе достойное место в новом миропорядке, избавившись от тяжелого колониального наследия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       No cabe duda que los países en desarrollo en África, Asia, Medio Oriente y América Latina asegurarán su digno lugar en el nuevo orden mundial, deshaciéndose de la pesada herencia de colonialismo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/las-practicas-neocoloniales-del-occidente-colectivo-en-el-contexto-de-la-formacion-del-nuevo-orden-mundial-id96535/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/las-practicas-neocoloniales-del-occidente-colectivo-en-el-contexto-de-la-formacion-del-nuevo-orden-mundial-id96535/</se>
    </para>
  </body>
</html>