<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятиях посольства по случаю Дня Победы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre los eventos de la Embajada con motivo del Día de la Victoria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_meropriyatiyakh_posolstva_po_sluchayu_dnya_pobedy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_los_eventos_de_la_embajada_con_motivo_del_d_a_de_la_victoria/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках празднования 77-й годовщины Победы в Великой Отечественной Войне роспосольство подготовило и провело серию общественно-политических и культурных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la celebración del 77 Aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria la Embajada organizó y llevó a cabo varios eventos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На официальном сайте РЗУ была размещена виртуальная выставка архивных фотографий периода 1941-1945 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la página oficial de la Misión Diplomática fue publicada la exposición virtual de fotos antiguas de los años 1941-1945.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди соотечественников и уругвайских граждан через социальные сети было распространено видеообращение посла А.В.Будаева на русском и испанском языках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre los compatriotas rusos y ciudadanos uruguayos fue divulgado el videomensaje del Embajador Andrey Budaev en ruso y español.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сотрудники дипмиссии и учащиеся школы при посольстве приняли участие в стихотворном флешмобе, посвященном Дню Победы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los funcionarios de la Embajada y alumnos del colegio de la Misión Diplomática participaron en un flashmob poético dedicado al Día de la Victoria.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 мая уругвайская газета “Diario La R” и интернет-порталы “Grupo R Multimedio” и “Tribuna Oriental” разместили статью посла под заголовком «День Великой Победы: история, уроки и современность».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de mayo el periódico uruguayo “Diario La R” y las revistas digitales “Grupo R Multimedio” y “Tribuna Oriental” publicaron el artículo del Embajador titulado “Día de la Gran Victoria: historia, lecciones y actualidad”.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В школе при посольстве прошел «Урок мужества».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el colegio de la Embajada se celebró “La Clase de Valentía”.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 мая на территории РЗУ состоялись акции «Бессмертный полк» и «Георгиевская ленточка», в которых приняли участие сотрудники дипмиссии, члены их семей и российские соотечественники (всего свыше 40 человек).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de mayo de 2022 la Embajada organizó la marcha del Regimiento Inmortal y la acción “Cinta de San Jorge”, en las cuales participaron los funcionarios de la Misión Diplomática, sus familiares y compatriotas rusos (en total más de 40 personas).</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда же в здании посольства была открыта экспозиция советских плакатов периода Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mismo día se celebró la inauguración de la exposición de los carteles soviéticos del período de la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе открытия экспозиции посол дал интервью МИА «Спутник» по поводу этого и других мероприятий РЗУ, посвященных 77-й годовщине победы в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento el Embajador Andrey Budaev concedió una entrevista a la Agencia Internacional de Información “Sputnik” sobre este y otros eventos de la Misión Diplomática dedicados al 77 Aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Накануне Дня Победы в адрес руководителя дипмиссии было направлено обращение сопредседателя Центра «Холокост», советника президента Российского еврейского конгресса И.А.Альтмана с просьбой распространить среди уругвайских СМИ и общественности копию благодарственного письма выдающемуся советскому военачальнику, маршалу Г.К.Жукову от Комитета еврейских беженцев Уругвая, которая была передана послу Уругвая в Москве Д.Кастильосу Гомесу 6 мая 2022 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del Día de la Victoria al Embajador se dirigió el Copresidente del Centro del Holocausto y Asesor del Presidente del Congreso Judío Ruso Ilya Altman con la solicitud de divulgar en los medios de comunicación locales la carta de agradecimiento de un grupo de judíos uruguayos al gran jefe militar soviético, mariscal Georgy Zhukov. La carta fue entregada en una ceremonia solemne al Embajador de Uruguay en Moscú Daniel Castillos Gómez el 6 de mayo de 2022.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующий материал был опубликован 9 мая в издании “Diario La R”, размещен на интернет-портале “Grupo R Multimedio” и направлен в местные еврейские организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material correspondiente fue publicado el 9 de mayo en el periódico uruguayo “Diario La R”, en el portal "Grupo R Multimedio" y enviado a las organizaciones judías locales.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также посол А.В.Будаев дал по этому поводу интервью региональному представительству МИА «Спутник».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, el Embajador Andrey Budaev concedió una entrevista a la Agencia Internacional de Información “Sputnik” referente a este tema.</se>
    </para>
  </body>
</html>