<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о референдумах на освобожденных территориях Украины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre referéndums en territorios liberados de Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_referendumakh_na_osvobozhdennykh_territoriyakh_ukrainy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_refer_ndums_en_territorios_liberados_de_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Референдумы на Донбассе и освобожденных территориях Украины – проявление свободы и справедливости».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de septiembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Los referéndums en Donbás y territorios liberados de Ucrania son manifestaciones de libertad y justicia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о состоявшихся 23-27 сентября с.г. в ДНР, ЛНР, Запорожской и Херсонской областях плебисцитах, в ходе которых подавляющее большинство жителей воспользовалось своим правом на самоопределение и поддержало инициативу о вхождении этих регионов в состав России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de los plebiscitos celebrados del 23 al 27 de septiembre del a.c. en las Repúblicas Populares de Donetsk (RPD) y Lugansk (RPL), regiones de Zaporiyia y Jersón, en los cuales la mayoría aplastante de la población aprovechó de su derecho a la libre determinación y apoyó la iniciativa de unirse a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается участие в референдумах иностранных наблюдателей, в т.ч. из Уругвая, подтвердивших, что голосование проходило без нарушений и при соблюдении международных стандартов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca la participación de los observadores extranjeros, inclusive de Uruguay, quienes confirmaron que la votación se había celebrado sin irregularidades y acorde con los estándares internacionales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сообщается, что после объявления его результатов главы ДНР, ЛНР и освобожденных территорий обратились к Президенту В.В.Путину с предложением о принятии регионов в состав России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se informa que después del anuncio de los resultados los líderes de RPD, RPL y regiones liberadas se dirigieron al Presidente Putin con la solicitud de adhesión al territorio ruso.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор выразил мнение о том, что с целью обеспечения безопасности населения этих территорий все процедуры по их присоединению к России будут выполнены в короткие сроки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor expresa su opinión que para garantizar la seguridad de la población de estos territorios los procedimientos de adhesión se cumplirán en un corto plazo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/los-referendums-en-donbas-y-territorios-liberados-de-ucrania-son-manifestaciones-de-libertad-y-justicia-id1050320/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/los-referendums-en-donbas-y-territorios-liberados-de-ucrania-son-manifestaciones-de-libertad-y-justicia-id1050320/</se>
    </para>
  </body>
</html>