<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании дня космонавтики </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del Día de la Cosmonáutica </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_prazdnovanii_dnya_kosmonavtiki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_celebraci_n_del_d_a_de_la_cosmon_utica/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля 2022 г. сотрудники посольства возложили цветы к установленному у планетария г. Монтевидео бюсту Ю.А.Гагарина, советского космонавта, первого человека планеты, совершившего полет на околоземную орбиту.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de abril de 2022 los funcionarios de la Embajada colocaron una ofrenda floral al busto de Yuri Gagarin, primer astronauta soviético y primero en viajar a la órbita terrestre, ubicado cerca del Planetario de Montevideo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще один бюст «первооткрывателя космоса» установлен в одном из столичных скверов, носящем его имя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Otro busto del “pionero del espacio ultraterrestre” está situado en uno de los parques capitalinos que lleva su nombre.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля посол А.В.Будаев дал интервью региональному представительству международного информагентства «Спутник» ( https://mundo.sputniknews.com/20220413/diplomaticos-rusos-colocan-ofrenda-floral-ante-busto-de-yuri-gagarin-en-montevideo--fotos-1124338651.html ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 abril el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev concedió una entrevista a la Oficina Regional de la Agencia Internacional de Información “Sputnik” ( https://mundo.sputniknews.com/20220413/diplomaticos-rusos-colocan-ofrenda-floral-ante-busto-de-yuri-gagarin-en-montevideo--fotos-1124338651.html ).</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В уругвайской газете “Diario La R” 13 апреля с.г. была опубликована статья роспосла под заголовком «День космонавтики в России», которая вызвала интерес в местных общественных, научных и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de abril en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado el artículo del Embajador titulado “El Día de la Cosmonáutica en Rusia” que generó interés de los círculos sociales, científicos y culturales locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>