<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Секретаря Совета безопасности России Н.П.Патрушева об участии стран Запада в событиях на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Secretario del Consejo de Seguridad de Rusia Nikolái Pátrushev referente a la participación de los países occidentales en los acontecimientos en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/intervyu_sekretarya_soveta_bezopasnosti_rossii_n_p_patrusheva_ob_uchastii_stran_zapada_v_sobytiyakh_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/entrevista_del_secretario_del_consejo_de_seguridad_de_rusia_nikol_i_p_trushev_referente_a_la_partici/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 марта 2023 г. по инициативе посольства России в Уругвае на интернет-портале новостного агентства “Uy.Press” было опубликовано интервью Секретаря Совета безопасности России Н.П.Патрушева «Российской газете» об участии стран Запада в событиях на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 30 de marzo de 2023 por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el portal de la Agencia uruguaya de noticias “Uy.Press” fue publicada la entrevista del Secretario del Consejo de Seguridad de Rusia Nikolái Pátrushev al periódico “Rossiyskaya Gazeta” referente a la participación directa de los países occidentales en los acontecimientos en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о гегемонистской и лицемерной политике Вашингтона, пренебрегающего правами собственных граждан и стремящегося сохранить доминирование в международных отношениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la política hegemónica e hipócrita de Washington que desprecia los derechos de sus propios ciudadanos y aspira a mantener su dominio en relaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что США готовы бороться с Россией не только до последнего украинца, но и до последнего европейца, что приведет к распаду Евросоюза – наднациональной надстройки, которая не оправдывает себя и противоречит интересам граждан самих стран-членов ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que los EEUU están dispuestos a luchar contra Rusia no solo hasta el último ucraniano, sino hasta el último europeo, lo que resultará en el colapso de la Unión Europa – una estructura supranacional injustificada que va en contra de los intereses de los propios ciudadanos de sus países miembros.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó interés de los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>