<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о миропорядке будущего </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre el nuevo orden mundial </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_miroporyadke_budushchego/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_el_nuevo_orden_mundial/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 августа 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья проректоров Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича и кандидата исторических наук М.Г.Троянского «Мир завтрашнего дня».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de agosto de 2022 por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de los Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpóvich y Mijaíl Troyansky “Mundo del mañana”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о негативных тенденциях, наблюдающихся в американской экономике и политической системе, усугубляющихся внутренней поляризацией, обострением соперничества Вашингтона и Пекина и рестрикцонной политикой США в отношении России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de las tendencias negativas en la economía y en el sistema político estadounidenses, agravadas por la polarización interna, la agudización de la competición entre Washington y Beijing, así como por la política de sanciones contra Rusia. </se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что становится все более очевидной неспособность Вашингтона добиваться глобального доминирования, а также необходимость построения нового миропорядка, основанного на принципах многополярности и справедливого развития с учетом интересов всех государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que se pone cada vez más clara la ineptitud de EE.UU. para lograr el dominio global y la necesidad de construir un nuevo orden global multipolar basado en los principios del desarrollo justo teniendo en cuenta los intereses de todos los Estados.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/mundo-del-manana-id1040084/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/mundo-del-manana-id1040084/</se>
    </para>
  </body>
</html>