<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Сообщение МИД России для СМИ по случаю национального праздника Восточной Республики Уругвай </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Comunicado de prensa del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia con motivo de la Fiesta nacional de la República Oriental del Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/soobshchenie_mid_rossii_dlya_smi_po_sluchayu_natsionalnogo_prazdnika_vostochnoy_respubliki_urugvay/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/comunicado_de_prensa_del_ministerio_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_con_motivo_de_la/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">25 августа Восточная Республика Уругвай отмечает национальный праздник – День независимости.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 25 de agosto, la República Oriental del Uruguay celebra la fiesta nacional, el Día de la Independencia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уругвайскую государственность всегда отличал сбалансированный внешнеполитический курс и строгое соблюдение международного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El régimen institucional uruguayo siempre se ha distinguido por la política exterior equilibrada y el estricto cumplimiento con el derecho internacional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подтверждение тому – неприятие Монтевидео западной политики антироссийских односторонних санкций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esto se confirma por el hecho de que Montevideo no acepte la política occidental de las sanciones antirrusas unilaterales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российско-уругвайским многоплановым связям присущ конструктивный прагматичный характер, в основе которого – историческая близость и взаимная симпатия, объединяющие народы наших стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las relaciones multidimensionales ruso-uruguayas se caracterizan por un carácter constructivo y pragmático que se basa en la proximidad histórica y la simpatía mutua que unen a nuestros pueblos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не случайно именно в Уругвае находится основанный соотечественниками 110 лет назад город Сан-Хавьер – единственный в Южном полушарии, в населении которого преобладают потомки выходцев из России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No es por casualidad que sea precisamente en Uruguay donde se ubica la ciudad de San Javier fundada por los compatriotas hace 110 años. Es la única localidad en el hemisferio sur en cuya población predominan los descendientes de los oriundos de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Готовы к дальнейшему укреплению сотрудничества в двустороннем и многостороннем форматах в целях реализации имеющегося потенциала в сферах экономики, науки, образования и культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos dispuestos a seguir fortaleciendo la cooperación bilateral y multilateral con miras a aprovechar las capacidades existentes en la economía, ciencia, educación y cultura.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Желаем дружественному уругвайскому народу процветания и благополучия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Deseamos prosperidad y bienestar al amigo pueblo uruguayo.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://mid.ru/ru/foreign_policy/news/1901559/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://mid.ru/ru/foreign_policy/news/1901559/?lang=es</se>
    </para>
  </body>
</html>