<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о росте потенциала Евразийского экономического союза </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el crecimiento de las capacidades de la Unión Económica Euroasiática </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_roste_potentsiala_evraziyskogo_ekonomicheskogo_soyuza/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_crecimiento_de_las_capacidades_de_la_uni_n_econ_mica_euroasi_tica/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 ноября 2022 г. на сайте Уругвайского новостного агентства “Uy.Press” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Растущая сила Евразийского экономического союза».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de noviembre de 2022 en la página web de la Agencia Uruguaya de Información “Uy.Press” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “La Fuerza Creciente de la Unión Económica Euroasiática”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об истории ЕАЭС, его структуре и достижениях, включая успешное противодействие кризисным явлениям в мире, в т.ч. пандемии COVID-19.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de la historia de la UEEA, su estructura y logros, inclusive la resistencia exitosa a las crisis mundiales, por ejemplo, la pandemia del COVID-19.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что попытки коллективного Запада подорвать единство объединения путем введения незаконных экономических рестрикций против России и Беларуси оказались безуспешными, о чем свидетельствует рост внутри региональной торговли и взаимных прямых инвестиций в рамках Союза, активизация сотрудничества ЕАЭС со странами-наблюдателями, в т.ч. Кубой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que los intentos del Occidente Colectivo de socavar la unidad del bloque a través de la imposición de las sanciones económicas ilegales contra Rusia y Belarús fracasaron, lo que está demostrado por el crecimiento del comercio interno e inversiones directas mutuas en el marco de la Unión, la intensificación de la cooperación de la UEEA con los países observadores, incluyendo Cuba.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечены также успехи государств-членов в работе по унификации технических регламентов и стандартов, реализации антикризисных мер посредством Евразийского фонда стабилизации и развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalcan los éxitos de los Estados Miembros en la unificación de los reglamentos y estándares técnicos, la realización de las medidas anticrisis a través del Fondo Euroasiático de Estabilización y el Desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés en los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc125243</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc125243</se>
    </para>
  </body>
</html>