<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о причинах приостановки участия России в ДСНВ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre las razones de la suspensión de la participación rusa en el Nuevo START </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_prichinakh_priostanovki_uchastiya_rossii_v_dsnv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_las_razones_de_la_suspensi_n_de_la_participaci_n_rusa_en_el_nuevo_start/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 марта 2023 г. в уругвайском еженедельнике “Caras &amp; Caretas” была опубликована статья посла России А.В.Будаева «Откуда в действительности исходит ядерная угроза».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de marzo de 2023 en el semanario uruguayo “Caras &amp; Caretas” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “De dónde proviene la amenaza nuclear real”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В статье даются пояснения относительно решения России приостановить участие в Договоре о сокращении стратегических наступательных вооружений (ДСНВ).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se dan aclaraciones sobre la decisión de la Parte Rusa de suspender su participación en el Tratado de Reducción de Armas Estratégicas (Nuevo START).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Указывается на многочисленные нарушения этого документа США, а также на стремление Вашингтона нанести России «стратегическое поражение» в ходе конфликта на Украине, что напрямую противоречит принципам, прописанным в преамбуле ДСНВ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalcan múltiples violaciones de este documento por EEUU, así como el objetivo de Washington de causar una “derrota estratégica” a Rusia en el marco del conflicto en Ucrania que contradice directamente los principios estipulados en el preámbulo del Nuevo START.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что несмотря на разрушительную политику США и НАТО, расширяющего свою ядерную инфраструктуру в направлении границ России, наша страна готова возобновить участие в ДСНВ при условии выполнения всех его положений в полном объеме обеими сторонами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor destaca que, a pesar de la política destructiva de EEUU y la OTAN, que expande su infraestructura nuclear hacia las fronteras rusas, nuestro país está dispuesto a reanudar su participación en el Tratado en caso de riguroso cumplimiento de todas sus disposiciones por ambas Partes.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.carasycaretas.com.uy/mundo/de-donde-proviene-la-amenaza-nuclear-real-n60274</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.carasycaretas.com.uy/mundo/de-donde-proviene-la-amenaza-nuclear-real-n60274</se>
    </para>
  </body>
</html>