<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о ситуации вокруг Украины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la situación en torno a Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 января / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 enero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_situatsii_vokrug_ukrainy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_situaci_n_en_torno_a_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с активным обсуждением в медиапространстве Уругвая, в том числе среди политологов и международных экспертов, возможности военного конфликта на Украине посол России А.В.Будаев подготовил статью под названием «Домыслы и реальность в отношении ситуации вокруг Украины», которая была опубликована в газете «Ла Република» 28 января 2022 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En relación con una discusión activa en los medios de comunicación uruguayos, inclusive entre los politólogos y expertos internacionales, sobre la posibilidad de un conflicto bélico en Ucrania el Embajador de Rusia Andrey Budaev preparó el artículo titulado “Suposiciones y realidades sobre la situación en torno a Ucrania” que fue publicado en el periódico “La República” el 28 de enero de 2022.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале сообщается о распространяемых преимущественно на основе западных информационных источников ложных предположениях о якобы готовящемся российском вторжении на Украину, что не соответствует действительности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de las suposiciones falsas, divulgadas principalmente a base de las fuentes de información occidentales, sobre las supuestas preparaciones de Rusia para la invasión contra Ucrania, lo que no corresponde a la realidad.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что на этом фоне замалчиваются или игнорируются позиция Москвы и многочисленные заявления российских официальных представителей о складывающейся вокруг Украины ситуации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que al mismo tiempo se guarda silencio y se hace caso omiso de la posición de Moscú y de las numerosas declaraciones de los representantes oficiales de nuestro país sobre la situación en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особый акцент сделан на том, что российские подходы не ограничиваются только ситуацией вокруг Украины, а имеют гораздо большее измерение, касающееся общей стратегической стабильности в Восточной Европе, включая важный вопрос о недопустимости дальнейшего продвижения сил НАТО к российским границам и размещения в соседних с нашей страной государствах натовских вооружений и военной техники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hace especial hincapié en que los enfoques rusos no se limitan sólo a la situación en torno a Ucrania, sino abordan dimensión mucho más grande referente a la estabilidad estratégica general en Europa Oriental, inclusive el asunto importante de la inadmisibilidad de la continua expansión de las fuerzas de la OTAN hacia las fronteras de Rusia y el despliegue de las armas y equipos militares de la Alianza Atlántica en los estados vecinos con nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Делается вывод о крайней важности не допускать инсинуаций, не нагнетать страсти, дав дипломатам возможность продолжить их важную работу в целях предупреждения эскалации обстановки, сохранения мира и безопасности для всех.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión que es muy importante prevenir las insinuaciones y calmar las pasiones, dando a los diplomáticos la posibilidad de continuar su labor importante con el fin de prevenir la escalada de la tensión, mantener la paz y seguridad para todos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данный материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador despertó el interés vivo en los círculos políticos y expertos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>