<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выдаче иностранным гражданам единых электронных виз </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La emisión de visas electrónicas unificadas a ciudadanos extranjeros </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vydache_inostrannym_grazhdanam_edinykh_elektronnykh_viz/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_emisi_n_de_visas_electr_nicas_unificadas_a_ciudadanos_extranjeros/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 1 августа 2023 г. начинается выдача иностранным гражданам единых электронных виз, действительных на всей территории Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir del 1 de agosto de 2023 comenzará la emisión de visas electrónicas unificadas a ciudadanos extranjeros, válidas en todo el territorio de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Единую электронную визу могут получить граждане следующих иностранных государств, перечень которых утвержден распоряжением Правительства Российской Федерации от 6 октября 2020 г. № 2571-Р: Австрия, Андорра, Бахрейн, Бельгия, Болгария, Ватикан, Венгрия, Германия, Греция, Дания, Индия, Индонезия, Иран, Ирландия, Исландия, Испания, Италия, Кипр, Китай (включая Тайвань), Корейская Народно-Демократическая Республика, Кувейт, Латвия, Литва, Лихтенштейн, Люксембург, Малайзия, Мальта, Мексика, Монако, Нидерланды, Норвегия, Оман, Польша, Португалия, Румыния, Сан-Марино, Саудовская Аравия, Северная Македония, Сербия, Сингапур, Словакия, Словения, Турция, Филиппины, Финляндия, Франция, Хорватия, Чехия, Швейцария, Швеция, Эстония, Япония.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los ciudadanos de los siguientes estados extranjeros pueden obtener una visa electrónica única, cuya lista fue aprobada por el Decreto del Gobierno de la Federación Rusa del 6 de octubre de 2020 No. 2571-R: Austria, Andorra, Baréin, Bélgica, Bulgaria, Ciudad del Vaticano, Hungría, Alemania, Grecia, Dinamarca, India, Indonesia, Irán, Irlanda, Islandia, España, Italia, Chipre, China (incluido Taiwán), República Popular Democrática de Corea, Kuwait, Letonia, Lituania, Liechtenstein, Luxemburgo, Malasia, Malta, México, Mónaco, Países Bajos, Noruega, Omán, Polonia, Portugal, Rumania, San Marino, Arabia Saudita, Macedonia del Norte, Serbia, Singapur, Eslovaquia, Eslovenia, Turquía, Filipinas, Finlandia, Francia, Croacia, República Checa, Suiza, Suecia, Estonia, Japón.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ближайшее время в данный перечень будут дополнительно включены Вьетнам, Камбоджа и Мьянма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En un futuro cercano, se agregarán a esta lista Vietnam, Camboya y Myanmar.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Электронная виза выдается на основании заявления иностранного гражданина, заполненного в электронной форме на специализированном сайте МИД России по адресу https://electronic-visa.kdmid.ru либо через мобильное приложение, размещенное для загрузки на указанном сайте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una visa electrónica se emite sobre la base de una solicitud de un ciudadano extranjero, completada electrónicamente en un sitio web especializado del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia en https://electronic-visa.kdmid.ru o mediante una aplicación móvil publicada para descargar en el sitio especificado.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Заявление на оформление единой электронной визы необходимо подавать не позднее чем за 4 календарных дня до предполагаемой даты въезда в Российскую Федерацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La solicitud de una visa electrónica única debe presentarse a más tardar 4 días calendario antes de la fecha prevista de entrada a la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">К заявлению прикрепляются цифровая фотография лица и скан страницы с данными машиносчитываемого паспорта иностранного гражданина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se adjunta a la solicitud una fotografía digital del rostro y un escaneo de la página con los datos del pasaporte de lectura mecánica del ciudadano extranjero.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никаких других документов для получения единой электронной визы не требуется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No se requieren otros documentos para obtener una única visa electrónica.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии с действующим российским законодательством данная виза является платной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De acuerdo con la legislación rusa vigente, esta visa se paga.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Единая электронная виза дает право на однократный въезд в Российскую Федерацию и пребывание в Российской Федерации с гостевым или деловым визитом, в качестве туриста, а также для участия в научных, культурных, общественно-политических, экономических, спортивных мероприятиях и осуществления соответствующих связей и контактов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Una visa electrónica única le da derecho a una sola entrada a la Federación Rusa y permanecer en la Federación Rusa en una visita de invitado o de negocios, como turista, así como para participar en eventos científicos, culturales, sociopolíticos, económicos, deportivos y hacer conexiones y contactos relevantes.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Срок действия единой электронной визы составляет 60 суток со дня ее оформления с разрешенным сроком пребывания иностранного гражданина в Российской Федерации не более 16 суток со дня въезда на территорию Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La validez de una visa electrónica única es de 60 días a partir de la fecha de su emisión con el período permitido de estadía de un ciudadano extranjero en la Federación Rusa no más de 16 días a partir de la fecha de entrada al territorio de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Единые электронные визы действительны для въезда Российскую Федерацию и выезда из Российской Федерации воздушным, автомобильным и водным транспортом, а также без использования транспортных средств только через пункты пропуска через государственную границу Российской Федерации, перечень которых утвержден распоряжением Правительства Российской Федерации от 23 октября 2020 г. № 2741-Р. Указанный перечень пунктов пропуска размещен на специализированном сайте МИД России по оформлению единых электронных виз https://electronic-visa.kdmid.ru .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las visas electrónicas uniformes son válidas para ingresar a la Federación Rusa y salir de la Federación Rusa por transporte aéreo, terrestre y acuático, así como sin el uso de vehículos solo a través de los puntos de control en la frontera estatal de la Federación Rusa, cuya lista fue aprobada por el Decreto del Gobierno de la Federación Rusa de fecha 23 de octubre de 2020 No. 2741-R. La lista especificada de puntos de control se publica en el sitio web especializado del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia para emitir visas electrónicas unificadas https://electronic-visa.kdmid.ru .</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Транспортные компании могут проверить наличие у иностранного гражданина действительной единой электронной визы на специальном автоматизированном сайте МИД Росси по адресу https://visacheck.kdmid.ru Информация о порядке проверки размещена также на русском и английском языках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las empresas de transporte pueden verificar si un ciudadano extranjero tiene una visa electrónica unificada válida en un sitio web automatizado especial del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia en https://visacheck.kdmid.ru La información sobre el procedimiento de verificación también está disponible en ruso e inglés.</se>
    </para>
  </body>
</html>