<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью посла МИА «Спутник» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Embajador de Rusia a la agencia internacional de información “Sputnik” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_intervyu_posla_mia_sputnik/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/entrevista_del_embajador_de_rusia_a_la_agencia_internacional_de_informaci_n_sputnik/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 мая 2022 г. посол А.В.Будаев дал интервью региональному представительству международного информагентства «Спутник», в котором рассказал о развязанной Коллективным Западом и украинским режимом информационной войне против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de mayo de 2022 el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev concedió una entrevista a la Oficina Regional de la Agencia Internacional de Información “Sputnik” en la cual habló de la guerra de información desatada por el Occidente colectivo y el régimen ucraniano contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были приведены конкретные примеры использования западниками государственной цензуры с замалчиванием правды о военных преступлениях Киева при одновременном распространении различных фальсификаций, ложных новостей и «постановок» о якобы нарушениях российскими военными международного гуманитарного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dieron ejemplos concretos de la utilización por parte de los países occidentales de la censura estatal con el fin de silenciar la verdad sobre los crímenes de guerra cometidos por Kiev que al mismo tiempo difunde diversas noticias falsas y "montajes" sobre supuestas violaciones del derecho internacional humanitario por parte de los militares rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://mundo.sputniknews.com/20220505/embajador-ruso-en-uruguay-denuncia-sabotaje-informativo-sobre-crisis-en-ucrania-1125142690.html</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://mundo.sputniknews.com/20220505/embajador-ruso-en-uruguay-denuncia-sabotaje-informativo-sobre-crisis-en-ucrania-1125142690.html</se>
    </para>
  </body>
</html>