<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о встрече лидеров России и Китая </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la reunión de los líderes de Rusia y China </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_vstreche_liderov_rossii_i_kitaya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_reuni_n_de_los_l_deres_de_rusia_y_china/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">16 сентября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья наших уругвайских партнеров под названием «Путин: “Попытки создать однополярный мир приобрели уродливые очертания”».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 16 de septiembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de nuestros socios uruguayos titulado “Putin: Los intentos de crear un mundo unipolar han tomado formas monstruosas”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о встрече Президента России В.В.Путина с Председателем КНР Си Цзиньпином на полях саммита Шанхайской организации сотрудничества в Самарканде (15 сентября с.г.), в ходе которой российский лидер отметил эффективность межгосударственного взаимодействия Москвы и Пекина, в особенности в сфере торговли и обеспечения глобальной и региональной стабильности, а также высоко оценил сбалансированную позицию китайских партнеров в связи с украинским кризисом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la reunión deL Presidente de Rusia Vladimir Putin con el Presidente de China Xi Jinping durante la Cumbre de la Organización para la Cooperación de Shanghái en Samarkand (15 de septiembre del a.c.).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о встрече Президента России В.В.Путина с Председателем КНР Си Цзиньпином на полях саммита Шанхайской организации сотрудничества в Самарканде (15 сентября с.г.), в ходе которой российский лидер отметил эффективность межгосударственного взаимодействия Москвы и Пекина, в особенности в сфере торговли и обеспечения глобальной и региональной стабильности, а также высоко оценил сбалансированную позицию китайских партнеров в связи с украинским кризисом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de este encuentro el líder ruso destacó la eficacia de la interacción interestatal de Moscú y Beijing, especialmente en las esferas de comercio y mantenimiento de estabilidad global y regional, así como encomió la posición balanceada de los socios chinos en relación con la crisis ucraniana.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés en los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/putin-los-intentos-de-crear-un-mundo-unipolar-han-tomado-formas-monstruosas-id1048023/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/putin-los-intentos-de-crear-un-mundo-unipolar-han-tomado-formas-monstruosas-id1048023/</se>
    </para>
  </body>
</html>