<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 165-летия российско-уругвайских отношений  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del Aniversario en las relaciones ruso-uruguayas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_165_letiya_rossiysko_urugvayskikh_otnosheniy_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_aniversario_en_las_relaciones_ruso_uruguayas/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 декабря 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «165-летие установления дипломатических отношений между Россией и Уругваем: история и современность».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de diciembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “165 años de relaciones diplomáticas entre Rusia y Uruguay: historia y actualidad” (se celebra el 10 de diciembre).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о ключевых событиях в многолетней истории сотрудничества двух стран, характеризующейся чувствами взаимной симпатии и доброжелательностью, соблюдением принципов равенства, взаимного уважения, обоюдной выгоды и невмешательства во внутренние дела друг друга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de los acontecimientos clave de la larga historia de cooperación entre los dos países, caracterizada por los sentimientos de simpatía recíproca y benevolencia, sobre la base de los principios de igualdad, respeto y beneficio mutuos y de la no intervención en sus asuntos internos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельное внимание уделено особенностям развития российско-уругвайских связей на современном этапе, включая российское культурное и гуманитарное присутствие в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se presta especial atención al desarrollo de los lazos ruso-uruguayos en la etapa actual, incluyendo la presencia cultural y humanitaria rusa en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор считает, что 165-я годовщина установления дипломатических отношений между Россией и Уругваем (10 декабря) станет стимулом для дальнейшего развития и укрепления двусторонних связей в различных областях в интересах граждан двух государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor considera que esta importante fecha va a contribuir al desarrollo y fortalecimiento ulterior de los vínculos bilaterales en diferentes campos en beneficio de los ciudadanos de ambos países.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/165-anos-de-relaciones-diplomaticas-entre-rusia-y-uruguay-historia-...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/165-anos-de-relaciones-diplomaticas-entre-rusia-y-uruguay-historia-...</se>
    </para>
  </body>
</html>