<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о ситуации вокруг Договора о сокращении и ограничении стратегических наступательных вооружений (ДСНВ) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la situación en torno al Tratado ruso-estadounidense de Reducción de Armas Estratégicas (START) </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_situatsii_vokrug_dogovora_o_sokrashchenii_i_ogranichenii_strategicheskikh_nastupateln/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_situaci_n_en_torno_al_tratado_ruso_estadounidense_de_reducci_n_de_ar/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 декабря 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Решение России о переносе сессии Двусторонней консультативной комиссии по Договору о сокращении и ограничении стратегических наступательных вооружений».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de diciembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “La decisión de Rusia de posponer la reunión de la Comisión Consultativa Bilateral sobre el Tratado de Reducción de Armas Estratégicas”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале сообщается о том, что решение российской стороны о переносе заседания, которое должно было состояться в Каире с 29 ноября по 6 декабря с.г., было обусловлено крайне напряженной ситуацией в российско-американских отношениях, спровоцированной попытками США скорректировать установленный ДСНВ баланс вооружений в свою пользу и ограничить функционирование инспекционного механизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se informa que la decisión de la parte rusa de posponer esta reunión, planeada para el 29 de noviembre – 6 de diciembre del a.c. en El Cairo, fue motivada por la situación sumamente tensa en las relaciones ruso-estadounidenses, provocada por los intentos de EE.UU. de corregir el balance de armamentos establecido por el START a su favor y limitar el funcionamiento de su mecanismo de inspecciones.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор отмечает, что Россия продолжает считать Договор важным инструментом предотвращения гонки вооружений и рассчитывает на то, что Вашингтон пересмотрит свою позицию по данному вопросу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor recalca que Rusia sigue considerado el Tratado como un instrumento importante para prevenir la carrera armamentista y espera que Washington revise su posición al respecto.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических-кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/la-decision-de-rusia-de-posponer-la-reunion-de-la-comision-consulta...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/la-decision-de-rusia-de-posponer-la-reunion-de-la-comision-consultativa-bilateral-sobre-el-tratado-de-reduccion-de-armas-estrategicas-id1068344/</se>
    </para>
  </body>
</html>