<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Выступление Президента России В.В.Путина в ходе XI Московской конференции по международной безопасности </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin pronunciado durante la XI Conferencia de Seguridad Internacional en Moscú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/vystuplenie_prezidenta_rossii_v_v_putina_v_khode_xi_moskovskoy_konferentsii_po_mezhdunarodnoy_bezopa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/discurso_del_presidente_de_rusia_vladimir_putin_pronunciado_durante_la_xi_conferencia_de_seguridad_i/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе Посольства России в Уругвае 21 августа 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” был опубликован текст выступления Президента России В.В.Путина в ходе XI Московской конференции по международной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay el 21 de agosto de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el texto del discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin pronunciado durante la XI Conferencia de Seguridad Internacional en Moscú.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Большинство государств готово отстаивать свои суверенитет и национальные интересы, традиции, культуру и уклад жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave: ·       Se está formando un mundo multipolar, en el cual la mayoría de los países están dispuestos a defender su soberanía, intereses nacionales, tradiciones, cultura y modo de vida.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Вызовы безопасности в разных регионах мира порождены эгоистическими, неоколониальными действиями Запада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Todos los desafíos de seguridad en diferentes partes del mundo son provocados por las acciones egoístas y prácticas neocoloniales del Occidente.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Результаты этой политики хорошо видны на примере Украины. Вкачивая в неонацистский режим миллиарды долларов, снабжая его техникой, вооружениями, боеприпасами, делается все, чтобы еще больше разжечь конфликт, втянуть в него другие государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Esta política se manifiesta claramente en Ucrania a donde se envían armas y municiones occidentales para agravar aún más el conflicto e involucrar en él a otros Estados.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Снизить конфронтацию на глобальном и региональном уровне, нейтрализовать вызовы и риски, укрепить доверие между государствами и открыть широкие возможности для их развития можно, только объединив усилия мирового сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Solamente la unión de esfuerzos de la comunidad internacional permitirá reducir la confrontación a escala mundial y regional, neutralizar los retos y los riesgos, reforzar la confianza entre los Estados y abrir amplias oportunidades para su desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/el-presidente-putin-en-la-xi-conferencia-seguridad-internacional-en-moscu-</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/el-presidente-putin-en-la-xi-conferencia-seguridad-internacional-en-moscu-</se>
    </para>
  </body>
</html>