<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об открытии фотоэкспозиции "Сталинградская битва" </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La inauguración de la exposición de fotografía "La Batalla de Stalingrado" </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 августа / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 agosto / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_otkrytii_fotoekspozitsii_stalingradskaya_bitva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_inauguraci_n_de_la_exposici_n_de_fotograf_a_la_batalla_de_stalingrado/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 августа с.г. посол принял участие в открытии в историческом музее административного центра департамента Рио Негро г. Фрай Бентос фотоэкспозиции «Сан-Хавьер: история солидарности во Второй мировой войне», приуроченной к 79-й годовщине начала Сталинградской битвы (1942-1943 гг.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de agosto en el museo histórico de Fray Bentos, la capital del Departamento, el Embajador participó en la inauguración de la exposición de fotografía “San Javier, una historia de solidaridad en la Segunda Guerra Mundial” con motivo del 79 aniversario del Comienzo de la Batalla de Stalingrado (1942-1943).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Выставка рассказывает о жестах солидарности уругвайцев с советскими людьми, включая поставки мяса в консервах, во время Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición presenta materiales sobre los gestos de solidaridad de los uruguayos con la gente soviética, inclusive los suministros de la carne enlatada durante la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Экспозиция была подготовлена по инициативе заместителя гендиректора телеканала «Россия», руководителя и ведущего программы «Вести в субботу», президента «Института Беринга-Беллинсгаузена» С.Б.Брилёва и вызвала заметный интерес уругвайской общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición fue organizada por iniciativa del vicedirector del canal de televisión “Rossiya” (Rusia), jefe y presentador del programa “Noticias del Sábado”, presidente del Instituto Bering-Bellingshausen para las Américas Sergey Brilev y ha despertado el interés de la sociedad uruguaya.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">О.Лафлуф, А.В.Будаев и С.Б.Брилёв ответили на многочисленные вопросы гостей мероприятия и представителей местных масс-медиа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Omar Lafluf, Andrey Budaev y Sergey Brilev contestaron muchas preguntas de los participantes del evento y periodistas de los medios locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>