<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о возобновлении сделки по экспорту зерна из украинских портов </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el reinicio de la participación rusa en el acuerdo sobre la exportación de grano de los puertos ucranianos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_vozobnovlenii_sdelki_po_eksportu_zerna_iz_ukrainskikh_portov/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_reinicio_de_la_participaci_n_rusa_en_el_acuerdo_sobre_la_exportaci_n/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">3 ноября 2022 г. в уругвайском еженедельнике “Búsqueda” была опубликована статья посла А.В.Будаева «О возобновлении зерновой сделки через Черное море».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de noviembre de 2022 en el semanario uruguayo “Búsqueda” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “La exportación de cereales y el Mar Negro”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о том, как вследствие совершенной Украиной 29 октября с.г. террористической акции против военных кораблей и гражданских судов в г. Севастополь с использованием т.н. «гуманитарного коридора» в Черном море Россией было принято решение о приостановке участия в многосторонней договоренности по экспорту зерна из украинских портов, достигнутой в июле с.г. при участии ООН и Турции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata del ataque terrorista realizado por Ucrania el 29 de octubre del a.c. contra los buques militares y civiles en Sebastópol con el uso del “corredor humanitario” en el Mar Negro, como consecuencia del cual Rusia tomó la decisión de suspender su participación en los acuerdos multilaterales sobre las exportaciones de cereales de los puertos ucranianos, alcanzados en julio del a.c. con el apoyo de la ONU y Turquía.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что благодаря дипломатическим усилиям руководства нашей страны киевский режим предоставил гарантии строгого соблюдения договоренностей, и Россия возобновила участие в «Черноморской инициативе».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que gracias a los esfuerzos diplomáticos de nuestro país el régimen de Kiev presentó garantías del cumplimiento estricto de los acuerdos y Rusia ha vuelto a participar en la Iniciativa del Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом акцентируется внимание на необходимости справедливого распределения зерна в интересах наиболее нуждающихся развивающихся стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, se acentúa la necesidad de la distribución equitativa del grano en beneficio de los países en desarrollo más necesitados.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=" https://www.busqueda.com.uy/Secciones/La-exportacion-de-cereales-y-el-mar-Negro-uc54383 "&gt; https://www.busqueda.com.uy/Secciones/La-exportacion-de-cereales-y-el-mar-Negro-uc54383 &lt;/a&gt;&lt;br&gt;</se>
      <se lang="es" variant_id="1">&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=" https://www.busqueda.com.uy/Secciones/La-exportacion-de-cereales-y-el-mar-Negro-uc54383 "&gt; https://www.busqueda.com.uy/Secciones/La-exportacion-de-cereales-y-el-mar-Negro-uc54383 &lt;/a&gt;&lt;br&gt;</se>
    </para>
  </body>
</html>