<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о Всемирном фестивале молодежи – 2024 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el Festival Mundial de la Juventud 2024 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 setiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_vsemirnom_festivale_molodezhi_2024/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_festival_mundial_de_la_juventud_2024/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Всемирный фестиваль молодежи в Сочи – большой праздник дружбы, демократии и солидарности нового поколения», опубликованной 20 сентября 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio”:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “El Festival Mundial de la Juventud en la ciudad rusa de Sochi es una gran fiesta de amistad, democracia y solidaridad de nueva generación de nuestro planeta” publicado el 20 de septiembre del a.c. en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio”:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       В соответствии с Указом Президента России В.В.Путина с 29 февраля по 7 марта 2024 г. в Сочи состоится Всемирный фестиваль молодежи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Por el Decreto del Presidente de Rusia, Vladimir Putin, nuestro país organizará el Festival Mundial de la Juventud (FMJ) del 29 de febrero al 7 de marzo del próximo año en Sochi, a orillas del Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Целью фестиваля является объединение молодых людей, мечтающих о более справедливом мире, основанном на равноправном международном сотрудничестве и уважении ценностей и культур разных стран и народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       El festival pretende unir a los jóvenes que sueñan con un futuro más humano y justo para todos, basado en la cooperación internacional equitativa y el respeto de los valores y las culturas de distintos países y pueblos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Программа фестиваля включает ряд научных, образовательных, культурных и спортивных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       La agenda del Festival incluye una serie de programas científicos, educativos, de debate, culturales y deportivos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Фестиваль позволит молодым людям поделиться своими мнениями, открыть дорогу к новому, достойному будущему для всех.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       El FMJ-2024 permitirá a los jóvenes compartir sus formas de pensar, abrir el sendero para un futuro nuevo y digno para todos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/el-festival-mundial-de-la-juventud-en-la-ciudad-rusa-de-sochi-es-una-gr...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/el-festival-mundial-de-la-juventud-en-la-ciudad-rusa-de-sochi-es-una-gr...</se>
    </para>
  </body>
</html>