<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Министра иностранных дел Российской Федерации С.В.Лаврова телеканалу RT, Москва, 26 июня 2023 года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista ofrecida por el Ministro de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Serguéi Lavrov, a la cadena RT, Moscú, 26 de junio de 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/intervyu_ministra_inostrannykh_del_rossiyskoy_federatsii_s_v_lavrova_telekanalu_rt_moskva_26_iyunya_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/entrevista_ofrecida_por_el_ministro_de_asuntos_exteriores_de_la_federaci_n_de_rusia_sergu_i_lavrov_a/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Какова международная реакция на неудавшийся мятеж?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Cuál fue la reacción internacional al motín fallido?</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Нет смысла пересказывать всё то, что заполняло СМИ в последние дни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: No tiene sentido volver a contar lo que ha llenado el espacio informativo en estos últimos días.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все могли видеть и слышать международную реакцию. Каждый взрослый человек вполне может её оценить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos han podido ver y oír la reacción internacional y cada persona adulta es perfectamente capaz de evaluarla.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Была ли высказана поддержка от союзников России?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Le han expresado a Rusia su apoyo sus aliados?</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: В многочисленных звонках Президенту России В.В.Путину коллеги выражали солидарность, поддержку, уверенность в том, что ситуация будет под контролем и вернется в конституционное поле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: En sus numerosas llamadas telefónicas dirigidas al Presidente de Rusia, Vladímir Putin, sus homólogos le expresaron su solidaridad, apoyo y seguridad de que la situación quedaría bajo control y regresaría al ámbito constitucional.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как и получилось.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y fue precisamente lo que ocurrió.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я тоже провел несколько телефонных разговоров по инициативе зарубежных партнеров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Mantuve también varias conversaciones telefónicas, por iniciativa de nuestros interlocutores extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Многие из них высказали те же мысли: солидарность, уверенность в том, что мы не допустим каких-либо попыток подорвать единство нашего государства, успех специальной военной операции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos de ellos me expresaron las mismas ideas, solidaridad y seguridad de que no permitiríamos ningún intento de minar la unidad de nuestro Estado ni el éxito de la operación militar especial.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но просили не говорить публично об их звонках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, me pidieron que no comentara en público sus llamadas.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стараемся этого не делать. Уважаем их просьбы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Intentamos no hacerlo, respetando sus peticiones.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Как Вы оцениваете роль Минска в решении ситуации?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Cómo evalúa el papel de Minsk en la solución de la situación?</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Оценки роли Минска давно были даны лично Президенту Белоруссии А.Г.Лукашенко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Las evaluaciones del papel de Minsk fueron ofrecidas personalmente al Presidente de Bielorrusia, Alexander Lukashenko.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Пресс-секретарь Президента России В.В.Путина Д.С.Песков неоднократно и подробно объяснял, что в телефонном разговоре лидеров двух стран в субботнее утро 24 июня с.г. А.Г.Лукашенко высказался за разрешение ситуации миром, с целью избежать большого кровопролития, которое неизбежно произошло в случае, если бы отряды мятежников продолжали движение на Москву.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El portavoz del Presidente de Rusia, Vladímir Putin, Dmitri Peskov, en más de una ocasión y en detalle explicó que en la conversación telefónica mantenida por ambos líderes el sábado, día 24, por la mañana, Alexander Lukashenko se pronunció por una solución pacífica de la situación, para que se evitara gran derramamiento de la sangre que se habría producido sin falta, si los grupos amotinados hubieran continuado su movimiento hacia Moscú.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это предложение было поддержано Президентом России В.В.Путиным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dicha propuesta fue apoyada por el Presidente de Rusia, Vladímir Putin.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Результат Вам известен. О нем еще вчера было объявлено представителем Кремля.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El resultado ya lo conoce, lo anunció ayer el representante del Kremlin.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Появились сообщения, что США резко передумали вводить дополнительные санкции против ЧВК «Вагнер», чтобы не оказаться «на стороне В.В.Путина».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Ha habido noticias de que EEUU cambió de parecer y no introduciría sanciones adicionales contra la empresa militar privada Wagner, para no “acabar del lado de Putin”.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это свидетельствует о смене подхода США?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Es muestra ello del cambio de la postura de EEUU?</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ранее звучали громкие призывы признать эту ЧВК террористической организацией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Anteriormente, se ha exhortado en público a reconocer dicha empresa como una organización terrorista.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Это не смена подхода США, а лишнее подтверждение тому, что он зависит от того, что на данном конкретном этапе Вашингтону нужно от того или иного внешнего игрока. Будь то на международной арене в целом, либо в определенной стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: No es ningún cambio de la postura de EEUU, sino una confirmación más de que todo depende de lo que necesite Washington en un momento concreto de un determinado actor externo, sea en general en la arena internacional, sea en un determinado país.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">В связи с украинским кризисом США уже не раз проявляли полнейшую предвзятость, ангажированность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En relación a la crisis ucraniana, EEUU en más de una ocasión demostró una parcialidad y falta de objetividad más absolutas.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они ведут войну против Российской Федерации руками украинцев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Están librando una guerra contra la Federación de Rusia, usando para ello a los ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Еще несколько лет назад, накануне подписания Минских договоренностей, такие структуры, как полк «Азов», в Конгрессе США были «помечены» как террористические.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hace algunos años, la víspera de la firma de los Acuerdos de Minsk, tales estructuras como el batallón “Azov” fueron “catalogadas” en el Congreso de EEUU como terroristas.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Было четко записано, что американская помощь Украине не должна на них распространяться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se indicó por escrito y de manera inequívoca que la ayuda estadounidense a Ucrania no habría de abarcar dichas organizaciones.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Всё это забыто. «Азов» давно реабилитирован.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo fue olvidado y “Azov” fue “rehabilitado” hace tiempo.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следуя за «старшим товарищем», некоторое время назад Парламент Японии принял решение отозвать полк «Азов» из списка экстремистских организаций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siguiendo el ejemplo de Washington, el Parlamento de Japón hace poco tomó la decisión de excluir al batallón “Azov” de la lista de organizaciones extremistas.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все поддается тем самым «правилам», по которым Запад живет сам и хочет, чтобы остальные тоже.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo obedece a las famosas “normas” que sigue el propio Occidente y que desea que sigan los demás países.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они не имеют ничего общего ни с международным правом, ни с законами любой, в том числе западной, страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Dichas normas no tienen nada que ver ni con el Derecho Internacional ni con la legislación de ningún país, tampoco de los países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Может ли неудачный мятеж создать сложности с нашими зарубежными партнерами?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Podría provocar este motín fallido dificultades en las relaciones con nuestros interlocutores occidentales?</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: С партнерами и друзьями – нет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: No en las relaciones con nuestros socios y amigos.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">С остальными – нам всё равно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y los demás no nos importan.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отношения «коллективного Запада» с нами разрушены по его инициативе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las relaciones entre Rusia y el Occidente colectivo fueron destruidas por iniciativa de éste último.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Их нет. Одним эпизодом больше, одним меньше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No existen ya, de modo que da igual que haya un episodio desagradable más.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не вижу большой разницы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No veo gran diferencia.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Президент России В.В.Путин не раз говорил: когда и если они придут в себя, облагоразумятся, одумаются и обратятся к нам с предложениями касательно восстановления отношений в той или иной форме, тогда посмотрим, о чем они будут просить, и какова была роль каждого из просителей в развязывании гибридной войны против Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Presidente Putin dijo en más de una ocasión que si entran en razón, si es que llega a ocurrir, cambian de opinión y nos proponen reconstruir las relaciones de una u otra forma, ya veremos cuáles serán sus peticiones y cuál habrá sido el papel de cada uno en esta guerra híbrida que se está librando contra la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Есть ли доказательства того, что ни украинская, ни западные разведывательные службы не были замешаны в «восстании»?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Existen algunas pruebas de que ni los servicios secretos ucranianos ni los occidentales tuvieron nada que ver con el motín?</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Работаю в ведомстве, которое не занимается сбором доказательств совершаемых противоправных действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Formo parte de una entidad que no se dedica a la recolección de pruebas de delitos que se están cometiendo.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Такие структуры у нас есть. Уверяю, они уже в этом разбираются.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenemos organismos especializados y le puedo asegurar de que entienden de su trabajo.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Американские порталы публикуют сообщения, что лидеров африканских стран, в том числе ЦАР, после субботних событий охватила паника, связанная с возможным прекращением активности ЧВК «Вагнер» в Африке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: Portales informativos estadounidenses difunden noticias, de acuerdo con las cuales líderes de países africanos, incluida la República Centroafricana, entraron en pánico tras los acontecimientos del pasado sábado, puesto que la empresa militar privada Wagner podría cesar sus actividades en África.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Насколько реальна остановка деятельности частной военной компании на Африканском континенте?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Qué posibilidades existen de que la empresa cese sus actividades en el continente africano?</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Может ли это оказать негативное влияние на имидж России как стабилизирующей силы в Африке?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Podría ello afectar de manera negativa la imagen de Rusia como fuerza estabilizadora en África?</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Если сообщения о «панике», охватившей Центрально-Африканскую Республику и остальную Африку, появились на американских порталах, то настоятельно рекомендую учитывать, на кого они работают и насколько ничтожно для них быть носителями фактов по сравнению с желанием выслужиться перед своим руководством и теми, кто определяет идеологию и практические действия «коллективного Запада».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Si las noticias sobre el “pánico” al que sucumbieron la República Centroafricana y otros países del continente aparecieron en los portales estadounidenses, recomendaría tener en cuenta el auditorio de dichos portales. También hace falta tener presente que les importa muchísimo más complacer a sus jefes y las fuerzas que determinan la faceta ideológica y práctica del Occidente colectivo que difundir la información.</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уже обсуждали роль Российской Федерации на Африканском континенте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya hemos abordado el papel de la Federación de Rusia en el continente africano.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">ЦАР – одна из тех стран (наряду с Мали), правительство которой официально обратилось с просьбой к частной военной компании.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La República Centroafricana es uno de los países que, junto con Malí, solicitaron de manera oficial la ayuda de la empresa militar privada Wagner.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это было на этапе, когда ЦАР и Мали бросали французы и прочие европейцы, сворачивали там присутствие антитеррористических контингентов, закрывали военные базы, которые были призваны подкреплять борьбу с терроризмом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ocurrió en la etapa cuando ambos países estaban siendo abandonados por los franceses y los demás europeos que retiraban sus contingentes antiterroristas y cerraban las bases militares, cuyo objetivo era reforzar la lucha contra el terrorismo.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">В условиях, когда их оставляли лицом к лицу с бандитами, Банги и Бамако обращались в ЧВК «Вагнер» с просьбой обеспечить безопасность их властей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En condiciones de ser abandonados cara a cara con los bandidos, Bangui y Bamako se dirigieron a la empresa militar privada Wagner con la solicitud de garantizar la seguridad de sus autoridades.</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">Помимо отношений с этой ЧВК, правительства ЦАР и Мали имеют официальные контакты с нашим руководством.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además de las relaciones con la mencionada empresa, los Gobiernos de la República Centroafricana y de Malí mantienen contactos oficiales con las autoridades de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">По их просьбе несколько сотен военнослужащих работают в ЦАР в качестве инструкторов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A su petición, varios centenares de militares trabajan en la República Centroafricana como instructores.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта работа будет продолжена.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta labor será continuada.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">Упомяну немаловажный аспект.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me gustaría mencionar un importante detalle.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">ЦАР, Мали и другие страны Сахаро-Сахельского региона оказались под прямым ударом террористических формирований после того, как все «борцы за демократию и свободу» в лице Франции и прочих членов НАТО, желая ликвидировать М.Каддафи (он слишком много знал о том, как финансировалась президентская кампания во Французской Республике) развязали открытую агрессию против Ливии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La República Centroafricana, Malí y otros países de la región del Sahara y el Sahel acabaron el peligro de ataques terroristas directos, después de que “los luchadores por la democracia y la libertad” representados por Francia y demás países miembros de la OTAN, deseando eliminar a Muamar el Gadafi, que sabía demasiado sobre cómo se había financiado la campaña anterior a las elecciones presidenciales en la República Francesa, desataran una agresión directa contra Libia.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они нарушили резолюцию Совета Безопасности ООН, запрещавшую такие действия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Infringieron la Resolución del Consejo de Seguridad de la ONU que prohibía tales acciones.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Развалили ливийское государство, которое все международное сообщество до сих пор собирает «по кусочкам» и не может это осуществить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Provocaron la desintegración del Estado libio que está siendo “reunido trozo tras trozo” por la comunidad internacional, sin que sea completada con éxito dicha misión.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ливию превратили в огромную «черную дыру».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se ha convertido a Libia en un enorme “agujero negro”.</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Через неё на юг, в Сахаро-Сахельский регион Африки хлынули бандиты с контрабандным оружием, террористы всех «мастей», экстремисты, наркоторговцы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A través del país, con destino al sur, a la región africana del Sahara y el Sahel, irrumpieron bandidos con armas obtenidas ilegalmente, terroristas de toda calaña, extremistas, traficantes de droga.</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они и сейчас терроризируют соответствующие страны Африканского континента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y ahora se dedican a intimidar a los pertinentes países del continente africano.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Не будем забывать, что те, кто разрушил Ливию и «прославился» подобными агрессивными авантюрами в отношении других стран региона (в том числе Ирака, Сирии), превратили эту страну в «черную дыру» и в обратном направлении – на европейский континент хлынуло огромное количество нелегальных мигрантов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No nos olvidemos de que aquellos quienes destruyeron a Libia y se hicieron famosos con este tipo de aventuras agresivas emprendidas en otros países de la zona, entre ellos, Irak y Siria, convirtieron dicho país en un “agujero negro” también a la inversa: a través de él entran a raudales en el continente europeo cantidades enormes de migrantes ilegales.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас Европа от них страдает и, как там говорят, не знает, как избавиться.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora Europa está sufriendo a causa de dicha circunstancia y, como quien dice, no sabe qué hacer.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Насчёт того, кто и по поводу чего «паникует». Не увидел какой-то паники и каких-либо изменений в отношениях африканских стран с Российской Федерацией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto al “pánico”, le diría no haber notado ninguno ni tampoco ningún cambio en las relaciones de los países africanos con la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наоборот, я получил несколько звонков солидарности, в том числе от многих моих африканских друзей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al contrario, he recibido varias llamadas de solidaridad, también de parte de muchos amigos africanos.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исходим из того, что никаких конъюнктурных моментов не может быть привнесено в стратегические отношения между Россией и нашими африканскими партнёрами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Partimos de que las relaciones estratégicas entre Rusia y nuestros socios africanos no pueden verse afectadas por la coyuntura política del momento.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Судя по вашему ответу, я так понимаю, что подготовка к саммиту Россия-Африка ещё продолжается?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: A juzgar por su respuesta, los preparativos para la Cumbre Rusia-África están todavía en marcha.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Не «ещё», а она идёт полным ходом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: No es que estén “todavía en marcha”, es que están en marcha.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">Повестка дня Саммита дополняется новыми интересными пунктами, о которых будет скоро объявлено.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La agenda de la Cumbre está siendo completada por nuevos e interesantes asuntos que en breve serán hechos públicos.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что всем будет познавательно ознакомиться с этими мероприятиями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy convencido de que será de interés común conocer la lista de los eventos planeados.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вопрос: Как Вы расцениваете «лавину» заявлений от западных аналитиков о том, что кризис вокруг ЧВК «Вагнер» свидетельствовал о том, что власти в Российской Федерации теряют контроль над ситуацией и что скоро начнётся гражданская война?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pregunta: ¿Qué opina de la avalancha de declaraciones hechas por los analistas occidentales? Aseguran que la crisis en torno a la empresa militar privada Wagner es muestra de que las autoridades de la Federación de Rusia están perdiendo el control de la situación y que pronto empezará una guerra civil.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">С.В.Лавров: Они выдают желаемое за действительное.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Respuesta: Es lo que les gustaría que ocurriera.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это то, что «охватило» наших западных коллег вчера и вечером в субботу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esos ánimos se apoderaron de nuestros interlocutores extranjeros ayer y el sábado por la noche.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ознакомился с тем, как освещаются события в России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">He visto la cobertura que se les daba a los acontecimientos que tienen lugar en Rusia.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности «CNN» (если я правильно помню) сообщило о том, что американская разведка за несколько дней знала о готовящемся мятеже, но решила об этом никому не рассказывать.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así la CNN, si no me equivoco, informó de que los servicios de inteligencia estadounidenses sabían con varios días de antelación que se estaba preparando un motín, pero decidieron no contárselo a nadie.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Видимо, в надежде на то, что мятеж удастся.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todo parece indicar que ponían las esperanzas en que el motín fuera exitoso.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">На эту же мысль меня сподвигает ещё одно сообщение «CNN», прозвучавшее буквально вчера со ссылкой на аналитиков американской разведки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me lo hace suponer otra noticia difundida por la CNN: literalmente ayer fue citado uno de los analistas de los servicios de inteligencia estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Там было сказано, что ожидалось, что поход Е.В.Пригожина на Москву встретит гораздо больше сопротивления и будет намного более кровавым, чем это было на самом деле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se indicaba que, de acuerdo con lo esperado, la marcha de Prigozhin hacia Moscú había de encontrar una resistencia mucho más intensa y de ser mucho más sangrienta de lo que fue en realidad.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь косвенный ответ на ваш вопрос: чего ожидали и почему комментировали именно так, как Вы процитировали, происходящее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una respuesta indirecta a su pregunta: ¿qué era lo que esperaban y por qué ofrecían los comentarios que acaba de citar?</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Об этих «ожиданиях» именно такого толка и свойства – развала российского государства совершенно откровенно, по З.Фрейду, уже совсем без всяких тонкостей говорили представители украинского режима, включая В.А.Зеленского и его сподручных – М.М.Подоляка и А.М.Данилова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estas esperanzas, precisamente de este tipo, es decir, la desintegración del Estado ruso, las expresaban de manera manifiesta, sin rodeos, a lo Freud, los representantes del régimen kievita, incluido Vladímir Zelenski y la gente de su equipo, Mijaíl Podoliak y Alexéi Danílov.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все они сокрушались, что не удалось использовать эту ситуацию для «развала режима».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos ellos lamentaban no haber podido usar esta situación para “minar el régimen”.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отметился и такой представитель европейской демократии, как Президент Франции Э.Макрон, отстаивающий «стратегическую автономию» Европы от США и от всех остальных.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ha destacado también el famoso representante de la democracia europea, Presidente de Francia, Emmanuel Macron, defensor de la “autonomía estratégica” que tienen los países europeos que, supuestamente, no dependen ni de EEUU ni del resto del mundo.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но от Соединённых Штатов он недалеко ушёл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo, sus declaraciones no son tan distintas de las de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Э.Макрон сказал, что они смотрят на эту ситуацию с осторожностью. Мол, она развивается быстро, но главное, что они увидели – это раскол, хрупкость и слабость режима и армии, что это полностью оправдывает их действия по продолжению военной поддержки Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Macron dijo que estaban viendo esta situación con cuidado, puesto que evolucionaba con mucha rapidez, pero que lo principal que habían visto era la escisión, la fragilidad y la debilidad del régimen y del Ejército, lo que justificaba plenamente su esfuerzo por continuar prestando ayuda militar a Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тут даже школьник восьмого класса поймёт позицию, которую отстаивает Э.Макрон, явно увидевший в нынешнем развитии событий шанс для того, чтобы реализовать угрозу (как мантру, повторяемую натовскими руководителями) о том, чтобы Украина нанесла стратегическое поражение России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Incluso un alumno del 8º de secundaria entenderá la postura de Macron que claramente vio en los acontecimientos actuales una posibilidad de llevar a cabo la amenaza que, como si de un mantra se tratara, es repetida por los altos cargos de la OTAN. Consiste en que Ucrania ha de asestarle una derrota estratégica a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имею в виду не только Украину, а весь западный лагерь, как сказал Президент России В.В.Путин, выступая в субботу: «против нас направлена фактически вся военная, экономическая, информационная машина Запада».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No me refiero sólo a Ucrania, sino a todos el campo occidental, tal y como lo dijo el pasado sábado el Presidente de Rusia, Vladímir Putin. “Va dirigido contra nosotros el esfuerzo colectivo militar, económico e informativo de Occidente”.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ясно, что и «CNN», руководители украинского режима и политики такие, как Э.Макрон являются частью этой «машины».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Está claro que la CNN, los altos cargos ucranianos y tales políticos como Macron forman parte de este esfuerzo.</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вчера посол США Л.Трейси общалась с российскими представителями, передавала «сигналы» (они не секретные), заключавшиеся в том, что США тут не причём, что они надеются, что ядерное оружие будет в порядке, что американские дипломаты не пострадают.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ayer, la Embajadora de EEUU, Linne Tracy, se reunió con representantes de Rusia y lanzó señales en absoluto secretos. Consistían en que EEUU no tenía nada que ver con la situación y que ellos esperaban que las armas nucleares estarían en orden y que los diplomáticos estadounidenses no correrían peligro.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особо было подчеркнуто, что США исходят из того, что всё происходящее является внутренним делом Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subrayó especialmente que EEUU partía de que todos estos acontecimientos representaban un asunto interno de la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь тоже можно привести некоторые свежие и не очень примеры, когда в той или иной стране предпринимались попытки мятежа и госпереворота, США каждый раз реагировали по-разному в зависимости от того, кто был у власти и кто пытался совершить переворот.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido también se podrían aducir algunos ejemplos recientes y no tanto, de cuando, al registrarse en algún país intentos de motín y golpe de Estado, EEUU cada vez ofrecía reacción diferente, en función de las fuerzas que estaban en el poder e intentaban perpetrar el golpe de Estado.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Например, печально памятный 2014 г.: киевский майдан, кровавые провокации против безоружных правоохранителей, госпереворот против законного президента в тот самый момент, когда за несколько часов до этого было заключено соглашение об урегулировании, поддержанное Евросоюзом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Así, por ejemplo, fue el tristemente famoso Maidán que tuvo lugar en Kiev en 2014, sangrientas provocaciones dirigidas contra los efectivos desarmados de los organismos de mantenimiento de orden público, un golpe de Estado que derrocaba al Presidente legítimo del país que hacía algunas horas había firmado un acuerdo de arreglo apoyado por la Unión Europea.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никаких протестов против того мятежа США не выказали, равно как и их европейские союзники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ni Washington ni sus aliados europeos presentaron ninguna protesta por aquella rebelión.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они как бы признали, что такой «зигзаг» сделал демократический процесс, как сказал в то время один из германских руководителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue como si reconocieran que era un “zigzag” del proceso democrático, tal y como dijo en aquel momento una de las representantes de las autoridades alemanas.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">В том же 2014 г. состоялся госпереворот в государстве под названием Йемен и его Президент Абд-Раббу Мансур Хади убежал в Саудовскую Аравию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mismo año fue perpetrado un golpe de Estado en el país llamado Yemen, viéndose obligado su Presidente Abd al-Rahman Rabbuh al-Mansur al-Hadi, a escapar a Arabia Saudí.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все эти долгие годы в отношении Украины все наши попытки вернуть ситуацию в политическое русло наталкивались на фразу, что В.Ф.Янукович уехал из Киева, а в отношении бежавшего Абд-Раббу Мансура Хади весь Запад хором нам говорил, что нет, он – законный президент, что его обязаны вернуть в Йемен, только тогда начнётся процесс урегулирования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante largos años todos nuestros intentos de lograr que la situación en Ucrania volviera al cauce político se topaban con las declaraciones de que Víctor Yanukovich había abandonado Kiev, mientras que del fugitivo Presidente yemení se nos decía al unísono que era el Presidente legítimo y que había de regresar a Yemen, para que empezara el proceso del arreglo.</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">В том же в 2014 г. была попытка переворота в Гамбии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el mismo 2014 hubo un intento de golpe de Estado en Gambia.</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как только появились первые сообщения о том, что путчисты взялись за оружие, Госдепартамент немедленно заявил, что США никогда не признают силы, которые пришли к власти не конституционным путём.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En cuanto aparecieron las primeras noticias de que los golpistas habían empuñado las armas, el Departamento de Estado enseguida manifestó que EEUU nunca reconocerían las autoridades que no hubieran llegado al poder por la vía constitucional.</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ещё пара свежих примеров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay un par de ejemplos recientes.</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соединённые Штаты категорически отказывались призывать к диалогу между марионеточным правительством Молдавии, когда Президент Республики Молдова М.Г.Санду со своей русофобией зашла так далеко, что «подняла» тысячи людей на мирные протесты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">EEUU se negó en rotundo a exhortar al diálogo entre el Gobierno títere de Moldavia, cuando la Presidenta Maia Sandu llegó tan lejos con su rusofobia que sacó a las calles a miles de personas.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вспомните, как реагировал Запад и говорил, что это попытка госпереворота, что он это никогда не поддержит.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Recordemos cómo reaccionaron los países occidentales: dijeron que era un intento de golpe de Estado y que nunca lo apoyarían.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">В то же самое время проходили процессы в Грузии, где Западу не нравится нынешнее правительство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, los mismos procesos se estaban operando en Georgia, cuyo Gobierno actual no es de agrado de Occidente.</se>
    </para>
  </body>
</html>