<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О заявлении заместителя министра иностранных дел С.А.Рябкова по поводу приоритетов российской внешней политики </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La declaración del Viceministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Riabkov sobre las prioridades de la política exterior rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_zayavlenii_zamestitelya_ministra_inostrannykh_del_s_a_ryabkova_po_povodu_prioritetov_rossiyskoy_vn/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_declaraci_n_del_viceministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_riabkov_sobre_las_prioridades/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">25 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” по инициативе посольства был размещен материал о заявлении заместителя министра иностранных дел России С.А.Рябкова, в котором отмечалось, что безусловным приоритетом российской дипломатии является недопущение ядерной войны, укрепление режимов нераспространения оружия массового уничтожения и поддержание диалога с иностранными партнерами в условиях непредсказуемой международной обстановки, вызванной конфликтом на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 25 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” por iniciativa de la Embajada fue publicado el material sobre la declaración del Viceministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Riabkov en el cual se destacó que la prioridad incondicional rusa era evitar un conflicto nuclear, fortalecer los regímenes de no proliferación de armas de destrucción masiva y mantener el diálogo con los socios extranjeros en el contexto de la imprevisibilidad de la situación internacional a causa del conflicto en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Публикация вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó un notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>