<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с Е.Пиршиной </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador con Evgenia Pirshina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_e_pirshinoy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_con_evgenia_pirshina/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 июня 2022 г. посол А.В.Будаев принял в здании дипмиссии российскую оперную певицу (контральто) Евгению Пиршину, которая исполнила одну из центральных ролей в проходившем 21-23 мая с.г. в главном театре Монтевидео «Театро Солис» спектакле «Дидона и Эней» (композитора Г.Пёрселла на либретто Н.Тейта).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de junio de 2022 el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev recibió en la sede de la Embajada a la cantante rusa (contralto) Evgenia Pirshina que desempeñó uno de los papeles protagónicos en la ópera “Dido y Eneas” (del compositor Henry Purcell con libreto de Nahum Tate) celebrada del 21 al 23 de mayo del a.c. en el Teatro Solís de Montevideo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы российская солистка поделилась своими творческими планами на период пребывания в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación la solista rusa habló de sus planes artísticos para el periodo de su estadía en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">в контексте празднования в этом году 165-летия установления дипломатических отношений между Россией и Уругваем (10 декабря).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se realizó el intercambio de opiniones sobre las posibilidades del desarrollo de la cooperación ruso-uruguaya en la esfera de cultura y arte, inclusive en el contexto de la celebración en este año del 165 Aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre nuestros dos países (10 de diciembre).</se>
    </para>
  </body>
</html>