<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Министра иностранных дел С.В.Лаврова об инсценировках в политике Запада </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Lavrov sobre escenificaciones como método de la política occidental </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ministra_inostrannykh_del_s_v_lavrova_ob_instsenirovkakh_v_politike_zapada/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_ministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_lavrov_sobre_escenificaciones_como_m/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 июля 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья Министра иностранных дел России С.В.Лаврова «Об инсценировках как методе политики Запада».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de julio de 2022 por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Canciller ruso Serguéi Lavrov “Escenificaciones como método de la política occidental”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся свидетельства того, как на протяжении многих лет коллективный Запад неоднократно использовал провокационные постановки, вводя мировое сообщество в заблуждение для достижения своих внешнеполитических целей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se dan ejemplos de varias provocaciones escenificadas del Occidente colectivo para engañar a la comunidad internacional con el fin de lograr los objetivos de su política exterior.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что эта тактика применялась в 2014 г. во время государственного переворота в Киеве и при попытках урегулировать конфликт на Украине посредством Минских соглашений, а также продолжается сегодня в контексте специальной военной операции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que esta táctica se utilizó en 2014 durante el golpe de Estado en Kiev, también en el marco de los intentos de solucionar el conflicto por medio de los Acuerdos de Minsk y se aplica hasta hoy en el contexto de la operación especial militar.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запад выдвигает обвинения в адрес нашей страны в совершении преступлений в Буче, Краматорске и Кременчуге, не предоставляя никаких доказательств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Occidente acusa a Rusia de haber cometido crímenes en Bucha, Kramatorsk y Kremenchug sin presentar pruebas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В статье делается вывод о неэффективности этой нечестной методики, противоречащей принципам демократии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se saca la conclusión de que este método sucio es ineficaz y va en contra de los principios democráticos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Публикация вызвала заметный отклик в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/articulo-del-ministro-de-asuntos-exteriores-de-rusia-serguei-lavrov...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/articulo-del-ministro-de-asuntos-exteriores-de-rusia-serguei-lavrov...</se>
    </para>
  </body>
</html>