<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла А.В.Будаева </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia sobre la necesidad de contrarrestar la glorificación del nazismo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_a_v_budaeva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_sobre_la_necesidad_de_contrarrestar_la_glorificaci_n_del_nazismo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 ноября 2021 г. в уругвайской газете «Ла Република» была опубликована статья посла А.В.Будаева, в которой подчеркивается недопустимость искажения некоторыми политическими силами итогов и уроков Второй мировой войны, особенно попыток героизации нацистов и их пособников на фоне профанации и уничтожения памятников героям-освободителям, а также важность сохранения для новых поколений исторической правды о решающем вкладе Советского Союза и его Красной армии в разгром гитлеровских войск.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de noviembre del a.c. en el periódico uruguayo “La República” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev en el cual se subraya la inadmisibilidad de la perversión por parte de algunas fuerzas políticas de los resultados de la Segunda Guerra Mundial, en particular los esfuerzos para glorificar los nazis y sus colaboradores junto con la profanación y la destrucción de algunos monumentos en honor a los soldados libertadores, así como la importancia de preservar para nuevas generaciones la verdad histórica sobre la contribución decisiva de la Unión Soviética y su Ejército Rojo en la derrota de las tropas hitlerianas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что только так можно будет противодействовать неонацизму, не допустить возрождения реваншистских настроений и предупредить повторение подобных трагедий человечества в будущем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión que sólo de esta manera se puede contrarrestar la propagación del neonazismo, prevenir el renacimiento de tendencias revanchistas y la repetición de tragedias de la humanidad de tal envergadura en el futuro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo despertó interés vivo de los círculos sociopolíticos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>