<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О российско-китайском стратегическом партнерстве </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la asociación estratégica ruso-china </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_rossiysko_kitayskom_strategicheskom_partnerstve/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_asociaci_n_estrat_gica_ruso_china/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 марта 2023 г. на интернет-портале “El Popular” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Россия-Китай: новый этап стратегического сотрудничества».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de marzo de 2023 en el portal “El Popular” fue publicada la entrevista del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev sobre la nueva etapa de cooperación estratégica entre Rusia y China.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале сообщается о визите 20-22 марта с.г. китайского лидера Си Цзиньпина в Москву по приглашению Президента России Владимира Путина, в ходе которого были подписаны 14 документов о двустороннем сотрудничестве в различных сферах, включая Совместное заявление, согласно которому российско-китайские отношения достигли наивысшего уровня в истории, а также было подтверждено совпадение позиций Москвы и Пекина в различных сферах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la visita, celebrada del 20 al 22 de marzo del a.c., del líder chino Xi Jinping a Moscú por la invitación del Presidente de Rusia Vladímir Putin, durante la cual se firmaron 14 documentos sobre la cooperación bilateral en diferentes esferas, inclusive la Declaración Conjunta que estipula que las relaciones ruso-chinas han alcanzado el nivel más alto de su historia, así como demuestra la coincidencia de posiciones de Moscú y Beijing en múltiples esferas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что российско-китайское взаимодействие не направлено против третьих стран и основано на национальных интересах сторон.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que la colaboración ruso-china no está dirigida contra terceros países y se basa en sus intereses nacionales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://elpopular.uy/rusia-china-nueva-etapa-de-cooperacion-estrategica/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://elpopular.uy/rusia-china-nueva-etapa-de-cooperacion-estrategica/</se>
    </para>
  </body>
</html>