<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О награждении победителей и участников конкурса детского рисунка, посвященного 350-летию со дня рождения Петра I </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La entrega de los premios a los ganadores y participantes del concurso de dibujos infantiles con motivo del 350 aniversario del Imperador ruso Pedro I </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_nagrazhdenii_pobediteley_i_uchastnikov_konkursa_detskogo_risunka_posvyashchennogo_350_letiyu_so_dn/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_entrega_de_los_premios_a_los_ganadores_y_participantes_del_concurso_de_dibujos_infantiles_con_mot/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 июля 2022 г. временный поверенный в делах России в Уругвае С.В.Леонтьев и председатель Координационного совета организаций российских соотечественников (КСОРС) М.Соса де Калабухов посетили школу №170 г. Монтевидео.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de julio de 2022 el Encargado de Negocios a.i. de Rusia en Uruguay Sergey Leontev y la Presidenta del Consejo Coordinador de las Organizaciones de Compatriotas Rusos en Uruguay (CCOCRU) Marianella Sosa de Kalabujov visitaron el colegio №170 de Montevideo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На встрече с учениками, которая прошла в теплой атмосфере, С.В.Леонтьев вручил грамоты и памятные подарки победителям и участникам конкурса детского рисунка, посвященного 350-летию со дня рождения Петра I, ответил на вопросы школьников, касающиеся истории России, ее спортивных и культурных достижений, пригласил их к участию в других подобных инициативах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante su encuentro con los alumnos, que se celebró en un ambiente cordial, el jefe interino de la Misión Diplomática entregó los diplomas y regalos a los ganadores y participantes del concurso de dibujos infantiles con motivo del 350 aniversario del Imperador ruso Pedro el Grande.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На встрече с учениками, которая прошла в теплой атмосфере, С.В.Леонтьев вручил грамоты и памятные подарки победителям и участникам конкурса детского рисунка, посвященного 350-летию со дня рождения Петра I, ответил на вопросы школьников, касающиеся истории России, ее спортивных и культурных достижений, пригласил их к участию в других подобных инициативах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sergey Leontev respondió las preguntas sobre la historia de Rusia, sus logros deportivos y culturales e invitó a los niños a participar en otras iniciativas educativas de la Embajada.</se>
    </para>
  </body>
</html>