<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О брифинге официального представителя МИД России по Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La rueda de prensa de la Portavoz de la Cancillería rusa sobre Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_brifinge_ofitsialnogo_predstavitelya_mid_rossii_po_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_rueda_de_prensa_de_la_portavoz_de_la_canciller_a_rusa_sobre_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 мая 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” по инициативе посольства были размещены комментарии директора Департамента информации и печати МИД России М.В.Захаровой, касающиеся украинской проблематики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de mayo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay fueron publicados los comentarios de la Directora del Departamento de Prensa e Información del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia María Zajárova referentes a la problemática de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ее выступлении охватывается динамика событий на Украине и вокруг нее, в т.ч. сдача в плен бойцов националистического батальона «Азов», предоставление гуманитарной помощи мирным жителям, а также роль НАТО и США в разжигании военного противостояния и затягивании процесса урегулирования конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso se aborda la dinámica de los acontecimientos en este país y en su entorno, inclusive la rendición de los soldados del batallón neonazi “Azov”, los suministros de la ayuda humanitaria para los civiles, así como el papel de la OTAN y de EE.UU. en el fomento de la confrontación armada y en la demora de la solución del conflicto.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Публикация вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La publicación generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>