<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об ответственности стран Запада за кризис на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre la responsabilidad de los países del Occidente por la crisis en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_otvetstvennosti_stran_zapada_za_krizis_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_la_responsabilidad_de_los_pa_ses_del_occidente_por_la_crisis_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе роспосольства 2 марта 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” была опубликована выдержка из статьи американского политолога, профессора Чикагского университета Джона Миршаймера под заголовком «Почему Запад повинен в кризисе на Украине» (впервые вышедшая в авторитетном журнале “Foreign Affairs”).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de la Embajada de Rusia el 2 de marzo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado un fragmento del artículo del politólogo estadounidense, profesor de la Universidad de Chicago John Mearsheimer titulado “Por qué Occidente es el culpable de la crisis en Ucrania” (por primera vez publicado en la revista prestigiosa “Foreign Affairs”).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал, который в свете последних событий на Украине приобрел дополнительную актуальность, вызвал заметный резонанс в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material, que adquirió una relevancia adicional a la luz de los últimos acontecimientos en Ucrania, tuvo gran resonancia en los círculos socio-políticos y entre expertos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>