<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Материал о выступлении Президента В.В.Путина на церемонии открытия Международной парламентской конференции «Россия – Латинская Америка» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Material sobre el discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin durante la inauguración de la Conferencia Internacional Parlamentaria “Rusia – América Latina” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 октября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 octubre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/material_o_vystuplenii_prezidenta_v_v_putina_na_tseremonii_otkrytiya_mezhdunarodnoy_parlamentskoy_ko/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/material_sobre_el_discurso_del_presidente_de_rusia_vladimir_putin_durante_la_inauguraci_n_de_la_conf/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе Посольства России в Уругвае в издании “Caras &amp; Caretas” был опубликован материал о выступлении Президента В.В.Путина на церемонии открытия Международной парламентской конференции «Россия – Латинская Америка» (29 сентября 2023 г., Москва).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en la revista “Caras &amp; Caretas” fue publicado un material sobre el discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin durante la inauguración de la Conferencia Internacional Parlamentaria “Rusia – América Latina”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы: ·                   Россия выступает за то, чтобы Латинская Америка была сильной, самостоятельной и успешной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave: ·                   Rusia está a favor de que los países latinoamericanos sean fuertes, independientes y exitosos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·                   Во взглядах на международные процессы у России и государств Латинской Америки традиционно очень много общего.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·                   Rusia y los Estados latinoamericanos tienen tradicionalmente mucho en común en sus puntos de vista sobre cuestiones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·                   Латиноамериканские страны проявляют закономерность в успехе прогрессирующего процесса формирования многополярной системы международных отношений, основывающейся на равноправии, справедливости, уважении международного права и законных интересов друг друга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·                   Ahora los países latinoamericanos están mostrando una pauta de éxito en la progresiva formación de un sistema multipolar de relaciones internacionales basado en la igualdad, la justicia, el respeto al derecho internacional y los legítimos intereses de cada uno.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·                   В новой, полицентричной архитектуре государствам Латинской Америки с их огромным экономическим потенциалом и человеческими ресурсами будет принадлежать одна из ведущих ролей в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·                   En la nueva arquitectura policéntrica los Estados latinoamericanos con su enorme potencial económico y recursos humanos tendrán uno de los papeles principales en el mundo.</se>
    </para>
  </body>
</html>