<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о накачивании преступного киевского режима западным вооружением </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre las inyecciones de armas occidentales para el régimen criminal de Kiev  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_nakachivanii_prestupnogo_kievskogo_rezhima_zapadnym_vooruzheniem/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_las_inyecciones_de_armas_occidentales_para_el_r_gimen_kriminal_de_ki/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 октября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-порталах “Grupo R Multimedio” и “Tribuna Oriental” была размещена статья посла России А.В.Будаева «О военных “инъекциях” Коллективного Запада больному и истощенному киевскому режиму».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de octubre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portales “Grupo R Multimedio” y “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Sobre las “inyecciones” militares del Occidente Colectivo para el régimen enfermo y exhausto de Kiev”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об осуществляемых странами ЕС и США поставках вооружений для украинских боевиков в нарушение норм международного гуманитарного права, в т.ч. Договора о торговле оружием 2014 г., Вассенаарских договоренностей 1996 г., а также ряда резолюций Генеральной Ассамблеи ООН.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de los suministros de la UE y EE.UU. de armas para los combatientes ucranianos en violación de las normas de derecho internacional humanitario, inclusive del Tratado sobre el comercio de armas de 2014, Acuerdo de Wassenaar de 1996, así como varias resoluciones de la Asamblea General de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что своими незаконными действиями Коллективный Запад лишь продлевает агонию киевского режима, провоцируя гибель людей и усугубляя риски в сфере международной безопасности из-за попадания оружия в нелегальный оборот и его возможного реэкспорта в третьи страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca que las acciones ilícitas del Occidente Colectivo solo prolongan la agonía del régimen de Kiev, causando pérdidas humanas y agravando los riesgos para seguridad internacional porque las armas terminan en circulación ilegal y pueden ser reexprotados a terceros países.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в уругвайских общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">&lt;br&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=" https://www.tribunaoriental.com/post/sobre-las-inyecciones-militares-del-occidente-colectivo-para-el-r%C3%A9gimen-enfermo-y-exhausto-de-kiev "&gt; https://www.tribunaoriental.com/post/sobre-las-inyecciones-militares-del-occidente-colectivo-para-el-r%C3%A9gimen-enfermo-y-exhausto-de-kiev &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=" https://www.grupormultimedio.com/sobre-las-inyecciones-militares-del-occidente-colectivo-para-el-regimen-enfermo-y-exhausto-de-kiev-id1052499/ "&gt; https://www.grupormultimedio.com/sobre-las-inyecciones-militares-del-occidente-colectivo-para-el-regimen-enfermo-y-exhausto-de-kiev-id1052499/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt;</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.tribunaoriental.com/post/sobre-las-inyecciones-militares-del-occidente-colectivo-para-el-r%C3%A9gimen-enfermo-y-exhausto-de-kiev https://www.grupormultimedio.com/sobre-las-inyecciones-militares-del-occidente-colectivo-para-el-regimen-enfermo-y-exhausto-de-kiev-id1052499/</se>
    </para>
  </body>
</html>