<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятиях роспосольства по случаю 60-летия полета в космос Ю.А.Гагарина </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Los eventos de la Embajada con motivo del 60 Aniversario del viaje al espacio del austronauta Yuri Gagarin </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 апреля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 abril / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_meropriyatiyakh_rosposolstva_po_sluchayu_60_letiya_poleta_v_kosmos_yu_a_gagarina/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/los_eventos_de_la_embajada_con_motivo_del_60_aniversario_del_viaje_al_espacio_del_austronauta_yuri_g/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках празднования Дня космонавтики и 60-летнего юбилея первого полета человека в космос, осуществленного советским космонавтом Ю.А.Гагариным, Посольство России совместно с уругвайским КСОРС провели серию общественно-политических и культурных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la celebración del Día de la Cosmonáutica y del 60 aniversario del primer vuelo espacial tripulado realizado por el cosmonauta soviético Yuri Gagarin, la Embajada de Rusia junto con el CCOCR uruguayo realizaron una serie de eventos sociales, políticos y culturales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На официальном сайте РЗУ был открыт специальный раздел с материалами, посвященными этому памятному событию, среди которых – виртуальная фотовыставка ко Дню космонавтики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el sitio web oficial de la Embajada se abrió una sección especial con materiales dedicados a este memorable evento, incluida una exposición fotográfica virtual dedicada al Día de la Cosmonáutica.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также было распространено через социальные сети (в т.ч. Facebook, Twitter) видеообращение Посла А.В.Будаева на русском и испанском языках по случаю этой знаменательной даты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, se difundió un video mensaje del Embajador Andrey Budaev en ruso y español con motivo de esta importante fecha a través de las redes sociales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В здании дипмиссии для сотрудников была организована выставка архивных фотографий из жизни первого космонавта планеты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se organizó una exposición de fotografías de archivo de la vida del primer cosmonauta del planeta para los empleados de la misión diplomática.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В авторитетном уругвайском печатном еженедельном издании «Ла Маньяна» была опубликована статья роспосла «Юрий Гагарин: герой, который открыл дорогу к звездам».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El semanario uruguayo La Mañana publicó el artículo del Embajador de Rusia “Yuri Gagarin: el héroe que abrió el camino a las estrellas”.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В школе при посольстве при участии помощника военного атташе был проведен «открытый урок», посвященный Дню космонавтики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la escuela de la embajada se llevó a cabo una "lección abierta" dedicada al Día de la Cosmonáutica con la participación del agregado militar adjunto.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Аналогичное мероприятие, но в виртуальном формате было также организовано руководством КСОРС в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un evento similar, pero en formato virtual, también fue organizado por la dirección de CCOCRU en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля с.г. сотрудники посольства и члены их семей возложили цветы к бюсту Ю.А.Гагарина, расположенному на одноименной площади в одном из центральных районов уругвайской столицы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de abril el personal de la embajada y miembros de su familia depositaron flores al pie del busto de Yuri Gagarin ubicado en el espacio libre del mismo nombre en uno de los distritos centrales de la capital uruguaya.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Информация о проведенной работе вместе с фото- и видеоматериалами размещалась на платформе «Yuri´s Night» (yurisnight.net).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la plataforma Yuri Night (yurisnight.net) se publicó información sobre el trabajo realizado junto con material fotográfico y de video.</se>
    </para>
  </body>
</html>