<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Речь Президента В.В.Путина на церемонии подписания договоров о принятии ДНР, ЛНР, Запорожской и Херсонской областей в состав России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Discurso del Presidente Vladímir Putin durante la ceremonia de la firma de acuerdos sobre la incorporación a Rusia de las Repúblicas de Donetsk y Lugansk y las provincias de Jersón y Zaporozhie </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/rech_prezidenta_v_v_putina_na_tseremonii_podpisaniya_dogovorov_o_prinyatii_dnr_lnr_zaporozhskoy_i_kh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/discurso_del_presidente_vlad_mir_putin_durante_la_ceremonia_de_la_firma_de_acuerdos_sobre_la_incorpo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В.Путин: Уважаемые граждане России, граждане Донецкой и Луганской народных республик, жители Запорожской и Херсонской областей, депутаты Государственной Думы, сенаторы Российской Федерации!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vladímir Putin: ¡Estimados ciudadanos de Rusia, ciudadanos de la República Popular de Donetsk y la República Popular de Lugansk, habitantes de las provincias de Zaporiyia y Jersón, diputados de la Duma de Estado, senadores de la Federación de Rusia!</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вы знаете, в Донецкой и Луганской народных республиках, Запорожской и Херсонской областях состоялись референдумы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Saben que se han celebrado los referendos en la República Popular de Donetsk, la República Popular de Lugansk y las provincias de Zaporiyia y Jersón.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Их итоги подведены, результаты известны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se han calculado los votos, hemos obtenido los resultados.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Люди свой выбор сделали, однозначный выбор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La gente ha hecho su decisión, su decisión inequívoca.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня мы подписываем договоры о принятии в состав России Донецкой Народной Республики, Луганской Народной Республики, Запорожской области и Херсонской области.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy firmamos los tratados de adhesión de la República Popular de Donetsk, la República Popular de Lugansk, la provincia de Zaporiyia y la provincia de Jersón a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, что Федеральное Собрание поддержит конституционные законы о принятии и образовании в России четырёх новых регионов, четырёх новых субъектов Российской Федерации, потому что это воля миллионов людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy seguro de que la Asamblea Federal apoyará las leyes constitucionales sobre la adhesión y la formación de cuatro regiones nuevas rusas, cuatro sujetos nuevos de la Federación de Rusia, porque es la voluntad de millones de personas.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Aplausos.)</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это, конечно, их право, их неотъемлемое право, которое закреплено в первой статье Устава ООН, где прямо сказано о принципе равноправия и самоопределения народов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y eso es, por supuesto, su derecho, su derecho inalienable, estipulado en el primer artículo de la Carta de la ONU, que señala manifiestamente el principio de la igualdad y la libre determinación de los pueblos.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Повторю: это неотъемлемое право людей, оно основано на историческом единстве, во имя которого побеждали поколения наших предков, те, кто от истоков Древней Руси на протяжении веков созидал и защищал Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Reitero: es un derecho inalienable de la gente, se basa en la unidad histórica, por la que muchas generaciones de nuestros antecesores ganaban luchas, los que, desde el principio la Rus Antigua, llevaban siglos creando y defendiendo Rusia.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь, в Новороссии, сражались Румянцев, Суворов и Ушаков, основывали новые города Екатерина II и Потёмкин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí, en Nueva Rusia, lucharon Rumiántsev, Suvórov y Ushakov, establecieron nuevas ciudades Catalina II y Potiomkin.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь стояли насмерть наши деды и прадеды во время Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí lucharon hasta la muerte nuestros abuelos y bisabuelos en la II Guerra Mundial.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы всегда будем помнить героев «русской весны», тех, кто не смирился в 2014 году с неонацистским государственным переворотом на Украине, всех, кто погиб за право говорить на родном языке, сохранять свою культуру, традиции, веру, за право жить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Siempre recordaremos a los héroes de la “Primavera Rusa”, los que en 2014 no aceptaron el golpe de Estado neonazi en Ucrania, todos los que murieron por el derecho a hablar el idioma materno, preservar su cultura, tradiciones, religión, el derecho a vivir.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это воины Донбасса, мученики «одесской Хатыни», жертвы бесчеловечных терактов, устроенных киевским режимом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son militares de Donbás, mártires de la “Jatyn de Odesa”, víctimas de actos terroristas inhumanos organizados por el régimen kievita.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это добровольцы и ополченцы, это мирные жители, дети, женщины, старики, русские, украинцы, люди самых разных национальностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son voluntarios y milicianos, son los civiles, niños, mujeres, ancianos, rusos, ucranianos, personas de diversas nacionalidades.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это настоящий народный лидер Донецка Александр Захарченко, это боевые командиры Арсен Павлов и Владимир Жога, Ольга Кочура и Алексей Мозговой, это прокурор Луганской Республики Сергей Горенко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es el verdadero líder popular de Donetsk, Alexander Zajárchenko, son los jefes militares Arsén Pávlov y Vladímir Zhoga, Olga Kachura y Alexéi Mozgovói, es el fiscal de la República Popular de Lugansk, Serguéi Gorenko.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это десантник Нурмагомед Гаджимагомедов и все наши солдаты и офицеры, павшие смертью храбрых в ходе специальной военной операции.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es el paracaidista Nurmagomed Gadzhimagomédov y todos nuestros soldados y oficiales que murieron valientemente en el curso de la operación militar especial.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они герои.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son héroes.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Aplausos.)</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Герои великой России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son los héroes de gran Rusia.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">И прошу почтить их память минутой молчания.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y les pido rendir homenaje a su memoria con un minuto de silencio.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Минута молчания.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Un minuto de silencio.)</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Спасибо.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Gracias.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">За выбором миллионов жителей в Донецкой и Луганской народных республиках, в Запорожской и Херсонской областях – наша общая судьба и тысячелетняя история.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La decisión de millones de habitantes de la República Popular de Donetsk, la República Popular de Lugansk, las provincias de Zaporiyia y Jersón, surge de nuestro destino común y la historia de miles de años.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эту духовную связь люди передавали своим детям и внукам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las personas llevan pasando este vínculo espiritual a sus niños y nietos.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на все испытания, пронесли через года любовь к России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de todos los desafíos, ellos han preservado en sí mismos el amor a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">И это чувство никто не может в нас уничтожить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y nadie podrá destruir este sentido en nosotros.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот почему и старшие поколения, и молодёжь, те, кто родился уже после трагедии распада Советского Союза, голосовали за наше единство, за наше общее будущее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ese motivo, tanto las generaciones mayores, como los jóvenes, que nacieron tras la tragedia de la desintegración de la Unión Soviética, votaron en favor de nuestra unidad, nuestro futuro común.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1991 году в Беловежской пуще, не спрашивая волю рядовых граждан, представители партийных тогдашних элит приняли решение о развале СССР, и люди в одночасье оказались оторванными от своей Родины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1991, en el Bosque de Białowieża, sin preguntar a los ciudadanos ordinarios, los representantes de las élites de los partidos de aquel entonces decidieron desintegrar la URSS, y, en un instante, la gente se encontró separada de su patria.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это по живому разорвало, расчленило нашу народную общность, обернулось национальной катастрофой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este hecho cortó por lo sano, descuartizó nuestra comunión nacional, resultó una catástrofe nacional.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как когда-то после революции кулуарно нарезали границы союзных республик, так и последние руководители Советского Союза вопреки прямому волеизъявлению большинства людей на референдуме 1991 года развалили нашу великую страну, поставили народы просто перед фактом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como había en algún tiempo después de la Revolución, cuando las fronteras de las repúblicas amistosas fueron determinadas en las conversaciones de pasillo, de la misma manera, los últimos dirigentes de la Unión Soviética, en contra de la voluntad manifiesta de la mayoría de los votantes en el referendo de 1991, arruinaron nuestro gran país, simplemente presentándolo como un hecho consumado a sus pueblos.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Допускаю, что они даже до конца не понимали, что делают и к каким последствиям это неизбежно в конце концов приведёт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Supongo que no entendían por completo qué hacían y qué consecuencias inevitable y finalmente podrían provocar sus acciones.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но это уже не важно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero eso ya no importa.</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">Советского Союза нет, прошлого не вернуть.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya no existe la Unión Soviética, lo pasado, pasado.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Да и России сегодня это уже и не нужно, мы к этому не стремимся.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, Rusia no lo necesita hoy, no aspiramos a eso.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но нет ничего сильнее решимости миллионов людей, которые по своей культуре, вере, традициям, языку считают себя частью России, чьи предки на протяжении веков жили в едином государстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero no hay cosas más fuertes que la determinación de millones de personas, que a partir de su cultura, religión, costumbres, idioma, se consideran una parte de Rusia, cuyos antecesores han vivido en un solo Estado durante muchos siglos.</se>
    </para>
    <para id="35">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нет ничего сильнее решимости этих людей вернуться в своё подлинное, историческое Отечество.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No hay cosas más fuertes que la determinación de estas personas de regresar a su patria genuina, histórica.</se>
    </para>
    <para id="36">
      <se lang="ru" variant_id="0">Долгие восемь лет людей на Донбассе подвергали геноциду, обстрелам и блокаде, а в Херсоне и Запорожье в них пытались преступно взрастить ненависть к России, ко всему русскому.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante ocho años largos, las personas de Donbás han sufrido un genocidio, bombardeos y asedios, y en Jersón y Zaporiyia había intentos de cultivar en ellas un odio hacia Rusia y todo lo ruso.</se>
    </para>
    <para id="37">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сейчас, уже в ходе референдумов, киевский режим грозил расправой, смертью школьным учителям, женщинам, работавшим в избирательных комиссиях, запугивал репрессиями миллионы людей, которые пришли выразить свою волю.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora, ya en el curso de los referendos, el régimen kievita amenazaba con represalias, matanzas de maestros, mujeres que trabajaban en comisiones electorales, intimidaba con represiones a millones de personas que vinieron a expresar su voluntad.</se>
    </para>
    <para id="38">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но несломленный народ Донбасса, Запорожья и Херсона сказал своё слово.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero el pueblo no aplastado de Donbás, Zaporiyia y Jersón expresó su opinión.</se>
    </para>
    <para id="39">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу, чтобы меня услышали киевские власти и их реальные хозяева на Западе, чтобы это запомнили все: люди, живущие в Луганске и Донецке, Херсоне и Запорожье, становятся нашими гражданами навсегда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quisiera que me oigan los dirigentes de Kiev y sus dueños reales en Occidente, para que lo recuerden todas las personas: los que viven en Lugansk y Donetsk, Jersón y Zaporiyia, se hacen nuestros ciudadanos para siempre.</se>
    </para>
    <para id="40">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Aplausos.)</se>
    </para>
    <para id="41">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы призываем киевский режим немедленно прекратить огонь, все боевые действия, ту войну, которую он развязал ещё в 2014 году, и вернуться за стол переговоров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Exhortamos a que el régimen kievita cese el fuego inmediatamente, así como todas las hostilidades, la guerra que desató en 2014, y que regrese a la mesa de negociaciones.</se>
    </para>
    <para id="42">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы к этому готовы, об этом не раз было сказано.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos listos para eso, lo hemos mencionado muchas veces.</se>
    </para>
    <para id="43">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но выбор народа в Донецке, Луганске, Запорожье и Херсоне обсуждать не будем, он сделан, Россия его не предаст.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero no vamos a discutir la decisión del pueblo de Donetsk, Lugansk, Zaporiyia y Jersón, ya lo han tomado, Rusia no va a traicionarla.</se>
    </para>
    <para id="44">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Aplausos.)</se>
    </para>
    <para id="45">
      <se lang="ru" variant_id="0">И сегодняшние киевские власти должны относиться к этому свободному волеизъявлению людей с уважением, и никак иначе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y los dirigentes de Kiev actuales deben respetar esta libre expresión de la voluntad popular, no hay otra manera.</se>
    </para>
    <para id="46">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только таким может быть путь к миру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Solamente así puede ser el camino hacia la paz.</se>
    </para>
    <para id="47">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы будем защищать нашу землю всеми имеющимися у нас силами и средствами и сделаем всё, чтобы обеспечить безопасную жизнь наших людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Vamos a defender nuestra tierra con todas las fuerzas y recursos que tenemos, y vamos a hacer todo para garantizar la vida segura de nuestra gente.</se>
    </para>
    <para id="48">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этом великая освободительная миссия нашего народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En esto consiste la gran misión de liberación de nuestro pueblo.</se>
    </para>
    <para id="49">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обязательно отстроим разрушенные города и посёлки, жильё, школы, больницы, театры и музеи, восстановим и будем развивать промышленные предприятия, заводы, инфраструктуру, системы социального, пенсионного обеспечения, здравоохранения и образования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin duda, reconstruiremos las ciudades, pueblos, viviendas, escuelas, hospitales, teatros, museos destruidos, restauraremos y desarrollaremos empresas, plantas, infraestructura, sistemas de seguridad social y pensiones, salud y educación.</se>
    </para>
    <para id="50">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конечно, будем работать над повышением уровня безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por supuesto, nos dedicaremos a reforzar la seguridad.</se>
    </para>
    <para id="51">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вместе сделаем так, чтобы граждане в новых регионах чувствовали поддержку всего народа России, всей страны, всех республик, всех краёв и областей нашей огромной Родины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Juntos aseguraremos de que los ciudadanos de nuevas regiones sientan el respaldo de todo el pueblo ruso, todo el país, todas las repúblicas, territorios y provincias de nuestra enorme patria.</se>
    </para>
    <para id="52">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Aplausos.)</se>
    </para>
    <para id="53">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уважаемые друзья, коллеги!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡Estimados amigos, colegas!</se>
    </para>
    <para id="54">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сегодня хочу обратиться к солдатам и офицерам, которые участвуют в специальной военной операции, к воинам Донбасса и Новороссии, к тем, кто после указа о частичной мобилизации встаёт в ряды Вооружённых Сил, исполняя свой патриотический долг, кто сам по зову сердца приходит в военкоматы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy quisiera dirigirme a los soldados y oficiales que participan en la operación militar especial, a los militares de Donbás y Nueva Rusia, a los que, tras el decreto de la movilización parcial, entran en filas de las FF.AA., cumpliendo con su deber patriótico, a los que, siguiendo a su corazón, llegan por sí mismos a los comisariados militares.</se>
    </para>
    <para id="55">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу обратиться и к их родителям, жёнам, детям, сказать о том, за что сражается наш народ, какой враг нам противостоит, кто бросает мир в новые войны и кризисы, извлекая из этой трагедии свою кровавую выгоду.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quisiera dirigirme a sus padres, esposas, hijos, explicarles por qué está luchando nuestro pueblo, qué enemigo nos enfrenta, quién va echando el mundo en nuevas guerras y crisis, obteniendo beneficios ensangrentados de esta tragedia.</se>
    </para>
    <para id="56">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наши соотечественники, наши братья и сёстры на Украине – родная часть нашего единого народа – своими глазами увидели то, что правящие круги так называемого Запада готовят всему человечеству.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestros compatriotas, nuestros hermanos y hermanas en Ucrania – una parte propia de nuestro pueblo único – han visto con sus propios ojos lo que están preparando para toda la humanidad las elites dirigentes de tal llamado Occidente.</se>
    </para>
    <para id="57">
      <se lang="ru" variant_id="0">Здесь они, по сути, просто сбросили маски, проявили своё истинное нутро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Aquí, en esencia, simplemente se quitaron sus máscaras, mostrando su verdadera naturaleza.</se>
    </para>
    <para id="58">
      <se lang="ru" variant_id="0">После распада Советского Союза Запад решил, что миру, всем нам навсегда придётся мириться с его диктатом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tras la desintegración de la Unión Soviética, Occidente decidió que el mundo y todos nosotros tendríamos que siempre conformarnos con su dictadura.</se>
    </para>
    <para id="59">
      <se lang="ru" variant_id="0">Тогда, в 1991 году, Запад рассчитывал, что Россия от таких потрясений уже не оправится и дальше развалится сама по себе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entonces, en 1991, Occidente contaba con que Rusia nunca se recuperaría de tales disturbios y luego se desmoronaría por sí misma.</se>
    </para>
    <para id="60">
      <se lang="ru" variant_id="0">Да это почти и произошло – мы же помним 90-е, страшные 90-е годы, голодные, холодные и безнадёжные.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y eso casi sucedió – es que recordamos los años 90, los terribles 90, llenados de hambre, frío y sin esperanza.</se>
    </para>
    <para id="61">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но Россия устояла, возродилась, окрепла, вновь заняла своё достойное место в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero Rusia resistió, renació, se hizo fuerte y volvió a ocupar su posición merecida en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="62">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом Запад всё это время искал и продолжает искать новый шанс ударить по нам, ослабить и развалить Россию, о чём всегда мечтали, раздробить наше государство, стравить между собой народы, обречь их на нищету и вымирание.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, Occidente pasó todo eso tiempo buscando, y sigue buscando una nueva oportunidad de atacarnos, hacernos más débiles y destruir Rusia, con lo que siempre ha soñado, romper nuestro Estado, hacer luchar a los pueblos entre sí, condenarlos a la pobreza y la muerte.</se>
    </para>
    <para id="63">
      <se lang="ru" variant_id="0">Им просто не даёт покоя, что в мире есть такая великая, огромная страна с её территорией, природными богатствами, ресурсами, с народом, который не умеет и никогда не будет жить по чужой указке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Simplemente, le molesta que exista en el mundo un país tan grande y enorme, con su territorio, riquezas naturales, recursos, y el pueblo que no sabe y nunca va a vivir siguiendo instrucciones de otros.</se>
    </para>
    <para id="64">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запад готов переступить через всё для сохранения той неоколониальной системы, которая позволяет ему паразитировать, по сути, грабить мир за счёт власти доллара и технологического диктата, собирать с человечества настоящую дань, извлекать основной источник незаработанного благополучия, ренту гегемона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Occidente está dispuesto a pisotear a todo para preservar el sistema neocolonial que le deja ser un parásito y, en esencia, saquear al mundo, debido al poder del dólar y la dictadura tecnológica, cobrar los verdaderos tributos de la humanidad, aprovechar la fuente principal del bienestar no merecido, la renta de la hegemonía.</se>
    </para>
    <para id="65">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сохранение этой ренты – их ключевой, подлинный и абсолютно корыстный мотив.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El mantenimiento de esta renta es su motivo clave, verdadero y absolutamente egoísta.</se>
    </para>
    <para id="66">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот почему их интересам отвечает тотальная десуверенизация.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Precisamente por eso la desoberanización total corresponde a su interés.</se>
    </para>
    <para id="67">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отсюда их агрессия к независимым государствам, к традиционным ценностям и к самобытным культурам, попытки подорвать неподконтрольные им интернациональные и интеграционные процессы, новые мировые валюты и центры технологического развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De eso emana su agresión contra los Estados independientes, valores tradicionales y culturas autóctonas, intentos de socavar los procesos de integración internacionales que no puede controlar, nuevas monedas mundiales y centros del desarrollo tecnológico.</se>
    </para>
    <para id="68">
      <se lang="ru" variant_id="0">Им критически важно, чтобы все страны сдали свой суверенитет в пользу Соединённых Штатов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es críticamente importante para Occidente que todos los países rechacen su soberanía en favor de EE.UU.</se>
    </para>
    <para id="69">
      <se lang="ru" variant_id="0">Правящие верхушки одних государств добровольно соглашаются это сделать, добровольно соглашаются стать вассалами; других подкупают, запугивают.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las clases gobernantes de algunos Estados convienen voluntariamente en hacerlo, convienen voluntariamente en convertirse en vasallos; otros se ven sobornados o intimidados.</se>
    </para>
    <para id="70">
      <se lang="ru" variant_id="0">А если не получается – разрушают целые государства, оставляя после себя гуманитарные катастрофы, бедствия, руины, миллионы загубленных, искорёженных человеческих судеб, террористические анклавы, зоны социального бедствия, протектораты, колонии и полуколонии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y si fracasan – destruyen países por completo, dejando a su paso catástrofes humanitarias, flagelos, ruinas, millones de destinos humanos extorsionados y arruinados, enclaves terroristas, zonas de flagelos sociales, protectorados, colonias y semicolonias.</se>
    </para>
    <para id="71">
      <se lang="ru" variant_id="0">Им всё равно, лишь бы получать свою выгоду.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Les da igual, solo quieren obtener su beneficio.</se>
    </para>
    <para id="72">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу ещё раз подчеркнуть: именно в алчности, в намерении сохранить свою ничем не ограниченную власть и есть подлинные причины той гибридной войны, которую «коллективный Запад» ведёт против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quiero reiterar otra vez: es la codicia, la determinación de mantener su poder no limitado en ningún sentido, en las que consisten las razones verdaderas de la guerra híbrida que lucha Occidente colectivo contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="73">
      <se lang="ru" variant_id="0">Они желают нам не свободы, а хотят видеть нас колонией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No nos desean la libertad, sino que quieren ver cómo nos hacemos una colonia.</se>
    </para>
    <para id="74">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотят не равноправного сотрудничества, а грабежа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">No quieren cooperación igual, pero sí un saqueo.</se>
    </para>
    <para id="75">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хотят видеть нас не свободным обществом, а толпой бездушных рабов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quieren que seamos no una sociedad libre, sino una multitud de esclavos sin almas.</se>
    </para>
    <para id="76">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для них прямая угроза – наша мысль и философия, поэтому и покушаются на наших философов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Para ellos sirven de una amenaza explícita nuestro pensamiento y filosofía, por eso atentan contra nuestros filósofos.</se>
    </para>
    <para id="77">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша культура и искусство представляют для них опасность, поэтому пытаются их запретить.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestra cultura y arte son peligrosos para ellos, por eso tratan de prohibirlos.</se>
    </para>
    <para id="78">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наше развитие и процветание тоже для них угроза – конкуренция растёт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro desarrollo y prosperidad son amenazas para ellos también – está creciendo la competencia.</se>
    </para>
    <para id="79">
      <se lang="ru" variant_id="0">Им вообще не нужна Россия, она нужна нам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De verdad, no necesitan Rusia, la necesitamos nosotros mismos.</se>
    </para>
    <para id="80">
      <se lang="ru" variant_id="0">(Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">(Aplausos.)</se>
    </para>
    <para id="81">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу напомнить, что претензии на мировое господство в прошлом уже не раз разбивались о мужество и стойкость нашего народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quiero reiterar que, en el pasado, las reclamaciones por la dominación mundial hicieron frente a la valentía y resistencia de nuestro pueblo.</se>
    </para>
    <para id="82">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия всегда будет Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia siempre será Rusia.</se>
    </para>
    <para id="83">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы и сейчас защитим и наши ценности, и нашу Родину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ahora también defenderemos tanto nuestros valores como nuestra patria.</se>
    </para>
    <para id="84">
      <se lang="ru" variant_id="0">Запад рассчитывает на безнаказанность, на то, что ему всё сойдёт с рук.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Occidente cuenta con la impunidad, que salga impune de todo.</se>
    </para>
    <para id="85">
      <se lang="ru" variant_id="0">Собственно говоря, всё и сходило с рук до сих пор.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De hecho, hasta ahora, ha logrado hacerlo.</se>
    </para>
    <para id="86">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соглашения в сфере стратегической безопасности летят в мусорную корзину; договорённости, достигнутые на самом высоком политической уровне, объявляются небылицами; твёрдые обещания не расширять НАТО на восток, как только на них купились наши прежние руководители, обернулись грязным обманом; договоры по противоракетной обороне и ракетам средней и меньшей дальности в одностороннем порядке под надуманными предлогами разорваны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los acuerdos en el ámbito de la seguridad estratégica van a la basura; los acuerdos alcanzados al nivel político más alto se declaran cuentos chinos; las promesas firmes de no expandir la OTAN hacia el este, en cuanto las tragaron nuestros ex dirigentes, resultaron un engaño sucio; el Tratado sobre Misiles Antibalísticos y él sobre Fuerzas Nucleares de Rango Intermedio fueron rescindidos unilateralmente con pretextos fabricados.</se>
    </para>
    <para id="87">
      <se lang="ru" variant_id="0">Только и слышим со всех сторон: Запад отстаивает порядок, основанный на правилах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Oímos todo el tiempo en todos los lugares: Occidente defiende el orden basado en las reglas.</se>
    </para>
    <para id="88">
      <se lang="ru" variant_id="0">Откуда они взялись?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿De dónde han tomado estas reglas?</se>
    </para>
    <para id="89">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кто вообще видел эти правила?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Quién las ha visto?</se>
    </para>
    <para id="90">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кто согласовывал?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¿Quién las ha armonizado?</se>
    </para>
    <para id="91">
      <se lang="ru" variant_id="0">Послушайте, это просто бред какой-то, сплошной обман, двойные или уже тройные стандарты!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Oigan, ¡es una verdadera tontería, puro engaño, un doble o triple rasero!</se>
    </para>
    <para id="92">
      <se lang="ru" variant_id="0">На дураков рассчитано просто.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Simplemente está diseñado para algunos imbéciles.</se>
    </para>
    <para id="93">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия – великая тысячелетняя держава, страна-цивилизация, и по таким подтасованным, фальшивым правилам жить не будет. (Аплодисменты.)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia es una gran potencia de un mil de años, un país-civilización, y no va a vivir siguiendo tales reglas amañadas y falsas.</se>
    </para>
    <para id="94">
      <se lang="ru" variant_id="0">Именно так называемый Запад растоптал принцип нерушимости границ, а сейчас по своему собственному усмотрению решает, кто имеет право на самоопределение, а кто нет, кто его недостоин.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue precisamente ese llamado Occidente quién pisoteó el principio de la inviolabilidad de las fronteras, y ahora decide por iniciativa propia quién tiene derecho a la libre determinación y quién no, quién no lo merece.</se>
    </para>
    <para id="95">
      <se lang="ru" variant_id="0">Почему они так решают, кто им дал такое право – непонятно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por qué decide eso, quién le ha otorgado el derecho a hacerlo, no está claro.</se>
    </para>
    <para id="96">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сами себе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se le ha dado él mismo.</se>
    </para>
    <para id="97">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вот почему у них вызывает дикую злобу выбор людей в Крыму, в Севастополе, в Донецке, Луганске, Запорожье и Херсоне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por ese motivo les genera un gran rencor la decisión de la gente en Crimea, Sebastopol, Donetsk, Lugansk, Zaporiyia y Jersón.</se>
    </para>
    <para id="98">
      <se lang="ru" variant_id="0">Никакого морального права давать ему оценки, даже заикаться о свободе демократии у этого Запада нет.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Occidente no tiene ningún derecho moral a evaluarla, ni atreverse a hablar sobre la libertad de democracia.</se>
    </para>
    <para id="99">
      <se lang="ru" variant_id="0">Нет и не было никогда!</se>
      <se lang="es" variant_id="1">¡No lo tiene y nunca lo ha tenido!</se>
    </para>
  </body>
</html>