<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с представителями российской диаспоры г. Сан-Хавьер </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador con la diáspora rusa de San Javier </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 августа / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 agosto / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_predstavitelyami_rossiyskoy_diaspory_g_san_khaver/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_con_la_di_spora_rusa_de_san_javier/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 августа с.г. в рамках поездки в департамент Рио-Негро посол России в Уругвае А.В.Будаев посетил г. Сан-Хавьер, основанный в 1913 г. выходцами из России (Воронежской губернии).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El día 7 de agosto en el marco del viaje al Departamento Río Negro el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev visitó la ciudad de San Javier, fundada en 1913 por los rusos provenientes de la región de Voronezh.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В настоящее время численность этого населенного пункта составляет около 2 тыс. человек, большинство из которых имеет российские корни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hoy en día la localidad cuenta con una población de aproximadamente 2000 habitantes, la mayoría de ellos tienen antepasados rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол встретился с мэром г. Сан-Хавьера В.Лако, председателем Центра культуры им. Максима Горького Н.Суботин Бонадренко, артистами танцевального коллектива «Калинка» и активистами российской диаспоры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador se reunió con el alcalde de San Javier Washington Laco, la presidenta del Centro Cultural Máximo Gorki Nely Subotin Bondarenko, los artistas del grupo de danza Kalinka y activistas de la diáspora rusa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе состоявшихся бесед рассматривались вопросы дальнейшего развития сотрудничества российской дипмиссии с соотечественниками г.Сан-Хавьер, возможности оказания местными властями содействия в культурно-просветительской работе нашей диаспоры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante las conversaciones se discutieron los temas del desarrollo ulterior de la cooperación entre la Embajada de Rusia con los compatriotas de San Javier, las posibilidades de apoyo del trabajo cultural y educativo de nuestra diáspora por las autoridades locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также были обсуждены организационно-логистические аспекты поездки в сентябре с.г. представителя «молодёжного крыла» КСОРС, жителя г.Сан-Хавьер Л.Лордугина на Международный молодежный форум «Евразия Global» в Оренбурге (2-8 сентября с.г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Asimismo, se abordaron los aspectos logísticos y de organización del viaje en septiembre del a.c. del representante de la sección juvenil del Consejo de Coordinación de Organizaciones Compatriotas Rusos Leonardo Lorduguin al Foro Internacional de la Juventud “Eurasia Global” en Oremburgo (2-8 de septiembre del a.c.).</se>
    </para>
  </body>
</html>