<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о Шанхайской организации сотрудничества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la Organización de Cooperación de Shanghái </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_shankhayskoy_organizatsii_sotrudnichestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_organizaci_n_de_cooperaci_n_de_shangh_i/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Шанхайская организация сотрудничества в контексте формирования многополярного мира», опубликованной 11 августа с.г. в уругвайском издании “Caras &amp; Caretas” </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “La Organización de Cooperación de Shanghái (OCS) en el contexto de formación del mundo multipolar” publicado el 11 de agosto del a.c. en la revista uruguaya “Caras &amp; Caretas”</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">•    Россия заинтересована в устойчивом развитии Евразии и уделяет приоритетное внимание взаимодействию с региональными партнерами посредством международных институтов, включая ШОС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">•    Rusia está interesada en la evolución sostenible del continente eurasiático y presta atención prioritaria a la interacción con sus socios regionales a través de instituciones internacionales, inclusive la OCS.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">•    В ходе саммита ШОС, прошедшего в виртуальном формате 4 июля с.г., Президент России В.В.Путин произнес речь, в которой выразил уверенность в дальнейшем укреплении стратегического партнерства в рамках организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">•    En el transcurso de la Cumbre de la OCS, celebrada en el formato virtual el 4 de julio del a.c., el Presidente de Rusia Vladimir Putin pronunció un discurso en el cual expresó su confianza en el fortalecimiento ulterior de la asociación estratégica dentro de la organización.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">•    На саммите обсуждались инициативы, направленные на повышение экономического потенциала ШОС, укрепление энергетической и продовольственной безопасности, а также состоялось присоединение Ирана к организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">•    Durante el evento se discutieron iniciativas dirigidas a incrementar el potencial económico de la OCS, fomentar la seguridad energética y alimentaria, así como se realizó la adhesión histórica de Irán a la organización.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">•    Саммит стал подтверждением усиливающейся роли ШОС как эффективной платформы для укрепления мира и стабильности, гарантии устойчивого экономического роста и усиления взаимодействия между государствами и народами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">•    La Cumbre confirmó el creciente papel de la OCS como una plataforma eficaz para respaldar la paz y estabilidad, garantizar el crecimiento económico sostenible y fortalecer la interacción entre Estados y pueblos.</se>
    </para>
  </body>
</html>