<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о целях провокации в украинском городе Буча </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre los objetivos de la provocación en la ciudad ucraniana de Bucha </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">08 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">08 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_tselyakh_provokatsii_v_ukrainskom_gorode_bucha/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_los_objetivos_de_la_provocaci_n_en_la_ciudad_ucraniana_de_bucha/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 апреля 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья проректора Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича под заголовком «Провокация в г.Буча.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de abril de 2022 por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado el artículo del Vicerrector de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia, Doctor en Derecho y Ciencia Política Oleg Karpóvich titulado “Provocación en Bucha.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Контекст».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Contexto”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор рассматривает бесчеловечную провокацию в г.Буча как попытку украинских националистов и их западных покровителей убедить международное общественное мнение, в т.ч. в молодежной среде, в виновности российских военных при игнорировании и замалчивании многочисленных злодеяний украинской военщины против мирных граждан.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor considera la inhumana provocación en Bucha como un intento de los nacionalistas ucranianos y de sus patrocinadores occidentales de convencer a la opinión pública internacional, inclusive a los jóvenes, de que los militares rusos son culpables, al tiempo que se ignoran y se ocultan las numerosas atrocidades cometidas por los militares ucranianos contra la población civil.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный отклик в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material despertó interés de los círculos sociopolíticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Página no encontrada - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Página no encontrada - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>