<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о частичной мобилизации в России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre movilización parcial en Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_chastichnoy_mobilizatsii_v_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_movilizaci_n_parcial_en_rusia/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 сентября 2022 г. уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «Частичная мобилизация в России: мифы и реальность».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de septiembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev “La movilización parcial en Rusia: mitos y la realidad”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся слова из обращения Президента России В.В.Путина от 21 сентября с.г., заявившего о том, что для защиты государственных границ, суверенитета и территориальной целостности нашей страны, безопасности ее населения и жителей освобожденных территорий Украины, было принято решение о начале частичной мобилизации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se cita el discurso del Presidente Vladimir Putin del 21 de septiembre del a.c., quien declaró que para la defensa de las fronteras, de la soberanía e integridad territorial de nuestro país, seguridad de su población y de los habitantes de los territorios liberados de Ucrania, se tomó la decisión de empezar la movilización parcial.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор, со ссылкой на официальные российские источники, информирует о порядке проведения призыва и категориях граждан, которые подлежат призыву, а также опровергает появившиеся в этой связи фейки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor, refiriéndose a la información de las fuentes oficiales rusas, informa sobre el mecanismo de la realización de la movilización y de las categorías de ciudadanos quienes son sujetos de reclutamiento, así como desmiente noticias falsas al respecto.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что решение о частичной мобилизации является продуманным и необходимым шагом в условиях сложившейся на российских границах неблагоприятной обстановки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca que la decisión de iniciar la movilización parcial es un paso calculado y necesario en condiciones de la situación difícil en las fronteras rusas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный резонанс в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó resonancia notable en los círculos socio-políticos y de expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/la-movilizacion-parcial-en-rusia-mitos-y-la-realidad-id1049293/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/la-movilizacion-parcial-en-rusia-mitos-y-la-realidad-id1049293/</se>
    </para>
  </body>
</html>