<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю Международного дня парламентаризма </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador con motivo del Día Internacional del Parlamentarismo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_mezhdunarodnogo_dnya_parlamentarizma/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_con_motivo_del_d_a_internacional_del_parlamentarismo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">3 июля 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева под заголовком «30 июня – Международный день парламентаризма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de julio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev titulado “El 30 de junio – Día Internacional del Parlamentarismo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об истории и значении этой даты, а также о той роли, которую играют законодательные органы в повышении качества жизни своих граждан, отстаивании их интересов и укреплении отношений между странами и регионами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la historia y el significado de esta fecha, así como del papel que desempeñan los organismos legislativos en el aumento de la calidad de vida de sus ciudadanos, protección de sus intereses y fortalecimiento de las relaciones entre los países y las regiones.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В статье приводятся фрагменты заявления Совета Федерации и поздравительного послания его председателя В.И.Матвиенко, в которых отмечается важность сотрудничества между российским парламентом и международными партнерами, такими как Центральноамериканский и Латиноамериканский парламенты, МЕРКОСУР и Межпарламентский союз, в т.ч. в контексте проведения заседания его исполнительного комитета 28-30 июня с.г. в Монтевидео</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el artículo se citan la Declaración del Consejo de la Federación (cámara alta del parlamento ruso) y el mensaje de felicitación de su Presidenta Valentina Matvienko en los cuales se recalca la importancia de la cooperación entre el Parlamento ruso y los socios internacionales, tales como PARLACEN, PARLATINO, PARLASUR y UIP, inclusive en el contexto de la celebración de la reunión del Comité Ejecutivo de la UIP en Montevideo los días 28-30 de junio en Montevideo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">а также подчеркивается, что укрепление взаимодействия между законодательными органами разных стран обретает особую значимость в условиях формирования нового миропорядка</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se subraya que el fortalecimiento de la interacción entre las entidades legislativas de diferentes países adquiere importancia particular en el contexto de la formación de un orden mundial multipolar.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/el-30-de-junio-dia-internacional-del-parlamentarismo-id1032450/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/el-30-de-junio-dia-internacional-del-parlamentarismo-id1032450/</se>
    </para>
  </body>
</html>