<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О фестивале славянской культуры в г. Пайсанду </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Festival de la Cultura Eslava en Paysandú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 ноября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 noviembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_festivale_slavyanskoy_kultury_v_g_paysandu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/festival_de_la_cultura_eslava_en_paysand/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 ноября 2021 г. по инициативе Ассоциации славянской культуры г. Пайсанду и Культурного центра им. М.Горького г. Сан-Хавьер в Муниципальном театре г. Пайсанду состоялся праздничный концерт в рамках дней славянской культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de noviembre de 2021 por iniciativa de la Asociación Cultural Eslava de Paysandú y el Centro Cultural Máximo Gorki de San Javier en el Teatro Municipal de Paysandú se celebró un concierto en el marco de los días de la cultura eslava.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия прошло выступление танцевальной группы «Калинка» из г. Сан-Хавьер, которое вызвало большой интерес местной общественности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento se realizó una presentación del grupo de baile “Kalinka” de San Javier que despertó mucho interés en la comunidad local.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении посол России А.В.Будаев отметил, что мероприятия такого рода являются ярким отражением вклада представителей российской диаспоры в культурное развитие региона, а также помогают сближению и лучшему пониманию между гражданами наших двух стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el Embajador de Rusia Andrey Budaev recalcó que los eventos de esta naturaleza representan una demostración evidente de la contribución de los representantes de la diáspora rusa al desarrollo cultural de la región y ayudan a la aproximación y una mejor comprensión entre los ciudadanos de nuestros dos países.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">После концерта роспосол вручил представителям объединений российских соотечественников в Уругвае дипломы за вклад в продвижение и популяризацию в стране пребывания русской культуры и искусства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después del concierto el Embajador entregó a los representes de las organizaciones de los compatriotas rusos en Uruguay los diplomas por su contribución a la promoción y popularización de la cultura y arte rusos en el país.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также состоялись рабочие встречи главы российской дипмиссии с руководством указанных выше культурных центров и Координационного совета организаций российских соотечественников в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También, el Jefe de la Misión Diplomática Rusa llevó a cabo las reuniones de trabajo con los dirigentes de los centros culturales mencionados y del Consejo de Coordinación de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Uruguay.</se>
    </para>
  </body>
</html>