<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о негативных последствиях поставок западного оружия на Украину </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre las consecuencias negativas de los suministros de armamentos occidentales a Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_negativnykh_posledstviyakh_postavok_zapadnogo_oruzhiya_na_ukrainu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_las_consecuencias_negativas_de_los_suministros_de_armamentos_occiden/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 мая 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева под заголовком «Милитаризация украинского режима странами НАТО».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de mayo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “Militarización del régimen ucraniano por los países de la OTAN”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о том, как Коллективный Запад, несмотря на усугубляющийся гуманитарный и экономический кризис на Украине, подталкивает незаконный киевский режим к вооруженному противостоянию с Россией вместо продолжения переговоров о мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo describe cómo el Occidente colectivo, a pesar del empeoramiento de la crisis humanitaria y económica en Ucrania, está empujando al régimen ilegal de Kiev hacia la confrontación armada con Rusia en lugar de la continuación de las negociaciones de paz.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся свидетельства того, как США и их союзники с 2014 г. вели целенаправленную деятельность по милитаризации Украины, а после начала спецоперации России на территории этой страны активизировали поставки современных, в т.ч. летальных, вооружений, разжигая военное противостояние и провоцируя гибель людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor aporta pruebas de cómo Estados Unidos y sus aliados han apuntado a la militarización de Ucrania desde 2014 y, después de que Rusia lanzara una operación especial en este país, intensificaron el suministro de armas modernas, incluso letales, alimentando la confrontación militar y provocando la pérdida de vidas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор делает вывод о том, что своими действиями страны Запада не только не способствуют урегулированию конфликта, но создают реальную угрозу попадания вооружений в руки преступных и террористических организаций с непредсказуемыми последствиями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor concluye que con sus acciones los países occidentales no sólo no contribuyen a la solución del conflicto, sino crean una amenaza real de que las armas caigan en manos de organizaciones criminales y terroristas con consecuencias imprevisibles.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó un gran interés en los círculos sociopolíticos y de expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/militarizacion-del-regimen-ucraniano-por-los-paises-de-la-otan-id10...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/militarizacion-del-regimen-ucraniano-por-los-paises-de-la-otan-id10...</se>
    </para>
  </body>
</html>