<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О визите в Монтевидео делегации Национального исследовательского университета ИТМО (г.Санкт-Петербург) </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita a Montevideo de la Delegación de la Universidad ITMO de San Petersburgo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vizite_v_montevideo_delegatsii_natsionalnogo_issledovatelskogo_universiteta_itmo_g_sankt_peterburg/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_visita_a_montevideo_de_la_delegaci_n_de_la_universidad_itmo_de_san_petersburgo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля 2023 г. посол России А.В.Будаев принял в здании дипмиссии делегацию Национального исследовательского университета ИТМО (г.Санкт-Петербург).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de abril de 2023 el Embajador de Rusia Andrey Budaev recibió en la sede de la Misión Diplomática la delegación de la Universidad de Investigaciones Científicas (ITMO) de San Petersburgo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи были обсуждены вопросы развития российско-уругвайских отношений в сфере образования.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión se trataron cuestiones del desarrollo de relaciones ruso-uruguayas en la esfera de educación e informática.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">После этого состоялась торжественная церемония посадки апельсинового дерева как символа дружбы между Монтевидео и Санкт-Петербургом и их жителями, приуроченная к 320-летию основания «северной столицы» и 25-летию заключения Соглашения о сотрудничестве между администрацией Санкт-Петербурга и муниципалитетом Монтевидео в торгово-экономической, научно-технической и культурной областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después se celebró el acto solemne de plantación de un arbolito de naranja como símbolo de la amistad entre las ciudades Montevideo y San Petersburgo y sus residentes - para conmemorar 320 años de la fundación de la "capital del norte" y el 25 Aniversario de la firma del Convenio entre la Administración de San Petersburgo y la Intendencia de Montevideo sobre la cooperación en el área económico comercial, científico-técnico y cultural.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава роспосольства дал интервью журналисту регионального представительства МИА «Россия сегодня».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Jefe de la Misión Diplomática dio entrevista al periodista de la agencia Sputnik Mundo.</se>
    </para>
  </body>
</html>