<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня России в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del Día de Rusia en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_prazdnovanii_dnya_rossii_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_celebraci_n_del_d_a_de_rusia_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 июня 2022 г. в посольстве России в Уругвае состоялось торжественное мероприятие по случаю Дня России (12 июня), в котором приняли участие российские соотечественники, главы дипмиссий и военные атташе дружественных стран, представители местных СМИ, уругвайских общественно-политических и культурных кругов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de junio de 2022 en la Embajada de Rusia en Uruguay se celebró un acto solemne con motivo del Día de Rusia (12 de junio) en el cual participaron los compatriotas rusos, jefes de Misiones Diplomáticas y agregados militares de países amigos, representantes de los medios de comunicación y de los círculos políticos, culturales y artísticos del Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия к собравшимся с приветственной речью обратился посол А.В.Будаев, отметивший в своем выступлении значение этой даты для нашей страны и ее народа, важность исторической миссии, которую несет Россия на протяжении веков.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el Embajador Andrey Budaev destacó el significado de esta fecha para nuestro país y su pueblo, la importancia de la misión histórica pasionaria de Rusia en el correr de siglos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Была особо подчеркнута значимость единства и сплоченности всех граждан нашей страны, российских соотечественников за рубежом, представителей разных поколений, народностей и конфессий, которые символизирует собой этот праздник.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subrayó el significado de la unidad y la cohesión de todos los ciudadanos de nuestro país, compatriotas rusos en el extranjero, representantes de diferentes generaciones, nacionalidades y religiones que simboliza esta fiesta.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия находящаяся в Уругвае российская оперная певица и пианистка Евгения Пиршина исполнила произведение П.И.Чайковского «Времена года», состоялось открытие фотовыставки «Россия сегодня», продемонстрирован документальный фильм о культурно-исторических достопримечательностях и природных красотах нашей Родины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento la cantante de ópera y pianista rusa Evgenia Pirshina que está en Uruguay interpretó la obra de Piotr Chaikovski “Las Estaciones”, se inauguró la exposición fotográfica “Rusia de hoy”, se proyectó un documental sobre las atracciones históricas y culturales y bellezas naturales de nuestra Patria.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Роспосол дал интервью журналистам медиахолдинга “Grupo R Multimedio” и прибывшим в Монтевидео участникам кругосветного путешествия на тримаране «По пути русских мореплавателей» Е.Ковалевскому и С.Березкину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador fue entrevistado por los periodistas del “Grupo R Multimedio” y los participantes de la expedición en el trimarán “En el camino de los navegantes rusos alrededor del mundo” Evgeny Kovalevsky y Stanislav Berezkin.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло на душевном подъеме, в доброжелательной, дружеской обстановке и имело ощутимый общественный и морально-психологический эффект.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se celebró en un ambiente festivo y amistoso y tuvo un notable impacto político y espiritual.</se>
    </para>
  </body>
</html>