<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о дискриминационной политике Международного олимпийского комитета в отношении России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la política discriminatoria del Comité Olímpico Internacional hacia Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/20220615_statya_o_diskriminatsionnoy_politike_mezhdunarodnogo_olimpiyskogo_komiteta_v_otnoshenii_ros/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_pol_tica_discriminatoria_del_comit_ol_mpico_internacional_hacia_rusia/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 июня 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья проректоров Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича и кандидата исторических наук М.Г.Троянского под заголовком «“Властелины колец”: кто стоит за политизацией МОК?».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de junio de 2022 por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski titulado “Los señores de los anillos: ¿quién está detrás de la politización del Comité Olímpico Internacional?”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о неприкрытой дискриминационной политике Международного олимпийского комитета в отношении российских атлетов, проводимой в рамках спланированной и системной русофобской кампании Коллективного Запада.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el artículo se destaca la flagrante política discriminatoria del Comité Olímpico Internacional contra los atletas rusos como parte de la campaña rusófoba planificada y sistemática del Occidente Colectivo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы приводят свидетельства того, как МОК нарушает фундаментальные принципы олимпийского движения, отстраняя наших спортсменов от участия в соревнованиях, в т.ч. Паралимпийских играх 2022 г., и делают вывод о том, что он тем самым подрывает основы международного гуманитарного сотрудничества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores dan ejemplos de cómo el Comité viola los principios fundamentales del movimiento olímpico al excluir a nuestros atletas de las competiciones, inclusive de los Juegos Paralímpicos de 2022, y concluyen que con ello socava los fundamentos de la cooperación humanitaria internacional.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный резонанс в местных общественно-политических и спортивных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material ha generado una notable resonancia en los círculos sociopolíticos y deportivos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">"Los señores de los anillos": ¿quién está detrás de la politización del Comité Olímpico Internacional?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">"Los señores de los anillos": ¿quién está detrás de la politización del Comité Olímpico Internacional?</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">- Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">- Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>