<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О награждении уругвайского гражданина Рауля Родригеса Да Силвы  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la condecoración de Raúl Rodríguez Da Silva  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_nagrazhdenii_urugvayskogo_grazhdanina_raulya_rodrigesa_da_silvy_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_condecoraci_n_de_ra_l_rodr_guez_da_silva_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 января 2023 г. в Посольстве России в Уругвае состоялась торжественная церемония вручения послом А.В.Будаевым памятной медали Министерства культуры Российской Федерации «Великий русский писатель Ф.М.Достоевский 1821-2021» уругвайскому актеру, режиссеру, педагогу и драматургу Р.Родригесу Да Силве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de enero de 2023 en la sede de la Embajada de Rusia en Uruguay se celebró la ceremonia solemne de la condecoración por el Embajador Andrey Budaev al actor, director, pedagogo y dramaturgo Señor Raúl Rodríguez Da Silva con la Medalla conmemorativa del Ministerio de Cultura de Rusia “El Gran Escritor Ruso Fiódor Dostoievski (1821-2021)”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие российские соотечественники, представители местных культурных и творческих кругов, СМИ, а также сотрудники РЗУ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron compatriotas rusos, representantes uruguayos de los círculos culturales, artísticos y de los medios de comunicación, así como funcionarios de la Misión Diplomática.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава российской дипмиссии отметил вклад Р.Родригеса Да Силвы в продвижение русской литературы и искусства в Уругвае и Латинской Америке, подчеркнув невозможность отменить отечественную культуру, являющуюся достоянием всего человечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Jefe de la Misión Diplomática destacó en su discurso el aporte continuo del Maestro Raúl Rodríguez el en la promoción de literatura y arte rusos en Uruguay y América Latina, subrayando al mismo tiempo que es imposible cancelar el legado cultural de nuestro país que representa el patrimonio de toda la humanidad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия были зачитаны поздравительные послания в адрес награжденного, полученные из МИД России, Российского института театрального искусства (ГИТИС), а также от руководителя Международного театрального фестиваля “FITSA” Х.Кабреры и журнала «Драмтеатр».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso del evento se anunciaron varios mensajes de felicitación llegadas de diferentes estructuras y organizaciones rusas y latinoamericanas, entre ellos del Departamento Latinoamericano de la Cancillería rusa, Instituto ruso de arte teatral (GITIS), Revista sobre la dramaturgia moderna y el teatro “Dramteatr” y el Director del Festival Internacional de Teatro Susana Alexander Sr. Josué Cabrera.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 января в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья роспосла А.В.Будаева, посвященная этому событию, а 14 января его вышло интервью региональному представительству МИА «Россия сегодня» по этому же поводу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de enero en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev con motivo de esta ceremonia, y el 14 de enero se divulgó la entrevista del Jefe de la Misión Diplomática concedida a la oficina regional de la Agencia Internacional de Información “Sputnik Mundo” en la cual él contó del aporte del condecorado en la promoción del legado de Fiódor Dostoievski.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://sputniknews.lat/20230114/la-cultura-rusa-no-la-puede-menoscabar-nadie-el-dramaturgo-que-recibio-la-medalla-dostoievski---1134648820.html https://grupormultimedio.com/condecoracion-con-la-medalla-fiodor-dostoievski-al-ciudadano-uruguayo-raul-rodriguez-id28785/ https://www.eitmedia.mx/index.php/entretenimiento/mamotreto/item/116444-dramaturgo-uruguayo-raul-rodriguez-da-silva-condecorado-con-la-medalla-fiodor-dostoievski</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://sputniknews.lat/20230114/la-cultura-rusa-no-la-puede-menoscabar-nadie-el-dramaturgo-que-recibio-la-medalla-dostoievski---1134648820.html https://grupormultimedio.com/condecoracion-con-la-medalla-fiodor-dostoievski-al-ciudadano-uruguayo-raul-rodriguez-id28785/ https://www.eitmedia.mx/index.php/entretenimiento/mamotreto/item/116444-dramaturgo-uruguayo-raul-rodriguez-da-silva-condecorado-con-la-medalla-fiodor-dostoievski</se>
    </para>
  </body>
</html>