<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о целях российского председательства в ЕАЭС  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre los objetivos de la Presidencia rusa en la Unión Económica Euroasiática </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_tselyakh_rossiyskogo_predsedatelstva_v_eaes_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_los_objetivos_de_la_presidencia_rusa_en_la_uni_n_econ_mica_euroasi_t/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 февраля 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «Приоритеты председательства России в Евразийском экономическом союзе в 2023 году».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de febrero de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Las prioridades de la Presidencia de Rusia en la Unión Económica Euroasiática (UEEA) en 2023”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся слова из выступления Президента России В.В.Путина от 23 января с.г. по случаю начала временного председательства нашей страны в ЕАЭС, в котором глава государства рассказал о достижениях объединения в борьбе с последствиями пандемии коронавируса и незаконных антироссийских санкций, а также определил приоритетные направления совместной работы на текущий год.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se cita el discurso del Presidente de Rusia Vladímir Putin del 23 de enero del a.c. con motivo del inicio de la Presidencia pro tempore de nuestro país en la Unión, en el cual el mandatario subrayó los logros del bloque en la lucha contra las consecuencias de la pandemia del COVID-19 y las sanciones ilegales antirrusas del Occidente Colectivo, así como indicó las áreas prioritarias del trabajo conjunto para el año en curso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них были отмечены развитие технологического, научного и логистического потенциала, гармонизация налогового законодательства, а также расширение международных связей ЕАЭС, в т.ч. в ходе проведения Евразийского экономического форума, который состоится в России 24-25 мая с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos se destacan el desarrollo del potencial tecnológico, científico y logístico, la armonización de la legislación fiscal y la ampliación de contactos internacionales de la UEEA, inclusive durante el Foro Económico de Eurasia, que se celebrará en Rusia los días 24 y 25 de mayo de a.c. </se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/las-prioridades-de-la-presidencia-de-rusia-en-la-union-economica-euroasiatica-ueea-en-2023-id49735/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/las-prioridades-de-la-presidencia-de-rusia-en-la-union-economica-euroasiatica-ueea-en-2023-id49735/</se>
    </para>
  </body>
</html>