<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О подписании плана взаимодействия между таможенными службами России и Уругвая </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La firma del plan de interacción aduanera entre Rusia y Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_podpisanii_plana_vzaimodeystviya_mezhdu_tamozhennymi_sluzhbami_rossii_i_urugvaya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_firma_del_plan_de_interacci_n_aduanera_entre_rusia_y_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках рабочей поездки в Монтевидео 8-10 декабря 2021 г. региональных представителей Федеральной таможенной службы (ФТС) России в роспосольстве в Аргентине при поддержке сотрудников нашей дипмиссии состоялся обстоятельный обмен мнениями с уругвайскими партнерами, включая анализ состояния и перспектив двустороннего сотрудничества на этом направлении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la visita de trabajo a Montevideo los días 8-10 de diciembre de 2021 de los representantes del Servicio Federal de Aduanas de Rusia ante la Embajada de Rusia en Argentina se celebró con el apoyo de los funcionarios de nuestra Misión Diplomática un amplio intercambio de opiniones con los colegas uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках рабочей поездки в Монтевидео 8-10 декабря 2021 г. региональных представителей Федеральной таможенной службы (ФТС) России в роспосольстве в Аргентине при поддержке сотрудников нашей дипмиссии состоялся обстоятельный обмен мнениями с уругвайскими партнерами, включая анализ состояния и перспектив двустороннего сотрудничества на этом направлении.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las partes realizaron el análisis del estado y perspectivas de la cooperación bilateral en el campo aduanero.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 декабря 2021 г. в центральном офисе уругвайской таможни в столичном порту был подписан План по взаимодействию между ФТС России и Национальным таможенным управлением (НТУ) Уругвая в области борьбы с таможенными правонарушениями на 2022-2024 годы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de diciembre de 2021 en la sede de la aduana uruguaya en el puerto capitalino se firmó el Plan de Trabajo para la Cooperación entre el Servicio Federal de Aduanas de Rusia y la Dirección Nacional de Aduanas de Uruguay para el combate contra ilícitos aduaneros para los años 2022-2024.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С российской стороны документ был ранее подписан заместителем руководителя ФТС России О.Г.Губайдулиным, а с уругвайской – директором НТУ Уругвая Х.Борджиани.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De la Parte Rusa el documento fue firmado anteriormente por el Director Adjunto del Servicio Federal de Aduanas Oleg Gubaidulin, y de la Parte Uruguaya – por el Director Nacional de Aduanas Jaime Borgiani.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии подписания принял участие посол России в Уругвае А.В.Будаев, после чего состоялась его беседа с руководителем уругвайской таможенной службы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la ceremonia de firma participó el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии подписания принял участие посол России в Уругвае А.В.Будаев, после чего состоялась его беседа с руководителем уругвайской таможенной службы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después del acto se realizó una reunión entre el Embajador de Rusia y el Director Nacional de Aduanas de Uruguay.</se>
    </para>
  </body>
</html>