<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о развитии «зеленой» экономики в ЕАЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el desarrollo de la economía verde en la UEEA </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 setiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_razvitii_zelenoy_ekonomiki_v_eaes/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_desarrollo_de_la_econom_a_verde_en_la_ueea/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Развитие “зеленой” экономики в Евразийском экономическом союзе», опубликованной 5 сентября с.г. в уругвайском издании “Caras &amp; Caretas”: </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “Promoción de Economía Verde en Unión Económica Euroasiática” publicado el 5 de septiembre del a.c. en la revista uruguaya “Caras &amp; Caretas”: </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       ЕАЭС придает большое значение реализации повестки дня в сфере экологии с целью обеспечения благоприятных условий для жизни.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        La UEEA atribuye gran importancia a la agenda medioambiental con el fin de garantizar condiciones favorables para la vida humana.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Экономическое сотрудничество в сфере «зеленых» технологий и защиты окружающей среды – один из пунктов Стратегических направлений развития евразийской экономической интеграции до 2025 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        La cooperación económica en el ámbito de las tecnologías “verdes” y la protección del medio ambiente es uno de los apartados de las Directrices Estratégicas para el desarrollo de la integración económica euroasiática hasta 2025.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       В настоящее время ведется разработка «дорожной карты» ЕАЭС в климатической сфере, которая предполагает экономное расходование энергии, поощрение использования возобновляемых источников энергии, отказ от использования одноразового пластика, развитие электротранспорта и т.д.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        En actualidad se está elaborando una hoja de ruta para la agenda climática de la Unión que prevé priorizar el ahorro de energía, promover fuentes de energía renovable, eliminar el uso de plásticos desechables, fomentar la introducción del transporte eléctrico, etc.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Согласно заявлению министра по интеграции и макроэкономике Евразийской экономической комиссии С.Ю.Глазьева, климатическая повестка должна служить катализатором для того, чтобы в ЕАЭС был разработан собственный курс в сфере защиты окружающей среды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Según el Ministro de Integración y Macroeconomía de la Comisión Económica Euroasiática Sergey Glazyev, la agenda climática debe servir como catalizador para que la economía de la UEEA desarrolle su propia política orientada a la protección del medio ambiente.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.carasycaretas.com.uy/columnas-opinion/promocion-economia-verde-union-economica-euroasiatica-n66159</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.carasycaretas.com.uy/columnas-opinion/promocion-economia-verde-union-economica-euroasiatica-n66159</se>
    </para>
  </body>
</html>