<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю годовщины спецоперации на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del primer año de la operación especial rusa en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_godovshchiny_spetsoperatsii_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_primer_a_o_de_la_operaci_n_especial_rusa_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Накануне годовщины спецоперации на Украине в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” 21 февраля 2023 г. была размещена статья посла России А.В.Будаева «Год специальной военной операции на Украине: истинные причины, особенности и предварительные итоги».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del Aniversario de la operación especial en Ucrania en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el 21 de febrero de 2023 el artículo del Embajador Andrey Budaev “Un año de la operación especial en Ucrania: causas reales, particularidades y resultados preliminares”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале сообщается о причинах и объективных условиях, вынудивших Россию начать операцию 24 февраля 2022 г., а также о ключевых событиях вокруг конфликта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de las razones y circunstancias objetivas que obligaron a Rusia a iniciar la operación el 24 de febrero de 2022, así como de los acontecimientos claves alrededor del conflicto.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что в течение года мы были свидетелями многочисленных зверств украинских националистов в отношении мирного населения и российских военнопленных, кампании лжи и дезинформации, инсценировок, ударов по Чернобыльской и Запорожской АЭС, осуществлённых при поддержке западных покровителей Киева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que en el correr del año hemos sido testigos de múltiples atrocidades de los nacionalistas ucranianos contra la población civil y prisioneros de guerra rusos, campaña de mentiras y desinformación de Kiev, sus escenificaciones, ataques contra las centrales nucleares de Chernóbil y Zaporozhie, que fueron realizados con el apoyo de sus patrocinadores occidentales, etc.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Указывается на разрушительную роль НАТО и США, стремящихся нанести России стратегическое поражение для сохранения своей глобальной гегемонии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca el papel destructivo de la OTAN y EE.UU. que aspiran a hacer derrota estratégica a Rusia para conservar su hegemonía mundial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что, несмотря на гибридную войну, развязанную против нашей страны, события на Украине и вокруг нее ускорили глобальные трансформации, переход от однополярного миропорядка к полицентричному, более справедливому и демократичному.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión que, a pesar de la guerra híbrida desatada contra nuestro país, los acontecimientos en Ucrania y en su entorno han acelerado las transformaciones globales, traspaso del sistema unipolar al mundo policéntrico, más justo y democrático.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических-кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/un-ano-de-la-operacion-especial-en-ucrania-causas-reales-particularidades-y-resultados-preliminares-id57528/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/un-ano-de-la-operacion-especial-en-ucrania-causas-reales-particularidades-y-resultados-preliminares-id57528/</se>
    </para>
  </body>
</html>