<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с представителями руководства КСОРС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador con los representantes de la dirección del CCOCRU </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">03 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">03 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_predstavitelyami_rukovodstva_ksors/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_con_los_representantes_de_la_direcci_n_del_ccocru/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">3 марта 2022 г. в посольстве состоялась встреча посла России А.В.Будаева с заместителем председателя Координационного совета организаций российских соотечественников (КСОРС) в Уругвае М.Сосой и секретарем этого объединения А.Ферро.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de marzo de 2022 en la Embajada se celebró la reunión del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev con la Vicepresidenta del Consejo Coordinador de las Organizaciones de Compatriotas Rusos en Uruguay (CCOCRU) Marianella Sosa de Kalabujov y el Secretario de esta entidad Álvaro Ferro.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы, проходившей в конструктивной, доброжелательной атмосфере, были обсуждены планы совместной работы, включая проведение страновой конференции КСОРС и подготовку мероприятий в связи с празднованием 165-летия установления дипломатических отношений между Россией и Уругваем (10 декабря).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación realizada en un ambiente constructivo y amistoso se trataron los planes del trabajo conjunto, inclusive la celebración de la Conferencia del CCOCRU y la preparación de los eventos relacionados con el 165 Aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre Rusia y Uruguay (10 de diciembre).</se>
    </para>
  </body>
</html>