<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью российского посла информагентству «Спутник» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La entrevista del Embajador ruso a la Agencia “Sputnik” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_intervyu_rossiyskogo_posla_informagentstvu_sputnik/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_entrevista_del_embajador_ruso_a_la_agencia_sputnik/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 сентября 2022 г. посол А.В.Будаев дал интервью на испанском языке региональному представительству международного информагентства «Спутник», в котором рассказал о работе дипмиссии по обеспечению культурно-гуманитарного присутствия России в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de septiembre de 2022 el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev concedió una entrevista en español a la Oficina Regional de la Agencia Internacional de Información “Sputnik” en la cual habló del trabajo de la Misión Diplomática para garantizar la presencia cultural y humanitaria de Rusia en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве примеров были приведены проведение в здании посольства концерта русской классической музыки (20 сентября с.г. ), внеконкурсного показа отечественного фильма «Дунай» (2021) режиссера Л.Мульменко в рамках международного женского кинофестиваля CINEFEM в г.Пунта-дель-Эсте (22 сентября с.г. ), организация выставки русских народных промыслов в столичном Музее истории искусств (15 июня – 9 июля с.г.) и выступления Хора Турецкого и арт-группы «Сопрано» в концертном зале «Ситарроса» (24 июля с.г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dieron ejemplos de la celebración en la sede de la Embajada del concierto de música clásica rusa (20 de septiembre), organización de la muestra de la película rusa “Danubio” (2021) de la directora Luybov Mulmenko en el marco del festival internacional de cine de la mujer CINEfem en Punta-del-Este (22 de septiembre), la exposición de artesanías rusas en el Museo de la Historia de Arte de Montevideo (15 de junio – 9 de julio) y el concierto del Coro Turetsky &amp; Soprano en la Sala Zitarrosa (24 de julio).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Он заявил о невозможности запретить российскую культуру, несмотря на глобальную кампанию русофобии, инициированную коллективным Западом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Él subrayó que era imposible prohibir la cultura rusa a pesar de la campaña global de rusofobia iniciada por el Occidente Colectivo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Содержание интервью было процитировано рядом российских СМИ, в т.ч. РИА Новости и RT.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El contenido de la entrevista ha sido citado por varios medios de comunicación rusos, inclusive “RIA Novosti” y “RT”.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://sputniknews.lat/20220922/el-embajador-en-uruguay-afirma-que-es-imposible-prohibir-la-cultura...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://sputniknews.lat/20220922/el-embajador-en-uruguay-afirma-que-es-imposible-prohibir-la-cultura...</se>
    </para>
  </body>
</html>