<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о формировании нового миропорядка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la formación del nuevo orden mundial </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_formirovanii_novogo_miroporyadka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_formaci_n_del_nuevo_orden_mundial/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 ноября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Грядет новая эпоха многополярности».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de noviembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Se aproxima la nueva época del mundo multipolar”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся слова из выступления Президента России В.В.Путина в ходе пленарного заседания дискуссионного клуба «Валдай» (27 октября с.г. ), в котором глава государства отметил, что близится завершение периода безраздельного доминирования Запада в мировых делах, возникшего в следствие распада Советского Союза и нарушения баланса геополитических сил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se citan las palabras del Presidente de Rusia Vladímir Putin en el transcurso de la Sesión Plenaria del Club Internacional de Debates Valdái (27 de octubre del a.c.), durante la cual el Jefe de Estado recalcó que se aproximaba el final del periodo del dominio indivisible del Occidente en el mundo que había surgido como resultado de la desintegración de la URSS y desequilibrio de poder.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следствием этих процессов стали сегодняшние энергетический, продовольственный и гуманитарный кризисы и дестабилизация системы международной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La consecuencia de estos procesos fueron las actuales crisis energética, alimentaria y humanitaria y la desestabilización del sistema de la seguridad internacional.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что несмотря на сопротивление Коллективного Запада завершению эпохи однополярности, озвученные российским лидером идеи о необходимости построения нового миропорядка на основе права, принципов справедливости и взаимоуважения находят отклик за рубежом, о чем свидетельствует расширение контактов Москвы со странами Африки, Азии и Латинской Америки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que a pesar de la resistencia del Occidente Colectivo al término de la época unipolar, las ideas pronunciadas por el líder ruso sobre la necesidad de construir un nuevo orden global a base de derecho, principios de justicia y respeto mutuo llaman atención en el extranjero, lo que está demostrado por la ampliación de los contactos de Moscú con lo países de África, Asia y América Latina.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=" https://www.grupormultimedio.com/se-aproxima-la-nueva-epoca-del-mundo-multipolar-id1057111/ "&gt; https://www.grupormultimedio.com/se-aproxima-la-nueva-epoca-del-mundo-multipolar-id1057111/ &lt;/a&gt;&lt;br&gt;</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/se-aproxima-la-nueva-epoca-del-mundo-multipolar-id1057111/</se>
    </para>
  </body>
</html>