<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выставке русских народных промыслов и православных икон </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La exposición de artesanías populares rusas e íconos ortodoxos </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vystavke_russkikh_narodnykh_promyslov_i_pravoslavnykh_ikon/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_exposici_n_de_artesan_as_populares_rusas_e_conos_ortodoxos/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 июня 2022 г. в Музее истории искусств г. Монтевидео состоялась церемония открытия выставки русских народных промыслов и православных икон, организованной российским посольством в Уругвае и Департаментом культуры столичной мэрии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de junio de 2022 en el Museo de la Historia de Arte de Montevideo se celebró la ceremonia de inauguración de la exposición de artesanías tradicionales rusas e íconos ortodoxos organizada por la Embajada de Rusia en Uruguay y el Departamento de Cultura de la Intendencia capitalina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие главы ряда дипмиссий дружественных стран, представители местных СМИ, уругвайских общественно-политических и культурных кругов, а также российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los Jefes de Misiones Diplomáticas de países amigos, representantes de los medios de comunicación, círculos socio-políticos y culturales uruguayos, así como compatriotas rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">К собравшимся с приветственной речью обратился посол А.В.Будаев, отметивший в своем выступлении значение таких инициатив для укрепления взаимопонимания и дружеских отношений между нашими странами и народами, особенно в контексте празднования в этом году 165-летия установления дипломатических отношений между Россией и Уругваем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Andrey Budaev en su discurso destacó la importancia de tales iniciativas para fortalecer la comprensión mutua y relaciones de amistad entre nuestros países y pueblos, especialmente en el contexto de la celebración del 165 Aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre Rusia y Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Экспозиция, включающая предметы гжельского фарфора, павловопосадские платки, филимоновские игрушки, матрешки, хохлому и православные иконы, продлится до 9 июля с.г. и уже вызвала заметный интерес уругвайской публики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La exposición, que incluye objetos cerámicos de Gzhel, pintura de Khokhloma, chales de Pavlovsky Posad, matrioshkas, juguetes “Filimonovo” e íconos ortodoxos, durará hasta el 9 de julio y ya ha generado un notable interés del público uruguayo.</se>
    </para>
  </body>
</html>