<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня дипломатического работника </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del Día del Diplomático </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_prazdnovanii_dnya_diplomaticheskogo_rabotnika/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_celebraci_n_del_d_a_del_diplom_tico/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках подготовки к празднованию нашего профессионального праздника роспосольство в Уругвае провело серию информационных, культурных и спортивных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la celebración de nuestra fiesta profesional la Embajada de Rusia en Uruguay realizó varios eventos informativos, culturales y deportivos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На главной странице официального сайта диппредставительства была размещена информация об истории и традициях отечественной дипслужбы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la página principal del sitio web oficial de la Misión Diplomática se publicaron materiales sobre la historia y las tradiciones del servicio diplomático nacional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 февраля 2022 г. в уругвайской газете «Ла Република» была опубликована статья посла А.В.Будаева «Приоритеты внешней политики Российской Федерации», вызвавшая интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de febrero del a.c. en el periódico uruguayo "La República" fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev "Las prioridades de la política exterior de Rusia" que despertó el interés de los círculos socio-políticos y expertos uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В период с 27 января по 8 февраля с.г. среди коллективов РЗУ были организованы соревнования по настольному теннису и футбольный матч, посвященные этой дате.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se celebraron un torneo de tenis de mesa y un partido de fútbol entre los equipos del personal de la Embajada dedicados a esta fecha.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В школе при посольстве был проведён (10 февраля) поэтический утренник, на котором ученики исполнили ряд музыкальных произведений и продекламировали стихотворные произведения о дипломатах и их трудовых буднях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se llevó a cabo una presentación poética en la escuela de la Embajada, durante la cual los alumnos interpretaron una serie de obras musicales populares en Rusia y recitaron las poesías sobre los diplomáticos y su labor.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 февраля в посольстве состоялось торжественное собрание, в ходе которого руководитель ЗУ поздравил коллектив, ознакомил присутствовавших с поступившими в адрес нашей дипмиссии поздравлениями, включая видеообращение Министра иностранных дел России С.В.Лаврова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de febrero se realizó una reunión solemne en la Embajada, durante la cual el Jefe de la Misión felicito a los funcionarios, familiarizó a los presentes con las felicitaciones recibidas por la Embajada, inclusive con el videomensaje del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Lavrov.</se>
    </para>
  </body>
</html>