<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о поощрении Коллективным Западом неонацизма на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la promoción del neonazismo en Ucrania por el Occidente Colectivo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_pooshchrenii_kollektivnym_zapadom_neonatsizma_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_promoci_n_del_neonazismo_en_ucrania_por_el_occidente_colectivo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 мая 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья проректоров Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича и кандидата исторических наук М.Г.Троянского под заголовком «Ложное очарование: что стоит за заигрыванием Запада с украинскими националистами?».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de mayo de 2022 por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski titulado “Alucinación falsa: ¿Qué está detrás del coqueteo de Occidente con los nacionalistas ucranianos?”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы приводят свидетельства поощрения Коллективным Западом распространения праворадикальных организаций и их идеологии на территории Украины и использования этих тенденций против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores dan ejemplos de la promoción por el Occidente Colectivo de la propagación de las organizaciones de extrema derecha y su ideología en el territorio de Ucrania, así como del uso de estas tendencias contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом отмечается укрепление в международном экспертном сообществе мнения о том, что деятельность американских и европейских СМИ по героизации ультранационалистов является предательством миссии журналистики доносить достоверную, правдивую информацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, se recalca que entre los expertos internacionales se consolida la opinión de que la actividad de los medios de comunicación estadounidenses y europeos para glorificar a los ultranacionalistas es una traición de la misión del periodismo de proporcionar la información verdadera.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы приходят к выводу о том, что поощрение странами Запада украинских неонацистов в конечном счете приведет к тому, что они повернутся против своих заокеанских покровителей, как это уже случалось в мировой истории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores llegan a la conclusión que el respaldo de los países occidentales a los neonazis ucranianos al fin y al cabo desembocará en que ellos apuntarán sus armas contra sus patrones norteamericanos, como ya ha sucedido en la historia mundial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный резонанс в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Alucinación falsa: ¿Qué está detrás del coqueteo de Occidente con los nacionalistas ucranianos?</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alucinación falsa: ¿Qué está detrás del coqueteo de Occidente con los nacionalistas ucranianos?</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">- Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">- Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>