<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Материал о концерте Хора Турецкого и вокального коллектива «Сопрано» в Монтевидео </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Material sobre el concierto del Coro Turetsky y Soprano en Montevideo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/material_o_kontserte_khora_turetskogo_i_vokalnogo_kollektiva_soprano_v_montevideo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/material_sobre_el_concierto_del_coro_turetsky_y_soprano_en_montevideo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26 июля 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” был размещен материал о прошедшем в концертном зале “Zitarrosa” г. Монтевидео при поддержке Правительства Российской Федерации, мэрий Москвы и Монтевидео, а также посольства России в Уругвае выступлении всемирно известного вокального коллектива Хор Турецкого и арт-группы «Сопрано» в рамках международного турне «Песни победы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 26 de julio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el material sobre el concierto de los grupos musicales rusos mundialmente conocidos Coro Turetsky &amp; Soprano en el marco de la gira mundial “Canciones de la Unidad” celebrado en la Sala Zitarrosa de Montevideo el 24 de julio con el apoyo del Gobierno de Rusia, la Alcaldía de Moscú, la Intendencia de Montevideo, así como de la Embajada de Rusia en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В статье отмечается большой интерес местной публики к концерту, в ходе которого были исполнены популярные российские и иностранные музыкальные произведения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el artículo se destaca el gran interés del público uruguayo hacia el espectáculo durante el cual los artistas cantaron canciones populares rusas y extranjeras.</se>
    </para>
  </body>
</html>