<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о причинах продовольственного кризиса в мире </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre las causas de la crisis alimentaria en el mundo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_prichinakh_prodovolstvennogo_krizisa_v_mire/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_las_causas_de_la_crisis_alimentaria_en_el_mundo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 мая 2022 г. в уругвайском еженедельнике “Brecha” была опубликована статья посла А.В.Будаева под заголовком «Истинные причины глобального продовольственного кризиса».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de mayo de 2022 el semanario uruguayo "Brecha" publicó el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado "Las causas verdaderas de la crisis alimentaria mundial".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся данные о том, что рост цен на сельхозпродукцию является следствием продолжительной экономической нестабильности на мировых рынках, обусловленной нарушением логистических цепочек из-за пандемии COVID-19, систематическими просчетами макроэкономической, энергетической и продовольственной политики развитых стран, а также антироссийскими рестрикциями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se presentan datos que confirman que el crecimiento de los precios de los productos agrícolas es el resultado de la prolongada inestabilidad económica de los mercados mundiales, causada por la interrupción de las cadenas de suministro debido a la pandemia del COVID-19, los errores sistemáticos de las políticas macroeconómicas, energéticas y alimentarias de los países desarrollados, así como las sanciones antirrusas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор указывает на беспочвенность обвинений России в дестабилизации мировой экономики и приходит к выводу о том, что отмена западных санкций против нашей страны способна позитивно повлиять на нормализацию общемировых цен на продовольственные товары и уменьшить риски возникновения голода в различных регионах мира, прежде всего в развивающихся странах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor señala que las acusaciones contra Rusia de haber desestabilizado la economía mundial carecen de fundamento y concluye que el levantamiento de las sanciones occidentales contra nuestro país puede tener consecuencias positivas para la normalización de los precios mundiales de alimentos y la reducción del riesgo de hambruna en varias regiones del mundo, especialmente en los países en desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических, деловых и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo despertó un notable interés en los círculos sociopolíticos, empresariales y de expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ссылка на публикацию: https://brecha.com.uy/las-causas-verdaderas-de-la-crisis-alimentaria-mundial-de-andrey-budaev-embaja...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El link: https://brecha.com.uy/las-causas-verdaderas-de-la-crisis-alimentaria-mundial-de-andrey-budaev-embajador-de-rusia-en-uruguay/</se>
    </para>
  </body>
</html>