<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 150-летия со дня рождения С.В.Рахманинова </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del 150 Aniversario de su natalicio de Sergei Rachmaninov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_150_letiya_so_dnya_rozhdeniya_s_v_rakhmaninova/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_150_aniversario_de_su_natalicio_de_sergei_rachmaninov/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 марта 2023 г. в уругвайском еженедельнике “La Mañana” была опубликована статья посла России А.В.Будаева «Сергей Рахманинов: жизнь и наследие выдающегося российского музыканта и композитора», приуроченная к 150-летию со дня его рождения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de marzo de 2023 en el semanario uruguayo “La Mañana” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Sergei Rachmaninov: la vida y el legado del ilustre músico y compositor ruso” con motivo del 150 Aniversario de su natalicio.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В статье рассказывается о пути мастера к славе и всемирному признанию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el artículo se trata de la historia de la fama y el reconocimiento a escala mundial del Maestro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе Великой Отечественной войны (1941-1945) С.В.Рахманинов направлял значительную часть своих доходов на поддержку Красной армии и в Фонд обороны СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la Gran Guerra Patria (1941-1945) el distinguido artista donó importante parte de sus honorarios al Ejército Rojo y al Fondo de Defensa de la URSS para aportar a la Victoria sobre el fascismo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авто подчеркивает, что сегодня произведения С.В.Рахманинова исполняются по всему миру, в т.ч. в Уругвае, где в течение 2022 г. состоялся ряд концертов, в программы которых была включена музыка российского композитора.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor recalca que en la actualidad las obras de Rachmaninov siguen siendo interpretadas en todo el mundo, inclusive en Uruguay, donde en el trascurso del año 2022 se celebraron varios conciertos cuyos programas incluían su música talentosa.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в уругвайских творческих и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos artísticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.xn--lamaana-7za.uy/cultura/sergei-rachmaninov-la-vida-y-el-legado-del-ilustre-musico-y-compositor-ruso/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.xn--lamaana-7za.uy/cultura/sergei-rachmaninov-la-vida-y-el-legado-del-ilustre-musico-y-compositor-ruso/</se>
    </para>
  </body>
</html>