<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о готовящейся киевским режимом провокации на Запорожской АЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Artículo de Embajador sobre la provocación planeada por el régimen de Kiev en la central nuclear de Zaporiyia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_gotovyashcheysya_kievskim_rezhimom_provokatsii_na_zaporozhskoy_aes/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_de_embajador_sobre_la_provocaci_n_planeada_por_el_r_gimen_de_kiev_en_la_central_nuclear_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 августа 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «Планирующаяся киевским режимом провокация на Запорожской АЭС».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 19 de agosto de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev “Provocación Programada del Régimen Ucraniano en la Central Nuclear de Zaporiyia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале информируется о том, что, по данным Министерства обороны России, 19 августа, во время визита генсека ООН А.Гутерреша на крупнейшую в Европе АЭС, вооруженные силы Украины намереваются нанести по ней артиллерийский удар, возложив за него ответственность на Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se informa que, según el Ministerio de Defensa ruso, el 19 de agosto, durante la visita del Secretario General de la ONU Antonio Guterres a la planta nuclear más grande en Europa, las FF.AA. de Ucrania planean lanzar ataques de artillería contra la instalación y culpar a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что спровоцированная действиями ВСУ техногенная катастрофа повлечет за собой утечку радиоактивных веществ, которая затронет не только Украину, но и ряд европейских государств, таких как ФРГ, Польша, Словакия и даже скандинавские страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que una desastre tecnológica, provocada por las tropas ucranianas, puede causar la fuga de radiación que afectaría no solo Ucrania, sino también Alemania, Polonia, Eslovaquia y hasta los países escandinavos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор отмечает, что, вопреки ложной информации, распространяемой украинскими властями, Россия не имеет на территории станции тяжелых вооружений, лишь обеспечивая ее охрану при том, что работу этого объекта осуществляет украинский персонал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor recalca que a pesar de la información falsa de las autoridades ucranianas, Rusia no dispone de armamentos pesados en la central y solo garantiza la seguridad del personal ucraniano de la planta.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская сторона прилагает все усилия, чтобы предотвратить ядерную катастрофу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Parte Rusa se esfuerza para prevenir la catástrofe nuclear.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material despertó notable interés en los círculos socio-políticos y de expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=" https://www.grupormultimedio.com/provocacion-programada-del-regimen-ucraniano-en-la-central-nuclear-de-zaporiyia-id1043668/ "&gt; https://www.grupormultimedio.com/provocacion-programada-del-regimen-ucraniano-en-la-central-nuclear- .&lt;/a&gt; &lt;br&gt;</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/provocacion-programada-del-regimen-ucraniano-en-la-central-nuclear-...</se>
    </para>
  </body>
</html>