<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">ЕАБР и FONPLATA заключили меморандум о стратегическом сотрудничестве для устойчивого развития и инфраструктурных проектов </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El Banco de Desarrollo Euroasiático (EDB) y el Banco de Desarrollo FONPLATA concretaron Memorando de cooperación estratégica para el desarrollo sostenible y proyectos de infraestructura </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_eaes/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_eaeu/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Меморандум подписан председателем Правления ЕАБР Николаем Подгузовым и исполнительным вице-президентом FONPLATA Марианой Прадо 16 мая 2023 г. в Алматы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Memorando fue suscrito por el Presidente de la Dirección del EDB Nikolai Podguzov y la Vicepresidenta Ejecutiva de FONPLATA Mariana Prado el 16 de mayo de 2023 en Almaty.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Согласно документу, стороны планируют участвовать в софинансировании и оказывать финансовую помощь для устойчивого развития и развития инфраструктурных проектов, в том числе через создание совместного трастового фонда.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según el documento, las partes planean participar en la cofinanciación y proporción de ayuda financiera para el desarrollo sostenible y realización de proyectos de infraestructura, inclusive a través de la creación de un fondo fiduciario conjunto.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">«Меморандум открывает перед Банком возможности для сотрудничества с новыми партнерами и дальнейшего развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">“El Memorando abre oportunidades para la cooperación con nuevos socios y el desarrollo ulterior.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">FONPLATA работает на развивающихся и пограничных рынках, сталкиваясь с аналогичными региональными проблемами, как и ЕАБР, и мы с нетерпением ждем возможности применить их опыт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El FONPLATA trabaja en los mercados emergentes y fronterizos, afrontando problemas regionales similares a los del EDB y no vemos la hora para aprovechar de la oportunidad de aplicar su experiencia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Уверен, совместные усилия с FONPLATA принесут значительную пользу нашим странам и народам, способствуя экономическому росту и благосостоянию», — подчеркнул председатель Правления ЕАБР Николай Подгузов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estoy convencido de que los esfuerzos conjuntos con el FONPLATA brindarán beneficios significativos a nuestros países y pueblos, contribuyendo al crecimiento económico y bienestar”, subrayó el Presidente de la Dirección del EDB Nikolai Podguzov.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Полный текст: https://eabr.org/press/releases/eabr-i-fonplata-zaklyuchili-memorandum-o-strategicheskom-sotrudnichestve-dlya-ustoychivogo-razvitiya/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Noticia completa en inglés: https://eabr.org/en/press/news/the-edb-and-fonplata-sign-a-memorandum-of-strategic-cooperation-to-promote-sustainable-development-a/</se>
    </para>
  </body>
</html>