<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о выступлении Президента России на ПМЭФ-2022 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre el discurso del Presidente de Rusia en el Foro Económico Internacional de San Petersburgo 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_vystuplenii_prezidenta_rossii_na_pmef_2022/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_el_discurso_del_presidente_de_rusia_en_el_foro_econ_mico_internacional_de_san_pete/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья о выступлении Президента Российской Федерации В.В.Путина на Пленарном заседании юбилейного XXV Петербургского международного экономического форума (17 июня с.г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo sobre el discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin durante la Sesión Plenaria del 25 Foro Económico Internacional de San Petersburgo (17 de junio).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся слова российского лидера о том, что, несмотря на противодействие стран Коллективного Запада, эпоха однополярного мира подошла к концу, происходит смена элит на глобальном уровне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se citan las palabras del líder ruso que la época del mundo unipolar, a pesar de la resistencia del Occidente, terminó y se avecina un cambio de élites a nivel global.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что глава государства подчеркнул неэффективность антироссийских экономических санкций, которые подорвали доверие к доллару и евро, спровоцировали рост цен на продовольствие и энергоресурсы, а также привели к утрате западными компаниями и предприятиями доступа на российский рынок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que el Jefe de Estado subrayó la ineficacia de las sanciones económicas antirrusas que socavaron la credibilidad de dólar y euro, provocaron el crecimiento de precios de alimentos y energía y la pérdida del acceso al mercado ruso de las empresas occidentales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом подчеркивалось, что Россия остается открытой для сотрудничества с иностранными партнерами, в т.ч. западными, и будет стремиться к лидерству в гуманитарной, культурной и спортивной сферах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo se subrayó que Rusia seguía siendo abierta para la cooperación con los socios extranjeros, inclusive occidentales, y aspiraría al liderazgo en las esferas humanitaria, cultural y deportiva.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный отклик в местных общественно-политических, деловых и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó una notable resonancia en los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Putin dice que es el fin del mundo unipolar y se avecina "un cambio de élites a nivel global" - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Putin dice que es el fin del mundo unipolar y se avecina "un cambio de élites a nivel global" - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>