<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с российскими участниками морской кругосветной экспедиции </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador con los participantes rusos de la expedición marítima alrededor del mundo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_rossiyskimi_uchastnikami_morskoy_krugosvetnoy_ekspeditsii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_con_los_participantes_rusos_de_la_expedici_n_mar_tima_alrededor_del_mundo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 июня 2022 г. посол А.В.Будаев принял в здании российской дипмиссии сибирских путешественников Евгения Ковалевского и Станислава Березкина, прибывших в Монтевидео из Бразилии на тримаране “Russian Ocean Way” в рамках экспедиции Томского отделения Русского географического общества «По пути русских кругосветных мореплавателей».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de junio de 2022 el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev recibió en la sede de la Misión Diplomática rusa a los viajeros siberianos Evgeny Kovalevsky y Stanislav Berezkin que llegaron a Montevideo desde Brasil en el trimarán "Russian Ocean Way" en el marco de la expedición "En el camino de los navegantes rusos alrededor del mundo" organizada  por la Oficina Regional de la Sociedad Geográfica Rusa en la ciudad de Tomsk .</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основными задачами приуроченного к 250-летию со дня рождения И.Ф.Крузенштерна и 200-летию открытия русскими моряками Антарктиды международного проекта являются укрепление положительного образа России за рубежом посредством народной дипломатии, поощрение интереса к изучению географии и истории географических открытий у молодежи, а также сбор данных для проведения научных исследований.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los principales objetivos de este proyecto internacional, iniciado con motivo del 250 aniversario de Iván Kruzenshtern y del 200 aniversario del descubrimiento de la Antártida por los marineros rusos, son fortalecer la imagen positiva de Rusia en el extranjero a través de la diplomacia pública, fomentar el interés de los jóvenes hacia el estudio de la geografía y la historia de los descubrimientos geográficos, así como recoger datos para la investigación científica.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время встречи участники экспедиции провели символическую церемонию принятия роспосла в «береговые члены экипажа тримарана».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión los viajeros llevaron a cabo una ceremonia simbólica de admisión del Embajador como "miembro de la tripulación del trimarán desde tierra".</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Со своей стороны, посольство оказало организационно-логистическое содействие российскому экипажу «кругосветки», направляющемуся далее в Аргентину.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por su parte, la Embajada proporcionó asistencia logística y organizativa a los participantes de la expedición que seguirán su camino hacia Argentina.</se>
    </para>
  </body>
</html>