<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об использовании коллективным Западом Украины в качестве полигона </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre el uso de Ucrania por el Occidente como polígono </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">11 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">11 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_ispolzovanii_kollektivnym_zapadom_ukrainy_v_kachestve_poligona/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_el_uso_de_ucrania_por_el_occidente_como_pol_gono/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе Посольства России в Уругвае на интернет-портале новостного агентства “Uy.Press” 11 июля с.г. была опубликована статья проректоров Дипломатической Академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «На историческом рубеже».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay el 11 de julio del a.c. en el sitio web de la Agencia de noticias “Uy.Press” fue publicado el artículo del Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “En la frontera de la historia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы: После начала спецоперации России на Украине США и их союзники начали использовать Украину в качестве полигона для испытаний современных вооружений и применения новых стратегий ведения боевых действий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave: ◾️Después del inicio de la operación especial rusa en Ucrania los EE.UU. y sus aliados comenzaron a utilizar Ucrania como polígono para probar armas modernas y aplicar nuevas estrategias bélicas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">На Украине Вашингтон пытается смоделировать возможные сценарии конфликта в других уголках мира, например, между Китаем и Тайванем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">◾️Washington intenta modelar en Ucrania los escenarios posibles para conflictos potenciales en otras partes del mundo, por ejemplo entre China y Taiwán.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поставляя современные вооружения и разведданные киевскому режиму, коллективный Запад стремится нанести России стратегическое поражение, продлевая ход боевых действий до последнего украинца.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">◾️Suministrando armas modernas y datos de inteligencia al régimen de Kiev, el Occidente colectivo aspira a causar derrota estratégica a Rusia, manteniendo las hostilidades hasta el último ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на это, наша страна продолжит стремится к достижению целей строительства нового миропорядка, основанного на справедливости и равенстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">◾️A pesar de esto, nuestro país seguirá defendiendo los objetivos de construir un mundo nuevo basado en justicia e igualdad.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Internacionales/En-la-frontera-de-la-historia-uc130292</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.uypress.net/Internacionales/En-la-frontera-de-la-historia-uc130292</se>
    </para>
  </body>
</html>