<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 200-летия со дня рождения А.Н.Островского </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del Bicentenario de natalicio de Aleksandr Ostrovski  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_200_letiya_so_dnya_rozhdeniya_a_n_ostrovskogo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_bicentenario_de_natalicio_de_aleksandr_ostrovski_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 апреля 2023 г. на интернет-портале “ Tribuna Oriental ” была опубликована статья посла России А.В.Будаева «200-летие со дня рождения А.Н.Островского – создателя современного российского театра».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de abril de 2023 en el portal “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Bicentenario del natalicio de Aleksandr Ostrovski: creador del teatro ruso moderno”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о его жизни, труде и пути к славе и широкому признанию его таланта драматурга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de su vida, trabajo y camino hacia la fama y el amplio reconocimiento de su talento de dramaturgo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особое внимание уделяется решающей роли А.Н.Островского в развитии российского театра, в частности его вкладу в создание репертуара авторских произведений, некоторые из которых были переведены на иностранные языки и поставлены в разных странах мира (например, «Гроза» и «Снегурочка»).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se presta especial importancia al papel decisivo de Aleksandr Ostrovski en el desarrollo del teatro ruso, en particular a su gran aporte en la creación de un diverso repertorio de obras originales, algunas de las cuales han sido traducidas a idiomas extranjeros e interpretadas en diferentes lugares del mundo (por ejemplo, “La Tormenta” y “La Doncella de Nieve”).</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что 200-летие выдающегося российского драматурга (12 апреля) является удачным поводом для популяризации его наследия, продолжающего вдохновлять артистов и любителей театра.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión que el 200 Aniversario del nacimiento del destacado dramaturgo ruso (12 de abril) es una buena ocasión para recordar y popularizar su legado que sigue inspirando a artistas y aficionados del teatro.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных творческих и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos artísticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.tribunaoriental.com/post/bicentenario-del-natalicio-de-aleksandr-ostrovski-creador-del-teatro-ruso-moderno</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.tribunaoriental.com/post/bicentenario-del-natalicio-de-aleksandr-ostrovski-creador-del-teatro-ruso-moderno</se>
    </para>
  </body>
</html>