<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об антироссийской кампании дезинформации </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre la campaña antirrusa de desinformación </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_antirossiyskoy_kampanii_dezinformatsii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_la_campa_a_antirrusa_de_desinformaci_n/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 января 2023 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья проректоров Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «По заветам рейхсминистра пропаганды.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de enero de 2023 por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski “Según los principios del Ministro de Propaganda del Tercer Reich.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Информационная война против России вышла на новый виток».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nueva vuelta de la guerra de la información contra Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об организуемых вооруженными силами Украины и их западными покровителями провокациях и инсценировках с целью убедить международное общественное мнение в виновности российских военных в злодеяниях в отношении мирного украинского населения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de las provocaciones y escenificaciones organizadas por las fuerzas armadas ucranianas y sus patrocinadores occidentales con el fin de convencer la opinión pública internacional de la culpabilidad de las tropas rusas de crímenes contra la población civil de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы приходят к выводу о том, что активизация антироссийской кампании дезинформации обусловлена осознанием киевским режимом неизбежности его разгрома.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores llegan a la conclusión de que la activación de la campaña antirrusa de desinformación significa la comprensión por el régimen de Kiev de la inevitabilidad de su derrota.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/segun-los-principios-del-ministro-de-propaganda-del-tercer-reich-nueva-vuelta-de-la-guerra-de-la-informacion-contra-rusia-id33590/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/segun-los-principios-del-ministro-de-propaganda-del-tercer-reich-nueva-vuelta-de-la-guerra-de-la-informacion-contra-rusia-id33590/</se>
    </para>
  </body>
</html>