<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о провокации в украинском городе Буча </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la provocación en la ciudad ucraniana de Bucha </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_provokatsii_v_ukrainskom_gorode_bucha/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_provocaci_n_en_la_ciudad_ucraniana_de_bucha/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 апреля 2022 г. в авторитетной уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья посла России А.В.Будаева под заголовком «О провокации украинских националистов в г.Буча».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de abril de 2022 el periódico uruguayo "Diario La R" publicó el artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev titulado "Sobre la provocación de los nacionalistas ucranianos en Bucha".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о грубой дезинформационной кампании западных СМИ по демонизации России и ее Вооруженных сил.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de una fuerte campaña de desinformación de los medios de comunicación occidentales para demonizar a Rusia y a sus Fuerzas Armadas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приводит фактические свидетельства того, что обвинения российских военных в массовых расправах над гражданским населением беспочвенны и являются устроенной украинскими националистами злонамеренной постановкой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor proporciona pruebas objetivas de que las acusaciones de los militares rusos de haber realizado masacres de civiles carecen de fundamento y son un montaje malicioso de los nacionalistas ucranianos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается заинтересованность Москвы в установлении правдивой картины случившегося в Буче, подтверждением чего является запрос российской стороны о проведении экстренного заседания Совета безопасности ООН для обсуждения этой темы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo subraya el interés de Moscú en establecer la verdad sobre lo ocurrido en Bucha, lo que confirma la solicitud de la parte rusa de celebrar una reunión de emergencia del Consejo de Seguridad de la ONU para tratar este tema.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный резонанс в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo causó una notable resonancia en los círculos sociopolíticos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/sobre-la-provocacion-de-los-nacionalistas-ucranianos-en-bucha-id1014513/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/sobre-la-provocacion-de-los-nacionalistas-ucranianos-en-bucha-id1014513/</se>
    </para>
  </body>
</html>