<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 100-летия СССР </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del 100 Aniversario de la Unión Soviética </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_100_letiya_sssr/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_100_aniversario_de_la_uni_n_sovi_tica/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 января 2023 г. в печатном издании Рабочей революционной партии Уругвая (РРП) «Рабочий фронт» была опубликована статья посла А.В.Будаева «Столетие СССР: исторические уроки и современность» (отмечалось 30 декабря 2022 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 30 de enero de 2023 en el periódico uruguayo “Frente Obrero” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Centenario de la URSS: lecciones históricas y actualidad” (celebrado el 30 de diciembre de 2022).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о ключевых вехах в истории Советского Союза, его достижениях и выдающемся вкладе в научное и культурное развитие человечества, улучшение условий труда, укрепление принципов равенства и социальной справедливости во всем мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los hitos claves de historia de la Unión Soviética, sus logros y aportes transcendentales en el desarrollo social, científico y cultural de la humanidad.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается решающая роль СССР в разгроме нацистской Германии и освобождении Европы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca el papel determinante de la URSS en la derrota de Alemania nazi y liberación de Europa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что на фоне попыток переписать историю, имеющих место, в первую очередь, на Украине, особую актуальность приобретает задача сохранения правды о Советском Союзе и ее передачи новым поколениям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor saca la conclusión que a la luz de los intentos de reescribir la historia, realizados por el Occidente Colectivo y Ucrania, adquiere especial importancia la tarea de preservar la verdad sobre la Unión Soviética y transmitirla a nuevas generaciones.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>