<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об опасности использования Украиной «грязной бомбы» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el peligro del uso de una “bomba sucia” por Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_opasnosti_ispolzovaniya_ukrainoy_gryaznoy_bomby/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_peligro_del_uso_de_una_bomba_sucia_por_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">26 октября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Планы преступного киевского режима использовать “грязную бомбу”».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 26 de octubre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Los planes del régimen criminal ucraniano de usar “bomba sucia””.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о намерениях украинской власти организовать провокацию с применением взрывного устройства, способного распылить в атмосфере большое количество радиоактивных частиц, с целью последующего обвинения России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de las intenciones de las autoridades ucranianas de organizar la provocación con el uso de explosivo capaz de diseminar en la atmósfera una gran cantidad de elementos radiactivos con el fin culpar a Rusia después.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркнул, что одним из результатов использования Киевом «грязной бомбы» может стать пересмотр неядерного статуса Украины в нарушение Договора о нераспространении ядерного оружия, что имело бы далеко идущие последствия для всего мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que uno de los resultados del empleo de una “bomba sucia” por Kiev puede ser la reconsideración del estatus no nuclear de Ucrania en violación del Tratado de No Proliferación, lo que tendría consecuencias de largo alcance para todo el planeta.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также было отмечено, что официальные представители нашей страны довели имеющуюся в их распоряжении информацию об этих ужасающих планах до ряда влиятельных международных организаций, включая ООН, а также глав министерств обороны нескольких стран НАТО с тем, чтобы они повлияли на киевский режим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se recalca que los representantes oficiales de nuestro país han transmitido la información a su disposición a las organizaciones internacionales influyentes, inclusive la ONU, así como los ministros de defensa de varios países de la OTAN para que influyan sobre el régimen de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный отклик в уругвайских общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable resonancia de los círculos socio-políticos y expertos uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/los-planes-del-regimen-criminal-ucraniano-de-usar-bomba-sucia-id105...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/los-planes-del-regimen-criminal-ucraniano-de-usar-bomba-sucia-id105...</se>
    </para>
  </body>
</html>