<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с председателем нижней палаты  парламента Уругвая </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión del Embajador de Rusia con el Presidente de la Cámara baja del Parlamento de Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_predsedatelem_nizhney_palaty_parlamenta_urugvaya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/reuni_n_del_embajador_de_rusia_con_el_presidente_de_la_c_mara_baja_del_parlamento_de_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 июня 2021 г. Посол России А.В.Будаев нанёс визит председателю Палаты представителей Генеральной Ассамблеи Уругвая Л.А.Фратти.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de junio de 2021 el Embajador de Rusia Andrey Budaev realizó una visita al Presidente de la Cámara de Representantes de la Asamblea General de Uruguay Alfredo Fratti.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы, проходившей в конструктивной, дружественной обстановке, обсуждались перспективы развития российско-уругвайских межпарламентских связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación que se desarrolló en un ambiente constructivo y amistoso, se discutieron las perspectivas de desarrollo de los lazos interparlamentarios ruso-uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол передал Л.А.Фратти заявление Совета Федерации Федерального Собрания Российской Федерации, осуждающее экономическое, торговое и финансовое эмбарго США в отношении Республики Куба.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador transmitió al Dr. Alfredo Fratti la Declaración del Consejo de la Federación de la Asamblea Federal de la Federación de Rusia que condena el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por los Estados Unidos contra la República de Cuba.</se>
    </para>
  </body>
</html>