<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла в уругвайском парламенте </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador en el Parlamento de Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_v_urugvayskom_parlamente/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_en_el_parlamento_de_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 февраля 2022 г. посол России А.В.Будаев встретился в здании Генеральной Ассамблеи Уругвая с сенатором от левоориентированного Широкого фронта, председателем Комиссии по международным делам верхней палаты, членом парламентской группы дружбы Уругвай-Россия Э.Бономи.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de febrero de 2022 el Embajador de Rusia Andrey Budaev se reunió en el edificio de la Asamblea General de Uruguay con el senador del Frente Amplio, presidente de la Comisión de Asuntos Internacionales de la Cámara Alta, miembro del Grupo de Amistad interparlamentario Uruguay-Rusia Eduardo Bonomi.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы, состоявшейся в благожелательной, деловой атмосфере, были обсуждены вопросы сотрудничества по парламентской линии между нашими странами, а также возможное проведение в ближайшее время встречи роспосла с упомянутой парламентской группой дружбы в целях обмена мнениями и координации совместной работы, включая проведение мероприятий, посвященных 165-летию установления дипломатических отношений между нашими странами (10 декабря).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación realizada en un ambiente amistoso y constructivo se abordaron las cuestiones de la cooperación interparlamentaria entre nuestros países, así como la posible celebración en el futuro próximo de la reunión del Embajador con el Grupo de Amistad mencionado para intercambiar opiniones y coordinar el trabajo conjunto, inclusive la organización de los eventos con motivo del 165 Aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre nuestros países (10 de diciembre).</se>
    </para>
  </body>
</html>