<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О заявлении Министра иностранных дел С.В.Лаврова по поводу антироссийской политики Запада </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La Declaración del Canciller ruso Serguéi Lavrov sobre la política antirrusa del Occidente </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_zayavlenii_ministra_inostrannykh_del_s_v_lavrova_po_povodu_antirossiyskoy_politiki_zapada/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_declaraci_n_del_canciller_ruso_sergu_i_lavrov_sobre_la_pol_tica_antirrusa_del_occidente/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 мая 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” по инициативе посольства были размещены выдержки из выступления главы МИД России С.В.Лаврова в ходе заседания Совета глав субъектов Российской Федерации при Министерстве.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de mayo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay fue publicado un fragmento del discurso del Ministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Lavrov durante la reunión del Consejo de los Jefes de las Entidades de la Federación de Rusia ante el Ministerio.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся слова Министра об усилиях Коллективного Запада по сдерживанию России, о глобальной кампании дезинформации и русофобии, экономических рестрикциях и попытках стран Запада запретить русскую культуру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se citan las palabras del Canciller sobre los esfuerzos del Occidente Colectivo para disuadir a Rusia, la campaña global de desinformación y rusofobia, las sanciones económicas e intentos de los países occidentales de prohibir la cultura rusa.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Публикация вызвала ощутимый резонанс в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La publicación tuvo notable resonancia en los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>