<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О разоблачении дезинформационной кампании западных СМИ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el desenmascaramiento de la campaña de desinformación de los medios de comunicación occidentales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_razoblachenii_dezinformatsionnoy_kampanii_zapadnykh_smi/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_el_desenmascaramiento_de_la_campa_a_de_desinformaci_n_de_los_medios_de_comunicaci_n_occidental/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 апреля 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” был опубликован текст выступления Председателя Комитета по обороне Государственной Думы А.В.Картаполова от 5 апреля с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de abril de 2022 por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado el texto del discurso del Sr. Andrey Kartapolov, Presidente del Comité de Defensa de la Duma Estatal (Cámara baja) de la Asamblea Federal (Parlamento) de la Federación de Rusia pronunciado el 5 de abril del a.c. </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об организуемых киевским режимом и его западными покровителями провокациях и инсценировках с целью убедить международное общественное мнение в виновности российских военных в злодеяниях в отношении мирного населения Украины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de las provocaciones y montajes organizados por el régimen de Kiev y sus patrocinadores occidentales y encaminados a convencer a la opinión pública internacional de que los militares rusos son culpables de crímenes de guerra contra la población civil de Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся фактические подтверждения ложности этих сведений, а также доказательства игнорируемых западными массмедиа расправ украинских националистов над российскими военнопленными и мирными жителями.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se exponen pruebas fácticas de que estos datos son falsos, así como la información ignorada por los medios occidentales sobre las atrocidades cometidas por los nacionalistas ucranianos contra los prisioneros de guerra y civiles rusos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный резонанс в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material tuvo gran resonancia en los círculos sociopolíticos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Текст выступления был также направлен председателям комиссий по международным делам Сената и Палаты представителей уругвайского парламента.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El texto del discurso también fue enviado a los Presidentes de las Comisiones de Asuntos Internacionales del Senado y de la Cámara de Representantes del Parlamento Uruguayo.</se>
    </para>
  </body>
</html>