<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече с активистами Рабочей революционной партии Уругвая </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión con los activistas del Partido Obrero Revolucionario de Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_s_aktivistami_rabochey_revolyutsionnoy_partii_urugvaya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_con_los_activistas_del_partido_obrero_revolucionario_de_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 октября 2022 г. посол России А.В.Будаев принял в здании дипмиссии представителей руководства входящей в левоориентированный оппозиционный Широкий Фронт (ШФ) Рабочей революционной партии Уругвая (РРП) Л.Молинелли и М.Касас.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de octubre de 2022 el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev recibió en la sede de la Misión Diplomática a los representantes de la dirección del Partido Obrero Revolucionario de Uruguay (POR), que forma parte de la coalición izquierdista de la oposición Frente Amplio, Leonel Molinelli y Madelón Casas.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи, проходившей в доброжелательной, конструктивной обстановке, обсуждались вопросы, представляющие взаимный интерес, в т.ч. участие делегатов от РРП в XXVI Семинаре «Партии и новое общество» (Мехико, 22-24 сентября с.г.), а также проведение совместных мероприятий, посвященных 165-летию установления дипломатических отношений между нашими странами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión celebrada en un ambiente amistoso y constructivo se trataron las cuestiones de interés mutuo, inclusive la participación de los delegados del POR en el 26 Seminario Internacional “Los partidos y una nueva sociedad” (México, 22-24 de septiembre del a.c.), así como la realización de eventos conjuntos con motivo del 165 Aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre nuestros países.</se>
    </para>
  </body>
</html>