<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о формировании нового миропорядка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre la formación del nuevo orden mundial </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">20 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">20 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_formirovanii_novogo_miroporyadka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_la_formaci_n_del_nuevo_orden_mundial/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">20 марта 2023 г. по инициативе посольства России в Уругвае на сайте агентства “Uy.Press” была размещена статья директора Департамента внешнеполитического планирования МИД России А.Ю.Дробинина «Образ многополярного мира».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 20 de marzo de 2023 por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en la página web de la Agencia “Uy.Press” fue publicado el artículo del Director del Departamento de Planificación de Política Exterior de la Cancillería rusa Alexéi Drobinin “Imagen del mundo multipolar”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о формировании нового миропорядка, предполагающего взаимодействие различных центров влияния, которые выбирают собственный путь развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la formación del nuevo orden global que prevé la interacción de diferentes polos de influencia que eligen su propio camino hacia el desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что колониальные и неоколониальные практики, выраженные в т.ч. в доминировании доллара в глобальной экономике, уходят в прошлое, несмотря на сопротивление Запада, стремящегося сохранить свою гегемонию путем насаждения концепции «порядка основанного на правилах».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que las prácticas coloniales y neocoloniales, manifestadas inclusive por el dominio del dólar estadounidense en la economía internacional, se convierten en una cosa del pasado a pesar de la resistencia del Occidente que aspira a preservar su hegemonía a través de la imposición del concepto de “orden basado en reglas”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что цивилизационный фактор в международных отношениях – это примета рождающегося более демократичного и справедливого полицентрического мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor concluye que la especial importancia del factor civilizatorio en los asuntos internacionales es un signo del naciente mundo policéntrico más democrático y justo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Internacionales/Imagen-del-Mundo-Multipolar-El-Factor-de-Civilizacion-y-el-Lugar-de-Rusia-en-el-Orden-Mundial-Emergente-uc127853</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.uypress.net/Internacionales/Imagen-del-Mundo-Multipolar-El-Factor-de-Civilizacion-y-el-Lugar-de-Rusia-en-el-Orden-Mundial-Emergente-uc127853</se>
    </para>
  </body>
</html>