<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о готовящихся западниками провокациях на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la preparación de provocaciones occidentales en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_gotovyashchikhsya_zapadnikami_provokatsiyakh_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_preparaci_n_de_provocaciones_occidentales_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">25 апреля 2022 г. уругвайская газета “Diario La R” и интернет-порталы “Grupo R Multimedio” и “Tribuna Oriental” разместили статью посольства под заголовком «О подготовке киевским режимом новых провокаций».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 25 de abril de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en las revistas digitales “Grupo R Multimedio” y “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo de la Embajada titulado “Sobre la preparación por el régimen ucraniano de nuevas provocaciones”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о ведущейся при активном участии США деятельности украинской военщины с целью обвинения российских Вооруженных сил в применении оружия массового уничтожения и сокрытия доказательств незаконного сотрудничества Вашингтона и Киева в сфере разработки бактериологических средств поражения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata del trabajo activo de los militares ucranianos con la participación de EE.UU. con el objetivo de acusar a las Fuerzas Armadas de Rusia de utilizar armas de destrucción masiva y ocultar las pruebas de la cooperación ilegal entre Washington y Kiev en la esfera de creación de armas bacteriológicas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся многочисленные примеры, когда Администрация США применяла подобные провокации для достижения своих политических целей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dan numerosos ejemplos del uso por la Administración Estadounidense de tales provocaciones para alcanzar sus objetivos políticos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Sobre la preparación por el régimen ucraniano de nuevas provocaciones - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sobre la preparación por el régimen ucraniano de nuevas provocaciones - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>