<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о планах Польши завладеть частью украинской территории </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre los planes de Polonia de apoderarse de una parte del territorio de Ucrania  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_planakh_polshi_zavladet_chastyu_ukrainskoy_territorii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_los_planes_de_polonia_de_apoderarse_de_una_parte_del_territorio_de_ucrania_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 марта 2023 г. по инициативе посольства на интернет-портале “Tribuna Oriental” была размещена статья проректоров Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Финал украинского проекта».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de marzo de 2023 por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el portal “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “Final del proyecto ucraniano”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о меняющихся целях стран коллективного Запада в контексте конфликта на Украине ввиду осознания невозможности нанесения России стратегического поражения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los objetivos cambiantes del Occidente Colectivo en el marco del conflicto en Ucrania a la luz de la creciente comprensión de la imposibilidad de alcanzar una derrota estratégica sobre Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что прибалтийские страны и Польша, стремясь повысить свой международный статус, создают риски военного столкновения между Россией и НАТО.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que los países bálticos y Polonia, aspirando a elevar su estatus internacional, crean riesgos de enfrentamiento militar entre Rusia y la OTAN.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом Варшава намеревается воспользоваться ситуацией для того, чтобы завладеть частью украинских территорий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, Varsovia planea aprovechar de la situación para obtener una parte del territorio ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы приходят к выводу, что успех СВО – единственная гарантия сохранения украинской государственности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores concluyen que el éxito de la operación especial militar rusa es la única garantía de la preservación del Estado ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.tribunaoriental.com/post/final-del-proyecto-ucraniano</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.tribunaoriental.com/post/final-del-proyecto-ucraniano</se>
    </para>
  </body>
</html>