<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью посла, посвященном новой Концепции внешней политики России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrevista del Embajador dedicada al nuevo Concepto de la Política Exterior de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_intervyu_posla_posvyashchennom_novoy_kontseptsii_vneshney_politiki_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_entrevista_del_embajador_dedicada_al_nuevo_concepto_de_la_pol_tica_exterior_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля 2023 г. посол А.В.Будаев дал интервью МИА "Sputnik Mundo", посвященное новой Концепции внешней политики Российской Федерации, в котором рассказал об основных положениях этого стратегического документа, утвержденного 31 марта 2023 г. Президентом России В.В.Путиным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de abril el Embajador de Rusia Andrey Budaev concedió entrevista a la agencia de noticias Sputnik Mundo sobre el nuevo Concepto de Política Exterior de la Federación de Rusia en la cual habló de las disposiciones fundamentales de este documento estratégico que fue aprobado el 31 de marzo pasado por el Presidente Vladímir Putin.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особое внимание было уделено задачам российской дипломатии в регионе Латинской Америки и Карибского бассейна, важность которого подтвердил недавний визит министра иностранных дел Сергея Лаврова в Бразилию, Венесуэлу, Никарагуа и на Кубу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La atención especial se prestó a las tareas de la diplomacia rusa en la región de América Latina y el Caribe, la importancia de la cual fue confirmada por la reciente visita del Canciller Sergey Lavrov a Brasil, Venezuela, Nicaragua y Cuba.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://sputniknews.lat/20230502/de-que-se-trata-la-nueva-politica-exterior-de-rusia-para-america-latina-1138933430.html https://sputniknews.lat/amp/20230503/rusia-trabaja-para-crear-un-sistema-internacional-justo-y-equitativo-1138936145.html</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://sputniknews.lat/20230502/de-que-se-trata-la-nueva-politica-exterior-de-rusia-para-america-latina-1138933430.html https://sputniknews.lat/amp/20230503/rusia-trabaja-para-crear-un-sistema-internacional-justo-y-equitativo-1138936145.html</se>
    </para>
  </body>
</html>