<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о Петербургском международном экономическом форуме – 2023 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el Foro Económico Internacional de San Petersburgo de 2023 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_peterburgskom_mezhdunarodnom_ekonomicheskom_forume_2023/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_foro_econ_mico_internacional_de_san_petersburgo_de_2023/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Петербургский международный экономический форум – 2023», опубликованной 23 июля с.г. в уругвайской на интернет-портале “ Uy.Press ”:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “El Foro Económico Internacional de San Petersburgo de 2023” publicado el 23 de julio del a.c. en el portal de la Agencia Uruguaya de Noticias “Uy.Press”:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Форум (ПМЭФ), который проводится с 1997 г., в этом году состоялся с 14 по 17 июня под лозунгом «Суверенное развитие – основа справедливого мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Foro (SPIEF) que se celebra desde 1997, este año se realizó del 14 al 17 de junio con el tema principal “Desarrollo soberano, la base de un mundo justo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Объединим усилия во имя будущих поколений».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Unamos esfuerzos por el bien de las generaciones futuras”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Несмотря на незаконные антироссийские санкции и русофобскую кампанию, организованную коллективным Западом, форму прошел успешно при участии почти 17 тыс. человек из 130 стран и 3 тыс. предприятий из 75 стран и территорий, в т.ч. делегации США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A pesar de las sanciones ilegítimas antirrusas y la campaña de rusofobia organizada por el Occidente colectivo, el Foro se realizó exitosamente con la participación de casi 17 mil personas de 130 países y 3 mil empresas de 75 países y territorios, inclusive la delegación norteamericana.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе пленарного заседания Президент России В.В.Путин отметил достижения российской экономики, рост ВВП, низкий уровень инфляции, положительное сальдо торгового баланса и др., а также подчеркнул необратимый характер процессов формирования многополярного миропорядка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la sesión plenaria el Presidente de Rusia Vladimir Putin destacó los avances de la economía rusa, el crecimiento del PIB, bajo nivel de inflación, saldo comercial positivo y otros, así como subrayó el carácter irreversible de la consolidación del orden mundial multipolar.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">ПМЭФ – это важная площадка для обмена мнениями об обстановке в мире и установления прямых деловых контактов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El SPIEF es una plataforma importante para intercambiar opiniones sobre la situación en el mundo y establecer contactos directos de negocios.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc130556</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc130556</se>
    </para>
  </body>
</html>