<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О визите в Уругвай делегации Общественной палаты России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la visita de la delegación de la Cámara Social de Rusia a Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vizite_v_urugvay_delegatsii_obshchestvennoy_palaty_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_visita_de_la_delegaci_n_de_la_c_mara_social_de_rusia_a_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 мая 2023 г. посольство России в Уругвае посетили представители Общественной палаты России А.Н.Максимов и Л.Е.Бандорин, которые приняли участие в состоявшемся в преддверии празднования 78-й годовщины Победы в Великой Отечественной войне марше Бессмертного полка и акции «Георгиевская ленточка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de mayo de 2023 los representantes de la Cámara Social de Rusia Andrey Maksimov y Leonid Bandorin visitaron la Embajada de Rusia en Uruguay, donde participaron en la marcha del Regimiento Inmortal y la acción “Cinta de San Jorge”, organizados con motivo del 78 Aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также состоялась их встреча с российскими соотечественниками, в ходе которой была проведена презентация проекта Общественной палаты «Живое наследие русского зарубежья», а также обсуждены перспективы сотрудничества с РЗУ и нашей диаспорой, проживающей в Уругвае, в интересах сохранения и популяризации русского языка и культуры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se celebró su reunión con los compatriotas rusos y funcionarios de la Misión Diplomática, durante la cual se realizó la presentación del proyecto de la Cámara Social “Legado vivo del extranjero ruso”, así como se trataron las perspectivas de la cooperación con la Embajada y nuestra diáspora para preservar y promover el idioma y cultura rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостям была передана книга посла А.В.Будаева "Восточная Республика Уругвай: маленькая страна с большим сердцем (мифы и реальность)" с дарственной надписью автора, которая была принята с благодарностью.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los integrantes de la delegación fue entregado el libro del Embajador Andrey Budaev “La República Oriental del Uruguay: pequeño país con gran corazón (mitos y realidades)” con la dedicatoria del autor, que fue recibido con agradecimiento.</se>
    </para>
  </body>
</html>