<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью замминистра иностранных дел России С.А.Рябкова  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La entrevista del Viceministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Riabkov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_intervyu_zamministra_inostrannykh_del_rossii_s_a_ryabkova_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_entrevista_del_viceministro_de_asuntos_exteriores_de_rusia_sergu_i_riabkov/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 октября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” был размещен текст интервью заместителя министра иностранных дел России С.А.Рябкова информагентству «Россия сегодня» в связи с 60-летием Карибского кризиса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de octubre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicada la entrevista del Viceministro de Asuntos Exteriores de Rusia Serguéi Riabkov con la agencia “Rossiya Segodnya” en relación con el 60 aniversario de la Crisis de los Misiles.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале отмечается, что на фоне происходящих на Украине событий российско-американские отношения находятся в плачевном состоянии из-за пренебрежения Вашингтоном международным правом, его попыток подчинить своей воле третьи страны, а также представить дело так, будто наша страна готовится к использованию оружия массового уничтожения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca que en el contexto de los acontecimientos en Ucrania las relaciones ruso-estadounidenses se encuentran en un estado deplorable porque Washington pisoteó el derecho internacional, intentó aplastar a terceros países y presentar la situación como si nuestro país estuviera preparándose para usar armas de destrucción masiva.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что Россия не заинтересована в прямом столкновении с НАТО и готова к диалогу с американской стороной на основе принципов взаимоуважения, несмотря на провальные усилия Вашингтона изолировать нашу страну и подорвать ее экономику, а также непрекращающуюся масштабную военную помощь киевскому режиму.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que Rusia no está interesada en enfrentamiento directo con la OTAN y está dispuesta a dialogar a pesar de los esfuerzos fracasados de Washington de aislar a nuestro país y dañar su economía, así como la continua ayuda a gran escala al régimen de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/rusia-no-esta-interesada-en-un-enfrentamiento-directo-con-eeuu-y-la...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/rusia-no-esta-interesada-en-un-enfrentamiento-directo-con-eeuu-y-la...</se>
    </para>
  </body>
</html>