<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об инновационном российском проекте «Игры будущего» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre el proyecto innovador ruso “Juegos del Futuro” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_innovatsionnom_rossiyskom_proekte_igry_budushchego/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_el_proyecto_innovador_ruso_juegos_del_futuro/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 января 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России в Уругвае А.В.Будаева «Российская инициатива “Игры будущего”: как можно совместить спорт и видеоигры».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de enero de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Iniciativa rusa de Juegos del Futuro: cómo se puede combinar deporte y videojuegos”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о новом международном турнире «Игры будущего», который впервые состоится в марте 2024 г. в Казани.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la iniciativa rusa de realizar una nueva competición internacional “Juegos del Futuro”, que se celebrará por primera vez en marzo de 2024 en Kazán (Rusia).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В основе этого проекта лежит концепция “phygital”, предполагающая комбинирование классического спорта, новых технологий и видеоигр.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este proyecto, basado en el concepto “phygital”, prevé la combinación de deportes clásicos, nuevas tecnologías y videojuegos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор выражает мнение, что эта инициатива может стать хорошим дополнением к крупнейшим мировым спортивным событиям, учитывая успешный опыт России по организации Олимпийских игр в Сочи в 2014 г., Чемпионата мира по футболу 2018 г., а также ряда киберспортивных турниров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor expresa la opinión que esta iniciativa tiene la capacidad para convertirse en un complemento relevante de los eventos deportivos más grandes del mundo, teniendo en cuenta la exitosa experiencia de Rusia en la organización de los Juegos Olímpicos de Sochi de 2014, la Copa Mundial de la FIFA de 2018, así como de múltiples torneos de deportes electrónicos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес среди уругвайской молодежи, а также в местных спортивных и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los jóvenes y círculos culturales y deportivos uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/iniciativa-rusa-de-juegos-del-futuro-como-se-puede-combinar-deportes-y-videojuegos-id44280/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/iniciativa-rusa-de-juegos-del-futuro-como-se-puede-combinar-deportes-y-videojuegos-id44280/</se>
    </para>
  </body>
</html>