<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече роспосла с руководством еженедельника «Ла Маньяна» </se>
    <se lang="es" variant_id="1"> Sobre el encuentro del Embajador de Rusia en Uruguay con la dirección del semanario La Mañana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 июня / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 junio / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_rosposla_s_rukovodstvom_ezhenedelnika_la_manyana/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_el_encuentro_del_embajador_de_rusia_en_uruguay_con_la_direcci_n_del_semanario_la_ma_ana/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2  июня 2021 г. в посольстве состоялась рабочая встреча Посла России в Уругвае А.В.Будаева с Генеральным директором еженедельника «Ла Маньяна» М.Манини и его Главным редактором У.Манини.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de junio de 2021, la embajada acogió una reunión de trabajo entre el Embajador de Rusia en Uruguay A.V. Budaev con el Director General del semanario La Mañana Manuela Manini y su Editor en Jefe Hugo Manini.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались вопросы сотрудничества российской дипмиссии с данным уругвайским изданием, включая размещение в нём публикаций о России, её внутренней и внешней политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación, las partes discutieron temas de cooperación entre la misión diplomática rusa y este medio uruguayo, incluyendo la colocación en ella de publicaciones sobre Rusia, su política interior y exterior.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Стороны условились о выпуске специального приложения к газете по случаю 165-летия установления дипломатических отношений между нашими странами, которое будет отмечаться 10 декабря 2022 года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las partes acordaron emitir un suplemento especial al periódico con motivo del 165 aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre nuestros países, que se celebrará el 10 de diciembre de 2022.</se>
    </para>
  </body>
</html>