<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О чествовании Ф.М.Достоевского </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Homenaje a Fiódor Dostoievski en Paysandú </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_chestvovanii_f_m_dostoevskogo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/homenaje_a_fi_dor_dostoievski_en_paysand/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках мероприятий по случаю 200-летия со дня рождения великого русского писателя и философа Ф.М.Достоевского 27 декабря 2021 г. в г.Пайсанду под эгидой Посольства России в Уругвае состоялось торжественное мероприятие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de diciembre del a.c. en Paysandú bajo el auspicio de la Embajada de Rusia en Uruguay se celebró el Homenaje a gran escritor y filósofo ruso Fiódor Dostoievski.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Его открыл своей речью Р.Родригес да Силва, руководитель театральной мастерской г. Пайсанду, член Гильдии драматургов России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento comenzó con el discurso de apertura del Sr. Raúl Rodríguez da Silva, Director del Taller de Teatro de Paysandú y Miembro del Gremio de Dramaturgos de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Далее выступил глава департамента культуры мэрии Пайсанду Э.Поццоло, зачитав приветственное письмо Посла России в Уругвае А.В.Будаева в адрес организаторов и участников этого значимого культурного события.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después hizo uso de la palabra el Director de Cultura de Paysandú, Sr. Eugenio Pozzolo, quien leyó el mensaje del Embajador de Rusia en Uruguay, Sr. Andrey Budaev, con salutación a los organizadores y participantes de este evento cultural importante.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Затем взял слово преподаватель литературы и участник театральной мастерской г.Пайсанду Х.Мачадо, рассказавший о жизни и творчестве великого мастера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Posteriormente el profesor de literatura e integrante del Taller de Teatro de Paysandú, Sr. Juan Machado, hizo una alocución sobre la vida y obra del gran maestro literario.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кульминацией мероприятия стало театрализованное чтение адаптированного текста великого произведения Достоевского «Преступление и наказание», которое было встречено собравшейся публикой с восторгом и аплодисментами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento culminó con una lectura dramatizada de la adaptación teatral de la obra maestra de Dostoievski “Crimen y Castigo”, la que el público presente recibió con emoción, entusiasmo y aplausos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">После этого между участниками события состоялся обмен мнениями о культурном наследии писателя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de eso los participantes del evento intercambiaron opiniones sobre el legado de Dostoievski.</se>
    </para>
  </body>
</html>