<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья Посла России в Уругвае А.В.Будаева  ко Дню дипломатического работника в России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev sobre el Día del Diplomático Ruso </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 февраля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 febrero / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_rossii_v_urugvae_a_v_budaeva_ko_dnyu_diplomaticheskogo_rabotnika_v_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_de_rusia_andrey_budaev_sobre_el_d_a_del_diplom_tico_ruso/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 февраля в России отмечается день дипломатического работника. Этот профессиональный праздник был учрежден Указом Президента Российской Федерации от 31 октября 2002 г. в связи с 200-летием российского внешнеполитического ведомства. Это свидетельствует о высоком общественном признании профессии дипломата, о важной роли отечественной дипломатической службы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de febrero en Rusia se celebra la fiesta profesional el Día del Diplomático que fue establecida por el Decreto del Presidente de la Federación de Rusia del 31 de octubre de 2002 en homenaje al 200 Aniversario del Ministerio de Relaciones Exteriores de nuestro país, lo que refleja el gran reconocimiento público que se le da a la profesión diplomática y el papel importante del servicio exterior ruso.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Дата праздника связана с наиболее ранним документальным упоминанием 10 февраля 1549 года Посольского приказа − первой в истории нашей страны государственной структуры, ведавшей иностранными делами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta fecha también está relacionada con la más temprana mención documentada el 10 de febrero de 1549 del primer organismo estatal en nuestra historia que se encargaba de los asuntos extranjeros – Posolsky Prikaz.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Однако возраст российской дипломатической службы значительно старше.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sin embargo la historia del servicio diplomático nacional es mucho más antigua.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Древнерусское государство с IX в. выступало в качестве активного участника международных отношений в Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde el siglo IX el Estado de la Rusia Antigua desempeñaba como un participante activo en las relaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Знаковыми были Русское посольство в Константинополе в 838 г., где Русь впервые была представлена при дворе византийского императора Феофила как самостоятельное государство.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue notable la Embajada Rusa (Russkoye Posolstvo) en Constantinopla, en el año 838, donde Rusia por primera vez se presentó ante el Imperador Bizantino Teófilo en calidad de un Estado independiente.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 860 г. древнерусское государство получило международное признание, заключив Договор «О мире и любви» с Византийской империей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al haber pactado el Tratado “Sobre la paz y el amor” con el Imperio de Bizancio en el año 860, el Estado Ruso recibió un reconocimiento internacional.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это первый из известных в истории России договорно-правовых актов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es el primero de los actos legales contractuales conocidos en la historia rusa.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Этапным событием на пути вхождения страны в систему международных отношений стал Вестфальский мир 1648 г. − краеугольный камень в установлении порядка в Европе, одним из гарантов которого выступила Россия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Un acontecimiento clave en el camino del país hacia el sistema de relaciones internacionales fue la Paz de Westfalia de 1648, una piedra angular para establecer el orden en Europa, donde Rusia desempeñó como el garante del mismo.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Победа в Северной войне, принятие Петром I императорского титула в 1721 г. знаменовали принципиально важные перемены в международном положении России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La victoria en la Gran Guerra del Norte, así como la toma por parte de Pedro I del título de Imperador, en 1721, marcaron los cambios de suma importancia en la posición internacional de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ее утверждение в качестве великой державы сопровождалось расширением сети постоянных дипломатических представительств в ведущих странах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su confirmación en calidad de Gran Potencia fue acompañada por la ampliación de la red de las representaciones diplomáticas permanentes en los países más grandes del mundo.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1720 г. Посольский приказ был преобразован в Коллегию иностранных дел (КИД).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1720 Posolsky Prikaz se reorganizó en el Colegio de Asuntos Exteriores (CAE).</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">КИД действовала «по особому регламенту» и заведовала сношениями России с иностранными государствами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El CAE funcionaba conforme a “un reglamento especial” y se encargaba de las relaciones de Rusia con los Estados extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Блестящими дипломатическими победами ознаменовался век Екатерины II.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La época de Catalina II se destacó con unos triunfos brillantes diplomáticos.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Военные и дипломатические усилия были направлены на создание обширного многонационального государства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los esfuerzos militares y políticos se concentraron para crear un Estado extenso plurinacional.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">В состав России вошли многие народы Восточной Европы, Кавказа, Средней и Центральной Азии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Muchos pueblos de la Europa Oriental, del Cáucaso, de Asia Central formaron parte de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия укрепила свои позиции в Причерноморье, состоялось присоединение Крыма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia consolidó sus posiciones en la Región del Mar Negro, se realizó la incorporación de la Crimea.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1802 г. в России была создана единая система органов исполнительной власти − Кабинет министров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1802 en Rusia se constituyó el sistema único de los órganos del poder ejecutivo, el Gabinete de Ministros.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллегия была заменена Министерством иностранных дел.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Colegio fue sustituido por el Ministerio de Asuntos Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Первый министр иностранных дел А.Р.Воронцов сформировал временную канцелярию, которая первоначально делилась на 4 экспедиции, занимавшиеся политической перепиской. Позднее МИД обрел разветвленную и четкую структуру.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El primer Ministro de Asuntos Exteriores Alexander Vorontsov creó una Cancillería Provisional que más tarde se transformó en una estructura multifuncional y hábil.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Чиновникам присваивались ранги в соответствии с международной классификацией, установленной Венским конгрессом (1815 г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los funcionarios se les adjudicaba el rango con arreglo a la clasificación internacional establecida en el Congreso de Viena (1815).</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">В XIX и начале XX в. получили дальнейшее развитие структура и организационные основы МИД России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el siglo XIX y en el principio del siglo XX obtuvieron el mayor desarrollo la estructura y las bases de organización del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">После Октябрьской революции 1917 г. начался новый этап в истории отечественной дипломатии, был образован Народный комиссариат по иностранным делам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de la Revolución de Octubre de 1917 se inició una fase nueva de la diplomacia nacional.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">В межвоенный период и в годы войны отлаживались структура и организационные основы НКИД.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se creó la Comisaría del Pueblo de Asuntos Exteriores (CPAE).</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Для подготовки профессиональных кадров в 1939 г. была учреждена Высшая дипломатическая школа (ныне − Дипломатическая академия МИД России), а в 1944 г. – Московский государственный институт международных отношений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En 1939 para preparar el personal diplomático se creó la Escuela Diplomática Superior (actualmente Academia Diplomática del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia), y en 1944 se fundó el Instituto Estatal de Relaciones Internacionales de Moscú.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">В 1941 и 1943 гг. для сотрудников НКИД были введены дипломатические ранги и утверждена дипломатическая форма (с 1954 г. повседневная форма была отменена, сохранялась только парадная форма для Чрезвычайных и Полномочных послов и Посланников).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante los años 1941-1943 se introdujeron los rangos diplomáticos para los funcionarios de la CPAE y se aprobó el uniforme diplomático (desde 1954 el uniforme cotidiano fue suprimido, se mantuvo solamente el uniforme de ceremonia para los Embajadores Extraordinarios y Plenipotenciarios y los Ministros Consejeros).</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">В марте 1946 г. НКИД был переименован в Министерство иностранных дел СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En marzo de 1946 la CPAE recobró su nombre anterior – Ministerio de Asuntos Exteriores.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Процессы перестройки во второй половине 1980-х гг. сопровождались коренными сдвигами в советском внешнеполитическом курсе, в основу которого было положено видение единства и взаимозависимости мирового сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la segunda mitad de los años 1980 los procesos de la “perestroika” se acompañaban con cambios sustentivos en el curso soviético de la política exterior, el fundamento del cual era una idea de la unidad y la interdependencia de la comunidad mundial.</se>
    </para>
    <para id="27">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 1991 г. года происходит становление внешней политики России как нового демократического государства, правопреемника СССР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A partir de 1991 la política exterior de Rusia se formaba en calidad de un Estado nuevo democrático, sucesor de la URSS.</se>
    </para>
    <para id="28">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия в сложнейших условиях сумела отстоять свои коренные национальные интересы на международной арене.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nuevas circunstancias más complejas Rusia pudo defender sus intereses fundamentales nacionales en la arena internacional.</se>
    </para>
    <para id="29">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ее внешняя политика приобрела системный, прагматический характер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Su política exterior adquirió un carácter utilitario y pragmático.</se>
    </para>
    <para id="30">
      <se lang="ru" variant_id="0">Воссоздан необходимый геостратегический баланс российской внешнеполитической деятельности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se restableció el balance necesario geoestratégico de la actividad de política exterior rusa.</se>
    </para>
    <para id="31">
      <se lang="ru" variant_id="0">МИД России возглавляли А.В.Козырев (1990-1996 гг. ), Е.М.Примаков (1996-1998 гг. ), И.С.Иванов (1998-2004 гг.) и С.В.Лавров (с 9 марта 2004 г. по настоящее время).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia lo encabezaban Andrei Kozyrev (1990-1996), Evgueni Primakov (1996-1998), Igor Ivanov (1998-2004) y Serguéi Lavrov (desde el 9 de marzo de 2004 hasta la fecha actual).</se>
    </para>
    <para id="32">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своей деятельности МИД руководствуется «Концепцией внешней политики Российской Федерации», обновленный вариант которой утвержден Президентом Российской Федерации 30 ноября 2016 г. В соответствии с этим программным документом российская внешняя политика направлена на решение основополагающих задач, в частности: на обеспечение национальной безопасности, суверенитета, территориальной целостности страны, создание благоприятных условий для устойчивого роста экономики, укрепление международного мира и стабильности, укрепление всеобщей безопасности, повышение роли ООН, развитие двусторонних и многосторонних отношений взаимовыгодного и равноправного партнерства с иностранными государствами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministerio de Asuntos Exteriores en su funcionamiento actúa conforme al Concepto de política exterior de la Federación de Rusia, cuya nueva redacción fue aprobada por el Presidente de la Federación de Rusia el 30 de noviembre de 2016. De conformidad con este documento la política exterior rusa está orientada a la solución de las tareas fundamentales, en particular: garantizar la seguridad nacional, la soberanía, la integridad territorial del país, formar las condiciones favorables para el crecimiento estable de la economía, afianzar la paz y estabilidad internacionales y la seguridad global, consolidar el papel de la ONU y desarrollar las relaciones bilaterales y multilaterales de la cooperación mutuamente ventajosa y equitativa con los Estados extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="33">
      <se lang="ru" variant_id="0">Неизменными остаются ключевые принципы внешней политики России: независимость, открытость, предсказуемость, прагматизм, многовекторность, нацеленность на отстаивание национальных интересов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Son invariables los principios clave de la política exterior de Rusia: la independencia, la apertura, la transparencia, el pragmatismo, multilateralismo, defensa consecutiva de los intereses nacionales.</se>
    </para>
    <para id="34">
      <se lang="ru" variant_id="0">В День дипломатического работника в МИД России и российских представительствах за рубежом традиционно проводятся торжественные собрания, праздничные программы, протокольные и спортивные мероприятия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según la tradición en el Día del Diplomático en el Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia y en sus misiones diplomáticas en el exterior se celebran las reuniones solemnes, las actividades festivas, protocolares y deportivas.</se>
    </para>
  </body>
</html>