<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече роспосла с заммининдел дел Уругвая К.Аче Батлье </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador de Rusia Andrey Budaev con la Subsecretaria de Relaciones Exteriores de Uruguay Carolina Ache Batlle </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 февраля / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 febrero / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_rosposla_s_zamminindel_del_urugvaya_k_ache_batle/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_de_rusia_andrey_budaev_con_la_subsecretaria_de_relaciones_exteriores_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 февраля с.г. состоялась рабочая встреча Посла России А.В.Будаева с заместителем Министра иностранных дел Уругвая Каролиной Аче Батлье.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de febrero del a.c. se realizó una reunión de trabajo del Embajador de Rusia Andrey Budaev con la Subsecretaria de Relaciones Exteriores de Uruguay Carolina Ache Batlle.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались актуальные вопросы двусторонних отношений, включая подготовку ее предстоящего визита в Москву для проведения очередного раунда политических консультаций на уровне заместителей глав внешнеполитических ведомств двух стран, а также встречи Сопредседателей Российско-Уругвайской Смешанной комиссии содействия развитию торгово-экономических связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de la conversación se abordaron las cuestiones actuales de las relaciones bilaterales, incluyendo la próxima visita de la Sra. Subsecretaria a Moscú para llevar a cabo la 11º Ronda del Mecanismo de Consultas Políticas Bilaterales y el encuentro bilateral entre los Copresidentes de la Comisión Mixta Rusia-Uruguay de Contribución al Desarrollo de las Relaciones Económico-Comerciales.</se>
    </para>
  </body>
</html>