<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О страновой отчетно-выборной конференции КСОРС в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La Conferencia de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_stranovoy_otchetno_vybornoy_konferentsii_ksors_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_conferencia_de_organizaciones_de_compatriotas_rusos_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 апреля 2022 г. в онлайн-формате состоялась отчетно-выборная конференция Координационного совета организаций российских соотечественников (КСОРС) в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de abril de 2022 en el formato virtual se celebró la Conferencia del Consejo de Coordinación de Organizaciones de Compatriotas Rusos (CCOCR) en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол А.В.Будаев ознакомил участников конференции с посланием в их адрес ответственного секретаря Правительственной комиссии по делам соотечественников за рубежом, директора Департамента по работе с соотечественниками за рубежом МИД России А.Б.Нуризаде.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Sr. Andrey Budaev dio a conocer a los participantes el mensaje del Sr. Aleksandr Nurizadé, el Secretario Responsable de la Comisión Gubernamental de Asuntos de Compatriotas en el Extranjero, Director del Departamento de Trabajo con los Compatriotas en el Extranjero del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во вступительном слове руководитель дипмиссии подчеркнул важность продолжения в нынешних непростых условиях работы по продвижению и популяризации русского языка и культуры, укрепления единства и сплоченности российской диаспоры.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso de apertura el jefe de la Misión Diplomática destacó la importancia de continuar la promoción y la popularización de la lengua y la cultura rusas en las complejas circunstancias actuales y el fortalecimiento de la unidad y la cohesión de la diáspora rusa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Посол пригласил соотечественников принять активное участие в организуемом в дипмиссии 6 мая в 12:00 шествии «Бессмертного полка», а также активно подключаться к проведению мероприятий, посвященных празднованию в этом году 165-летия установления отношений между Уругваем и Россией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador invitó a los compatriotas a participar activamente en la marcha del "Regimiento Inmortal" organizada en la misión diplomática el 6 de mayo a las 12 horas y también a involucrarse en la celebración del 165º aniversario del establecimiento de relaciones entre Uruguay y Rusia este año.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельно была отмечена необходимость актуализации содержания веб-сайта КСОРС и его обновления на постоянной основе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se hizo hincapié en la necesidad de actualizar los contenidos de la página web del CCOCR y mantenerla al día.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Участвовавшая в мероприятии председатель КСОРС Аргентины, член Всемирного координационного совета российских соотечественников С.Ярмолюк обозначила в качестве приоритетной задачи единение всех соотечественников, сплочение рядов в условиях беспрецедентной кампании русофобии в мире, попыток запретить русский язык, культуру и достижения нашей страны в разных областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al participar en el acto Sra. Silvana Jarmoliuk, Presidenta del CCOCR de Argentina y miembro del Consejo Mundial de Coordinación de Compatriotas Rusos, destacó como prioridad la unidad de todos los compatriotas y su consolidación en medio de una campaña de rusofobia sin precedentes en el mundo, los intentos de prohibir la lengua y la cultura rusas, así como los logros de nuestro país en diversos ámbitos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе конференции состоялся деловой, конструктивный обмен мнениями, были подведены итоги работы за 2021 г. и утвержден план деятельности на текущий год.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conferencia se produjo un intercambio de opiniones constructivo, se hizo balance del trabajo durante el 2021 y se aprobó el plan de actividades para el año en curso.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также был представлен и утвержден логотип КСОРС, на котором изображено дерево с зелеными листьями на ветках на фоне флагов России и Уругвая, символизирующее корни и древо российской диаспоры в этой стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También fue presentado y aprobado el logo del CCOCR con un árbol con hojas verdes en sus ramas y las banderas de Rusia y Uruguay en el fondo, lo que simboliza las raíces y la solidez de la diáspora rusa en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе тайного голосования был избран новый состав президиума Координационного совета (из трех человек), а также принята итоговая резолюция.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En una votación secreta se eligió la nueva Dirección del Consejo de Coordinación (tres miembros) y se adoptó la resolución final.</se>
    </para>
  </body>
</html>