<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">К 150-летию российского путешественника и исследователя Владимира Арсеньева </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El 150 Aniversario del viajero y explorador ruso Vladimir Arseniev </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/k_150_letiyu_rossiyskogo_puteshestvennika_i_issledovatelya_vladimira_arseneva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_150_aniversario_del_viajero_y_explorador_ruso_vladimir_arseniev/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 сентября 2022 г. в онлайн-формате состоялся «круглый стол», посвященный жизни и деятельности видного российского и советского путешественника и исследователя Дальнего Востока В.К.Арсеньева (1872-1930), в котором приняли участие представители посольства, руководства КСОРС и проживающие в Уругвае российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de septiembre de 2022 en el formato virtual se celebró la mesa redonda dedicada a la vida y actividad del viajero ruso y soviético, explorador del Lejano Oriente Vladimir Arseniev (1872-1930), en la cual participaron representantes de la Embajada, de la dirección del CCOCRU y compatriotas rusos residentes en Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия состоялся обмен мнениями о достижениях этого выдающегося ученого, его вкладе в различные научные области: этнографию, географию, археологию, экологию, экономику и другие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento se realizó el intercambio de opiniones sobre los logros de este científico notable, su contribución a distintas ciencias: etnografía, geografía, arqueología, ecología, economía y otras.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Было принято решение о содействии в дальнейшей популяризации наследия В.К.Арсеньева в целях устранения «белых пятен» в уругвайских научных и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se tomó la decisión de promover el legado de Vladimir Arseniev para eliminar “manchas blancas” en los círculos científicos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>