<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об убийстве российской журналистки Дарьи Дугиной </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre el asesinato de la periodista rusa Daria Dugina </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_ubiystve_rossiyskoy_zhurnalistki_dari_duginoy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_el_asesinato_de_la_periodista_rusa_daria_dugina/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 августа 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «Убийство Дарьи Дугиной – очередной пример террористической политики украинского режима», в которой сообщается об обстоятельствах гибели 20 августа с.г. в Московской области талантливой журналистки и политолога Дарьи Дугиной, дочери известного российского философа, педагога и патриота Александра Дугина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de agosto de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev “El asesinato de Daria Dugina es otro ejemplo de la política terrorista del régimen ucraniano”, en el cual se informa de las circunstancias del fallecimiento el 20 de agosto del a.c. en la región de Moscú de la joven periodista y politóloga talentosa Daria Dugina de 29 años, hija de un famoso filósofo, profesor y patriota ruso Aleksandr Dugin.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале подчеркивается, что осуществленный украинскими спецслужбами подрыв автомобиля, в котором находилась журналистка, вызвал широкое возмущение и осуждение в нашей стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se destaca que la explosión del auto realizada por los servicios secretos ucranianos, en el cual se encontraba la periodista, provocó una amplia indignación y condena en nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности приводится комментарий главы МИД России С.В.Лаврова о том, что этому варварскому преступлению нет прощения, и что в отношении ответственных лиц не должно быть пощады.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, se cita el comentario del Canciller ruso Serguéi Lavrov quien dijo que este crimen bárbaro no tenía perdón y que no debería haber piedad para los responsables.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Одновременно обращается внимание на неоднозначную, лицемерную позицию западных стран, в т.ч. США, позиционирующих себя в качестве поборников свободы слова во всем мире, в связи с произошедшей трагедией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, se llama la atención a la posición ambigua e hipócrita de los países occidentales, en particular de los EE.UU., que se posicionan como defensores de la libertad de expresión en todo el mundo, hacia la tragedia ocurrida.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья имела заметный отклик в местных общественно-политических и журналистских кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo tuvo amplia resonancia en los círculos socio-políticos y periodísticos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В посольство поступают соболезнования от представителей прогрессивной общественности Уругвая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Embajada está recibiendo las condolencias de los representantes de la comunidad progresista de Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">El asesinato de Daria Dugina es otro ejemplo de la política terrorista del régimen ucraniano - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El asesinato de Daria Dugina es otro ejemplo de la política terrorista del régimen ucraniano - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>