<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю Дня России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador con motivo del Día de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_dnya_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_con_motivo_del_d_a_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">9 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева, приуроченная к празднованию Дня России (12 июня).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 9 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev con motivo del Día de Rusia (12 de junio).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о значении этой даты для нашей страны, отмечается огромная роль, которую сыграла Россия в истории человечества, включая решающий вклад в спасение Европы от фашизма, оказание поддержки национально-освободительному движению, благодаря которому многие страны по всему миру обрели независимость.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata del significado de esta fecha para nuestro país, se señala el enorme papel desempeñado por Rusia en la historia de la humanidad, incluida su decisiva contribución para salvar a Europa del fascismo, así como el apoyo al movimiento de liberación nacional que ayudó a muchos países de todo el mundo a conseguir su independencia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркиваются усилия Российской Федерации по достижению многополярного, справедливого, демократического миропорядка и защите собственного населения и национальных интересов в условиях агрессивной антироссийской политики Коллективного Запада, избравшего Украину и ее нынешний преступный режим в качестве орудия против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destacan los esfuerzos de la Federación de Rusia por lograr un orden mundial multipolar, justo y democrático, y por defender a su propia población y sus intereses nacionales en el contexto de la agresiva política antirrusa del Occidente Colectivo, que ha elegido a Ucrania y su actual régimen criminal como arma contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор отмечает, что, несмотря на глобальную кампанию дезинформации и русофобии, а также незаконные экономические санкции, наша страна демонстрирует политическую и экономическую стабильность, сохраняет открытость для сотрудничества с международными партнерами, в т.ч. со странами Латинской Америки и в частности с Уругваем, и проявляет готовность содействовать урегулированию глобального продовольственного и энергетического кризиса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor señala que, a pesar de la campaña mundial de desinformación y rusofobia, así como de las sanciones económicas ilegales, nuestro país ha demostrado estabilidad política y económica, sigue abierto a la cooperación con los socios internacionales, incluidos los países latinoamericanos y Uruguay en particular, y se ha mostrado dispuesto a contribuir a la resolución de la crisis alimentaria y energética mundial.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу о том, что День России – это праздник, который символизирует единение россиян, соотечественников, проживающих за рубежом, представителей разных поколений, народностей и конфессий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor concluye que el Día de Rusia es una fiesta que simboliza la unidad de los rusos, los compatriotas que viven en el extranjero, los representantes de diferentes generaciones, nacionalidades y confesiones.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó un gran interés en los círculos sociopolíticos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 de junio – Día Nacional de Rusia - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">12 de junio – Día Nacional de Rusia - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>