<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече в Культурном центре им. М.Горького  </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión en el Centro Cultural Ruso de Montevideo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_v_kulturnom_tsentre_im_m_gorkogo_/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_reuni_n_en_el_centro_cultural_ruso_de_montevideo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 декабря 2022 г. группа сотрудников российской дипмиссии во главе с послом А.В.Будаевым встретилась с активом Культурного центра им. М.Горьгого г. Монтевидео.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de diciembre de 2022 el Embajador Andrey Budaev se reunió con los activistas del Centro Cultural Máximo Gorki de Montevideo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Во время беседы были подведены итоги работы Центра в уходящем году, включая ход реконструкции его здания, а также намечены планы сотрудничества на будущее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación se hizo balance del trabajo de este año, inclusive el estado de la reconstrucción de la sede del Centro, así como se trazaron los planes de cooperación para el futuro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Состоялся откровенный обмен мнениями по актуальным вопросам взаимодействия посольства с российской диаспорой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se realizó sincero intercambio de opiniones sobre las cuestiones actuales de la interacción de la Embajada con la diáspora rusa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава дипмиссии поблагодарил участников встречи за работу по сохранению и продвижению русской культуры, а также вручил почетные дипломы победителям конкурса научно-исследовательских работ, посвящённого жизни и деятельности российского императора Петра Великого, М.Синякофф и М.да Росе и финалисту международной онлайн-викторины «Крым в истории русского мира» Х. Родригесу Мерканту.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Jefe de la Misión Diplomática entregó diplomas de reconocimiento a los ganadores del concurso de los trabajos científicos y de investigación dedicado a la vida y actividad del Emperador ruso Pedro el Grande Martha Siniacoff y Martín da Rosa y al finalista del concurso internacional virtual “Crimea en la historia del mundo ruso” Juan Rodríguez Mercant.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Встреча прошла в теплой и дружеской обстановке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se celebró en un ambiente cálido y amistoso y tuvo reacción positiva entre los compatriotas rusos.</se>
    </para>
  </body>
</html>