<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об итогах ВЭФ-2022 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre los resultados del Foro Económico Oriental de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_itogakh_vef_2022/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_los_resultados_del_foro_econ_mico_oriental_de_2022/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 сентября 2022 г. в уругвайской электронной газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «Восточный экономический форум: еще один твердый шаг в направлении конструктивного многостороннего сотрудничества».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de septiembre de 2022 en el periódico digital uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Foro Económico Oriental: otro paso firme hacia la cooperación constructiva multilateral”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале отмечается, что вопреки неблагоприятным внешним факторам и беспрецедентному международному давлению России удалось успешно провести это масштабное мероприятие, в котором приняли участие делегаты из более чем 68 стран, в т.ч. главы государств и правительств, министры и представители крупного бизнеса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se destaca que a pesar de los factores negativos externos y la presión internacional sin precedentes Rusia logró organizar exitosamente este evento, en el cual participaron los delegados de más de 68 países, inclusive jefes de estado y gobierno, ministros y empresarios.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что интерес иностранных инвесторов к региону российского Дальнего Востока проявился в подписании на площадке Форума 296 соглашений на общую сумму более 53 млрд. долл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que el interés de los inversionistas extranjeros hacia Lejano Oriente ruso fue demostrado con la firma durante el Foro de 296 acuerdos por valor de más de 53 mil millones de dólares.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ключевым событием мероприятия стало выступление на Пленарном заседании 7 сентября Президента России В.В.Путина, который подчеркнул, что попытки Коллективного запада изолировать нашу страну влекут за собой лишь укрепление ее суверенитета и усиление ее логистического потенциала.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento clave fue el discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin quien subrayó que los intentos del Occidente Colectivo de aislar a nuestro país causaban solo el fortalecimiento de su soberanía y potencial logístico.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés notable en los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>