<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О концерте Хора Турецкого и вокального коллектива «Сопрано» в Монтевидео </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El concierto del Coro Turetsky y Soprano en Montevideo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_kontserte_khora_turetskogo_i_vokalnogo_kollektiva_soprano_v_montevideo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_concierto_del_coro_turetsky_y_soprano_en_montevideo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 июля 2022 г. в концертном зале “Sala Zitarrosa” г. Монтевидео при поддержке Правительства Российской Федерации, мэрий Москвы и Монтевидео, а также посольства России в Уругвае состоялся концерт всемирно известного вокального коллектива Хор Турецкого и арт-группы «Сопрано» в рамках международного турне «Песни победы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 24 de julio de 2022 en la Sala Zitarrosa de Montevideo con el apoyo del Gobierno de Rusia, la Alcaldia de Moscú, la Intendencia de Montevideo, así como de la Embajada de Rusia en Uruguay se celebró el concierto de los grupos musicales rusos mundialmente conocidos Coro Turetsky &amp;  Soprano en el marco de su gira mundial “Canciones de la Unidad”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие посетили российские соотечественники, представители дипкорпуса, местных СМИ, уругвайских общественно-политических и культурных кругов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron los compatriotas rusos, representantes del cuerpo diplomático, medios de comunicación locales, así como de los círculos socio-políticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Артисты исполнили известные российские песни, такие как «Калинка», «Дорогой длинною», «Смуглянка», и иностранные композиции: “Ave Maria”, “Bella Ciao” и другие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los artístas cantaron famosas canciones rusas, tales como “Kalinka”, “Largo camino” y “Smuglyanka”, y extranjeras: “Ave María”, “Bella Ciao” etc.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Концерт прошел на душевном подъеме, при аншлаге и вызвал много положительных эмоций публики, бурно аплодировавшей вокалистам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El concierto se celebró en un ambiente positivo con sala llena y despertó muchas emociones del público.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Далее коллективы отправятся в Рио-де-Жанейро, где 27 июля дадут свой очередной концерт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los grupos seguirán su camino a Río de Janeiro donde el 27 de julio se celebrará su proximo espectáculo.</se>
    </para>
  </body>
</html>