<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 320-летия Санкт-Петербурга </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del 320 Aniversario de San Petersburgo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_320_letiya_sankt_peterburga/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_320_aniversario_de_san_petersburgo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В преддверии празднования 320-й годовщины основания Санкт-Петербурга на интернет-портале Агентства "Uy.Press" была опубликована статья посла России А.В.Будаева, приуроченная к этой дате.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del 320 Aniversario de San Petersburgo (27 de mayo) en el portal de la Agencia "Uy.Press" fue publicado el artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev dedicado a esta fecha importante.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы: ·         Санкт-Петербург, основанный в 1703 г. на берегу Балтийского моря императором Петром I, является одним из самых красивых и многогранных городов мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave: ·         San Petersburgo, fundada en 1703 en las orillas del Mar Báltico por el Emperador Pedro I el Grande, es una de las ciudades más bonitas y multifacéticas del mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Он известен своей впечатляющей архитектурой, а его исторический центр признан ЮНЕСКО объектом всемирного наследия.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Es famosa por su impresionante arquitectura y su centro histórico es reconocido por la UNESCO como Patrimonio de la Humanidad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         В ходе Великой Отечественной войны (1941-1945) город, который тогда назывался Ленинградом, пережил трагический период блокады, унесшей более 1 млн. жизней, и в этом году отмечается 80-летие ее прорыва.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Durante la Gran Guerra Patria (1941-1945) la ciudad, entonces llamada Leningrado, vivió el trágico período de bloqueo, y este año conmemoramos 80 años de ruptura del sitio que cobró más de 1 millón de vidas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Между Санкт-Петербургом и Уругваем существуют исторические связи: в 2023 г. отмечается 25-я годовщина подписания Соглашения между администрацией Санкт-Петербурга и мэрией Монтевидео в торгово-экономической, научно-технической и культурной областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Entre San Petersburgo y Uruguay existen vínculos históricos: en 2023 se cumplen 25 años de la firma del Convenio entre la Administración de San Petersburgo y la Intendencia de Montevideo sobre la cooperación en el área económico-comercial, científico-técnico y cultural.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc129289</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc129289</se>
    </para>
  </body>
</html>