<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о церемонии подписания договоров о присоединении освобожденных регионов Украины к России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre la ceremonia de la firma de los acuerdos sobre la adhesión a Rusia de territorios liberados de Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_tseremonii_podpisaniya_dogovorov_o_prisoedinenii_osvobozhdennykh_regionov_ukrainy_k_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_la_ceremonia_de_la_firma_de_los_acuerdos_sobre_la_adhesi_n_a_rusia_de_territorios_lib/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 октября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья наших уругвайских партнеров под названием «Путин подписал договоры о присоединений новых территорий к России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de octubre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de nuestros socios uruguayos titulado “Putin firma los acuerdos de adhesión de nuevos territorios a Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">в Георгиевском зале Большого кремлевского дворца церемонии подписания международных договоров о присоединении к нашей стране территорий ДНР, ЛНР, Запорожской и Херсонской областей на основании результатов прошедших в этих регионах референдумов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de la ceremonia de la firma de acuerdos sobre la adhesión a nuestro país de los territorios de las Repúblicas Populares de Donetsk y Lugansk, regiones de Zaporiyia y Jersón a base de los referéndums, celebrada el 30 de septiembre del a.c. en la Sala de San Jorge del Gran Palacio de Kremlin.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся слова Президента В.В.Путина, заявившего о том, что Россия не предаст выбор жителей этих территорий, а также призвавшего киевский режим в срочном порядке прекратить боевые действия и вернуться за стол переговоров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se citan las palabras del Presidente Vladimir Putin quien ha declarado que Rusia no traicionará la decisión de los habitantes de estas regiones, así como ha hecho llamado al régimen de Kiev para que inmediatamente cese el combate y regrese a la mesa de negociaciones.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/putin-firma-los-acuerdos-de-adhesion-de-nuevos-territorios-a-rusia-...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/putin-firma-los-acuerdos-de-adhesion-de-nuevos-territorios-a-rusia-...</se>
    </para>
  </body>
</html>