<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О Международной парламентской конференции «Россия – Латинская Америка» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la Conferencia Internacional Parlamentaria “Rusia – América Latina” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 setiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_mezhdunarodnoy_parlamentskoy_konferentsii_rossiya_latinskaya_amerika/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_conferencia_internacional_parlamentaria_rusia_am_rica_latina/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября 2023 г. в Москве начинает работу Международная парламентская конференция «Россия – Латинская Америка», которая продлится до 2 октября.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de septiembre, en Moscú comienza la Conferencia Internacional Parlamentaria “Rusia – América Latina” que durará hasta el 2 de octubre.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии примут участие парламентарии из стран Латинской Америки, Карибского бассейна и России, представители международных парламентских организаций и дипкорпуса, эксперты, журналисты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participarán parlamentarios de América Latina, el Caribe y Rusia, representantes de organizaciones parlamentarias internacionales, expertos, periodistas, integrantes del cuerpo diplomático.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основная тема Конференции: «Россия и Латинская Америка: сотрудничество во благо справедливого мира для всех». Ее целью является обсуждение и углубление сотрудничества российских и латиноамериканских законодателей с акцентом на расширение экономических и гуманитарных связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El tema central de la Conferencia es “Rusia y América Latina: cooperación por un mundo justo para todos” y su objetivo es discutir y profundizar la cooperación de los legisladores de Rusia y de los países de la región mencionada, centrándose principalmente en el tema de la ampliación de lazos económicos y humanitarios en el marco de la dimensión parlamentaria.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">29 сентября в газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” был опубликован материал об участии в Конференции генерального директора этих СМИ Х.Бланко, которому мы желаем успехов в работе в рамках этого важного международного события.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 29 de septiembre en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado un material sobre la participación en la Conferencia del Director General de estos medios de comunicación Juan Blanco, a quien le deseamos muchos éxitos en su trabajo en el marco de este importante evento internacional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/nuestro-director-general-participara-en-la-conferencia-parlamentaria-internacional-rusia-america-latina-id100938/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/nuestro-director-general-participara-en-la-conferencia-parlamentaria-internacional-rusia-america-latina-id100938/</se>
    </para>
  </body>
</html>