<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об ограничении свободы СМИ в США </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre represión de la libertad de los medios de comunucación en EEUU </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_ogranichenii_svobody_smi_v_ssha/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_represi_n_de_la_libertad_de_los_medios_de_comunucaci_n_en_eeuu/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Главные тезисы статьи проректоров Дипломатической Академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Свобода прессы в “империи лжи”», опубликованной 25 апреля 2023 г. по инициативе посольства России в Уругвае в газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio”:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “Libertad de prensa en el «Imperio de las Mentiras»” publicado el por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” 25 de abril de 2023:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">• В США наблюдается беспрецедентная тенденция к увеличению нарушений прав и свобод работников СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       En los EEUU se observa incremento contante de violaciones de los derechos y libertades de periodistas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Телефонные разговоры репортеров незаконно прослушиваются Минюстом США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Las conversaciones telefónicas de los periodistas son interceptadas por el Departamento de Justicia de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Цензурa Белого дома распространяется на весь мир, и при этом Вашингтон пытается обвинить Россию в нарушении свободы слова.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Washington, extendiendo la cesura de la Casa Blanca por todo el mundo, intenta acusar a Rusia de violaciones de la libertad de expresión.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">• Для американских СМИ все более характерным становится отход от принципов демократии и распространение дезинформации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Cada vez más los medios de comunicación norteamericanos se caracterizan por debilitamiento de los principios de la democracia y la difusión de desinformación.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/libertad-de-prensa-en-el-imperio-de-las-mentiras-id74413/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/libertad-de-prensa-en-el-imperio-de-las-mentiras-id74413/</se>
    </para>
  </body>
</html>