<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о негативном влиянии антироссийских экономических санкций для всего мира </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre los efectos negativos de las sanciones económicas antirrusas para todo el mundo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_negativnom_vliyanii_antirossiyskikh_ekonomicheskikh_sanktsiy_dlya_vsego_mira/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_los_efectos_negativos_de_las_sanciones_econ_micas_antirrusas_para_todo_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 марта 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья посла России А.В.Будаева под названием «Политика экономических санкций – путь в никуда».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de marzo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “La política de sanciones económicas es el camino a ninguna parte”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале анализируются негативные последствия новых западных рестрикций не только для России и ее граждан, но и для глобальной экономики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se analizan los efectos negativos de las nuevas restricciones occidentales no solo para Rusia y sus ciudadanos, sino para la economía global.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что на контрасте с незаконными санкциями Коллективного Запада большинство государств, включая латиноамериканские, исходя из своих прагматических национальных интересов, продолжают взаимовыгодное сотрудничество с Российской Федерацией.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que en condiciones de las sanciones ilegales del Occidente Colectivo la mayoría de los estados, inclusive latinoamericanos, basándose en sus intereses nacionales pragmáticos continúan la cooperación mutuamente beneficiosa con la Federación de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве примера приводится рост российско-уругвайского товарооборота.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se presenta el ejemplo del crecimiento de comercio bilateral ruso-uruguayo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный резонанс в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo tuvo gran resonancia en los círculos socio-políticos y empresariales de Uruguay.</se>
    </para>
  </body>
</html>