<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью посла МИА «Россия Сегодня» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la entrevista del Embajador concedida a la Agencia Internacional de Información “Sputnik Mundo” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_intervyu_posla_mia_rossiya_segodnya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_entrevista_del_embajador_concedida_a_la_agencia_internacional_de_informaci_n_sputnik_mundo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля 2023 г. посол России А.В.Будаев дал интервью региональному представительству МИА «Россия Сегодня», посвященное новой Концепции внешней политики нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de abril de 2023 el Embajador de Rusia Andrey Budaev concedió una entrevista a la Oficina Regional de la Agencia de Información Sputnik Mundo sobre el nuevo Concepto de Política Exterior de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы: Концепция, утвержденная Президентом В.В.Путиным 31 марта с.г., является документом стратегического планирования, отражающим систему подходов к национальным интересам России во внешней политике.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave: El Concepto, aprobado por el Presidente Vladímir Putin el 31 de marzo del a.c., es un documento de planificación estratégica y constituye un sistema de enfoques sobre los intereses nacionales de Rusia en la política exterior.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия стремится к формированию такой системы международных отношений, которая бы гарантировала безопасность, национальную идентичность и равенство возможностей для развития.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia se esfuerza por crear un sistema de relaciones internacionales que garantice la seguridad fiable, la identidad nacional y cultural y las mismas oportunidades para el desarrollo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Россия стремится развивать отношения со странами Латинской Америки и Карибского бассейна в прагматичном и взаимовыгодном ключе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Rusia aspira a desarrollar relaciones con los Estados de América Latina y el Caribe de manera pragmática y mutuamente beneficiosa.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Недавний визит Министра иностранных дел С.В.Лаврова в Бразилию, Венесуэлу, Никарагуа и на Кубу (17-21 апреля) красноречиво свидетельствует о важности этого региона для нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La reciente visita del Canciller Serguéi Lavrov a Brasil, Venezuela, Nicaragua y Cuba (17-21 de abril) es una demostración elocuente de la importancia de esta región para nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://sputniknews.lat/20230502/de-que-se-trata-la-nueva-politica-exterior-de-rusia-para-america-la... https://sputniknews.lat/amp/20230503/rusia-trabaja-para-crear-un-sistema-internacional-justo-y-equit...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://sputniknews.lat/20230502/de-que-se-trata-la-nueva-politica-exterior-de-rusia-para-america-latina-1138933430.html https://sputniknews.lat/amp/20230503/rusia-trabaja-para-crear-un-sistema-internacional-justo-y-equitativo-1138936145.html</se>
    </para>
  </body>
</html>