<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О российском участии в международном кинофестивале в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La participación rusa en el festival internacional de cine en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_rossiyskom_uchastii_v_mezhdunarodnom_kinofestivale_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_participaci_n_rusa_en_el_festival_internacional_de_cine_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">С 21 по 24 сентября 2022 г. в г.Пунта-дель-Эсте проходила 10-я версия международного кинофестиваля женского кино CINEFEM, в котором приняли участие 50 фильмов из 28 стран.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Del 21 al 24 de septiembre de 2022 en Punta del Este se celebró el 10 Festival Internacional de Cine de la Mujer CINEFEM en el cual participaron 50 películas de 28 países.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 сентября в кинозале “Cinebaar” при содействии роспосольства состоялся показ российского фильма «Дунай» (2021) режиссера Любови Мульменко, на котором присутствовали представители городских и региональных органов власти, уругвайских культурных и артистических кругов, российские соотечественники и сотрудники РЗУ в Уругвае.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de septiembre en Cinebaar con el apoyo de la Embajada de Rusia en Uruguay fue organizada la muestra de la película “Danubio” (2021) de Lyubov Mulmenko a la cual asistieron representantes de las autoridades regionales y de la ciudad, de los círculos culturales y artísticos, compatriotas rusos y funcionarios de la Misión Diplomática.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Российская кинолента вызвала заметный интерес зрителей, а также получила освещение в российских и уругвайских СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La película rusa generó notable interés de los espectadores y tuvo cubertura en medios de comunicación rusos y uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Исполнитель одной из главных ролей в фильме Ненад Васич был удостоен премии за лучшую мужскую роль.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nenad Basic quien desepeño uno de los papeles protagónicos en la misma ganó el premio al mejor actor.</se>
    </para>
  </body>
</html>