<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об акции «Бессмертный полк» в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La marcha del Regimiento Inmortal en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_aktsii_bessmertnyy_polk_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_marcha_del_regimiento_inmortal_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 мая 2022 г. в преддверии празднования Дня Победы в Великой Отечественной войне на территории посольства России в г. Монтевидео состоялись акции «Бессмертный полк» и «Георгиевская ленточка», в которых приняли участие сотрудники дипмиссии, члены их семей и российские соотечественники (всего свыше 40 человек).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria el 6 de mayo de 2022 la Embajada de Rusia en Montevideo organizó la marcha del Regimiento Inmortal y la acción "Cinta de San Jorge", en las cuales participaron los funcionarios de la Misión Diplomática, sus familiares y compatriotas rusos (en total más de 40 personas).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло на эмоционально-душевном подъеме, продемонстрировало сплоченность и единение коллектива РЗУ и представителей российской диаспоры с нашей Родиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento fue emocional y demostró la cohesión y la unidad del personal de la Embajada y los representantes de la diáspora rusa con nuestra Patria.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Фотографии и видеоролик о мероприятии размещены на сайте посольства и в наших аккаунтах в соцсетях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En nuestro sitio web y en las cuentas en las redes sociales se publicaron un vídeo y las fotos correspondientes.</se>
    </para>
  </body>
</html>