<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О показе документальных фильмов в Культурном центре им. С.Боливара </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la demostración de películas documentales en el Centro Cultural Simón Bolivar </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 августа</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 agosto</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_pokaze_dokumentalnykh_filmov_v_kulturnom_tsentre_im_s_bolivara/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_demostraci_n_de_pel_culas_documentales_en_el_centro_cultural_sim_n_bolivar/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 августа 2023 г. по инициативе посольства России и при поддержке посольства Венесуэлы в Культурном центре им. С.Боливара состоялся показ двух короткометражных фильмов телекомпании RT «Операция Украина. Террор по заказу» и «Второе детство», посвященных событиям на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay y con el apoyo de la Misión Diplomática venezolana en el Centro Cultural Simón Bolivar se realizó el 30 de agosto de 2023 la demostración de dos cortometrajes de la cadena RT “Ucrania: terror a la carta” y “Donbass: una segunda infancia” en que se trata de los acontecimientos en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие посетили представители уругвайских общественно-политических и культурных кругов, СМИ, дипкорпуса и российские соотечественники (всего более 100 человек).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al evento asistieron representantes de los círculos socio-políticos y culturales uruguayos, de medios de comunicación, compatriotas rusos e integrantes del cuerpo diplomático local (en total más de 100 personas).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении посол А.В.Будаев отметил важность свободного доступа к информации и выразил надежду на то, что эти документальные фильмы никого не оставят равнодушным и помогут осознать неонацистскую сущность нынешнего киевского режима, его террористические методы, совершенные им военные преступления и нарушения прав человека, в т.ч. прав детей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el Embajador Andrey Budaev destacó la importancia de libre acceso a la información y expresó la esperanza de que estos documentales no dejen indiferente a nadie y ayuden a comprender la esencia neonazi de régimen actual ucraniano, sus crímenes militares, prácticas terroristas y violaciones de derechos humanos, inclusive los derechos de niños.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Киноленты вызвали заметный интерес и сильные эмоции зрителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las películas de RT despertaron gran interés y emociones fuertes de los presentes.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">По завершении мероприятия роспосол для интервью МИА «Россия сегодня» (Sputnik Mundo).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al final del evento Embajador de Rusia concedió una entrevista a la Agencia de Información “Sputnik Mundo”.</se>
    </para>
  </body>
</html>