<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии посла в торжественных мероприятиях по случаю 110-летия основания г.Сан-Хавьер </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador en las celebraciones del 110 aniversario de la fundación de San Javier </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_uchastii_posla_v_torzhestvennykh_meropriyatiyakh_po_sluchayu_110_letiya_osnovaniya_g_san_khaver/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_en_las_celebraciones_del_110_aniversario_de_la_fundaci_n_de_san/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 июля 2023 г. посол А.В.Будаев принял участие в торжественных мероприятиях по случаю 110-летия основания переселенцами из Воронежской губернии г.Сан-Хавьер, включая открытие памятной доски и выставки в Музее иммигрантов, посвященных этой годовщине, праздничный обед в местном Культурном центре им. М.Горького и выступление ансамбля русских народных танцев «Калинка».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 30 de julio de 2023 el Embajador Andrey Budaev participó en las celebraciones con motivo del 110 aniversario de la fundación de la ciudad de San Javier por los inmigrantes rusos de la región de Voronezh, incluyendo la inauguración de una placa conmemorativa y una exposición en el Museo de los Inmigrantes dedicadas a esta fecha, el almuerzo tradicional en el Centro Cultural Máximo Gorki y el concierto del grupo de danzas “Kalinka”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также глава РЗУ вручил медаль «За любовь и верность» семейной паре российских соотечественников Н.В.Суботин Бондаренко (является председателем Культурного центра) и Х.Р.Маркеса Кальдерона, которые состоят в браке больше 27 лет и имеют двух дочерей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, el Jefe de la Misión Diplomática entregó la medalla “Por el amor y fidelidad” a la pareja matrimonial de los compatriotas rusos Nely Subotin (Presidenta del Centro Cultural Máximo Gorki) y Jesús Márquez que tienen dos hijas y están felizmente casados durante 27 años.</se>
    </para>
  </body>
</html>