<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о причинах поддержки Вашингтоном Украины </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre las razones detrás del apoyo norteamericano a Ucrania  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_prichinakh_podderzhki_vashingtonom_ukrainy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_las_razones_detr_s_del_apoyo_norteamericano_a_ucrania_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 февраля 2023 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья проректора Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича «Хотят ли русские войны?».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de febrero de 2023 por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrector de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpóvich “¿Los rusos quieren la guerra?”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о выгодах, получаемых Вашингтоном от поставок вооружений на Украину, незаконных антироссийских санкций и отмены нашей культуры в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los beneficios que obtiene Washington enviando armas a Ucrania, aplicando sanciones ilegítimas antirrusas y cancelando nuestra cultura en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что готовность США воевать c Россией «до последнего украинца» вызывает все больше беспокойства европейских граждан, осознающих негативные последствия такой политики для экономики ЕС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que la disposición de EEUU a luchar contra Rusia “hasta el último ucraniano” causa cada vez más preocupación de los ciudadanos europeos, quienes comprenden las consecuencias negativas de tal política para la economía de la UE.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу, что наша страна продолжит укреплять свое положение в мире и строить справедливый и равноправный миропорядок, несмотря на противодействие Вашингтона.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión que nuestro país continuará fortaleciendo su posición en el mundo y construyendo un orden internacional justo y equitativo, a pesar de la resistencia de Washington.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/los-rusos-quieren-la-guerra-id53230/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/los-rusos-quieren-la-guerra-id53230/</se>
    </para>
  </body>
</html>