<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с представителем Россотрудничества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Reunión del Embajador de Rusia en Uruguay con la Representante de Rossotrudnichestvo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 декабря / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 diciembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_predstavitelem_rossotrudnichestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/reuni_n_del_embajador_de_rusia_en_uruguay_con_la_representante_de_rossotrudnichestvo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">17 декабря 2021 г. посол А.В.Будаев принял в Монтевидео регионального представителя Россотрудничества при роспосольстве в Аргентине О.А.Муратову в рамках ее рабочей поездки в Уругвай, в том числе с целью участия в мероприятии «Встреча с нашей культурой», организованном Культурным центром им. М.Горького в г. Сан-Хавьер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 17 de diciembre de 2021 el Embajador Andrey Budaev recibió en la sede de la Embajada en Montevideo a la Representante Regional de Rossotrudnichestvo ante la Embajada Rusa en Argentina Señora Olga Muratova en el marco de su viaje de trabajo, en particular para participar en el evento “Reencuentro con nuestra cultura”, organizado por el Centro Cultural Máximo Gorki de San Javier.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались практические вопросы координации совместной деятельности в целях содействия развитию российско-уругвайских отношений в области культуры, образования, спорта и гуманитарных связей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación se abordaron las cuestiones prácticas de la coordinación del trabajo conjunto para contribuir al desarrollo de las relaciones ruso-uruguayas en los campos cultural, educativo, deportivo y humanitario.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особое внимание было уделено проблеме продвижения русского языка, включая необходимость направления в Уругвай на постоянной основе хотя бы одного преподавателя русского языка как иностранного.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La atención especial fue prestada a la promoción del idioma ruso, inclusive la necesidad de enviar a Uruguay un profesor del ruso.</se>
    </para>
  </body>
</html>