<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с руководством Уругвайского института Антарктики </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador con las autoridades del Instituto Antártico Uruguayo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 февраля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 febrero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_rukovodstvom_urugvayskogo_instituta_antarktiki/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_con_las_autoridades_del_instituto_ant_rtico_uruguayo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 февраля 2022 г. посол России А.В.Будаев встретился с президентом Уругвайского института Антарктики, начальником Службы материально-технического снабжения ВВС Уругвая, бригадным генералом Ф.Колиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de febrero de 2022 el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev se reunió con el Presidente del Instituto Antártico Uruguayo, Comandante del Comando Aéreo Logístico, Brigadier General Fernando Colina.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы, проходившей в конструктивной, дружественной обстановке, затрагивались состояние и перспективы российско-уругвайского сотрудничества в области исследований Антарктики, в т.ч. в свете празднования в этом году 165-й годовщины установления дипломатических отношений между нашими странами (10 декабря).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación realizada en un ambiente constructivo y amistoso se abordaron el estado y las perspectivas de la cooperación ruso-uruguaya en el campo de investigaciones antárticas, inclusive a la luz de la celebración este año del 165 Aniversario del establecimiento de relaciones diplomáticas entre nuestros países (10 de diciembre).</se>
    </para>
  </body>
</html>