<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Дня Государственного флага России </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Celebración del Día de la Bandera Estatal de Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_prazdnovanii_dnya_gosudarstvennogo_flaga_rossii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/celebraci_n_del_d_a_de_la_bandera_estatal_de_rusia/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках мероприятий роспосольства в Уругвае по случаю празднования Дня Государственного флага Российской Федерации сотрудники дипмиссии 22 августа 2022 г. провели торжественное собрание в общеобразовательной школе № 361 г. Монтевидео, носящей имя Российской Федерации (в ней обучаются около 450 учеников).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En marco de los eventos de la Embajada de Rusia en Uruguay con motivo de la celebración del Día de la Bandera Estatal de Rusia los funcionarios de la Misión Diplomática realizaron el 22 de agosto de 2022 una reunión solemne en el colegio № 361 de Montevideo que lleva el nombre de la Federación de Rusia (en total allí estudian aproximadamente 450 alumnos).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На прошедшей в дружеской атмосфере встрече с учениками представитель РЗУ рассказал об истории и значении для нашей страны и ее народа российского триколора и о других символах нашего государства, ответил на многочисленные вопросы школьников, касающиеся нашей страны, ее внутренней и внешней политики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el encuentro con los niños celebrado en una atmósfera de amistad el representante de la Embajada habló de historia y significado para nuestro país y su pueblo del tricolor ruso y de otros símbolos de nuestro Estado, contesto muchas preguntas de los estudiantes sobre nuestro país, su política interior y exterior.</se>
    </para>
  </body>
</html>