<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о концерте русской классической музыки в Монтевидео </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre el concierto de música clásica rusa en Montevideo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">22 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">22 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_kontserte_russkoy_klassicheskoy_muzyki_v_montevideo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_el_concierto_de_m_sica_cl_sica_rusa_en_montevideo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">22 сентября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” в разделе «Культура» был размещён материал о состоявшемся 20 сентября с.г. в посольстве России в Уругвае концерте, в ходе которого маэстро Стефан Лано (фортепьяно) и оперная певица Евгения Пиршина (контральто) исполнили классические произведения всемирно известных российских композиторов (П.Чайковского, С.Рахманинова, М.Глинки и А.Рубинштейна).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 22 de septiembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” en la sección “Cultura” fue publicado un material sobre el concierto celebrado el 20 de septiembre del a.c. en la sede de la Embajada de Rusia en Uruguay, durante el cual el maestro Stefan Lano (piano) y la cantante de ópera Evgenia Pirshina (contralto) interpretaron obras clásicas de los compositores rusos mundialmente conocidos (Piotr Chaikovski, Serguéi Rajmáninov, Mijaíl Glinka, Antón Rubinstein).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/concierto-de-musica-clasica-id1049168/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/concierto-de-musica-clasica-id1049168/</se>
    </para>
  </body>
</html>