<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Аудиообращение посла России в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Audiomensaje del Embajador de Rusia en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/audioobrashchenie_posla_rossii_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/audiomensaje_del_embajador_de_rusia_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 мая 2022 г. в местных СМИ, а также среди российских соотечественников и уругвайских граждан через социальные сети дипмиссии было распространено очередное аудиообращение посла А.В.Будаева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de mayo de 2022 en los medios de comunicación locales, así como entre los compatriotas rusos y ciudadanos uruguayos se difundió el nuevo audiomensaje del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этот раз руководитель посольства рассказал о развязанной Коллективным Западом и украинским режимом информационной войне против России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Esta vez, el Jefe de la Misión Diplomática habló de la guerra de información desatada por el Occidente colectivo y el régimen ucraniano contra Rusia.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были приведены конкретные примеры использования западниками государственной цензуры с замалчиванием правды о военных преступлениях Киева при одновременном распространении различных фальсификаций, ложных новостей и «постановок» о якобы нарушениях российскими военными международного гуманитарного права.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dieron ejemplos concretos de la utilización por parte de los países occidentales de la censura estatal con el fin de silenciar la verdad sobre los crímenes de guerra realizados por Kiev que al mismo tiempo difunde diversas noticias falsas sobre supuestas violaciones del derecho internacional humanitario por parte de los militares rusos y organiza “montajes”.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Данный материал получил заметных отклик в здешних общественно-политических кругах и журналистском сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este material recibió una notable respuesta en los círculos sociopolíticos locales y en la comunidad periodística.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности аудиообращение будет транслировать радиостанция “Radio Centenario” в рамках воскресной программы “Teirra Libre” 15 мая 2022 г. с 11:00 до 12:00.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular el audiomensaje será transmitido en el programa “Tierra Libre” en la Radio “Centenario” el 15 de mayo de 11 a 12 horas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ссылка на эфир: http://radios.com.uy/play/centenario-montevideo/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Link a la trasmisión: http://radios.com.uy/play/centenario-montevideo/</se>
    </para>
  </body>
</html>