<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об акции «Сад памяти» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la acción “Jardín de la Memoria” </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 abril</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_aktsii_sad_pamyati/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_acci_n_jard_n_de_la_memoria/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 апреля 2023 г. в посольстве России в Уругвае состоялась торжественная церемония высадки саженцев яблони в рамках акции «Сад памяти», приуроченной ко Дню Победы в Великой Отечественной войне (9 мая).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de abril de 2023 en la Embajada de Rusia en Uruguay se celebró el acto solemne de plantación de árboles de manzana en el marco de la acción “Jardín de la Memoria”, dedicada al Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria (9 de mayo).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ее главная цель – посадить 27 миллионов деревьев в память о погибших в ходе войны жителях нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El movimiento “Jardín de la Memoria” prevé la plantación de 27 millones de árboles en homenaje a 27 millones de víctimas soviéticas de esta guerra sangrienta.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Акция имеет международный характер и проводится в более чем 50 странах, где уже было посажено порядка 5 млн. деревьев.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La acción se amplió desde Rusia para todo el mundo y hasta ahora se plantaron aproximadamente 5 millones de árboles en más de 50 países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своем выступлении посол А.В.Будаев подчеркнул значение этой даты для нашей страны и всего мира, а также отметил важность сохранения памяти о подвиге Советского Союза и его Красной армии, сыгравших решающую роль в нанесении поражения гитлеровским войскам и спасении Европы от фашизма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el Embajador Andrey Budaev destacó el significado de esta fecha para nuestro país y todo el mundo, así como subrayó la importancia de preservar la memoria de la hazaña de la Unión Soviética y su Ejército Rojo que desempeñaron papel decisivo en la derrota de las tropas hitlerianas y salvación de Europa de la peste negra del fascismo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В церемонии приняли участие российские соотечественники, послы дружественных стран, в т.ч. Никарагуа, Кубы и Венесуэлы, представители СМИ и уругвайских общественно-политических и культурных кругов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la ceremonia participaron compatriotas rusos, Embajadores de los países amigos, inclusive de Nicaragua, Cuba y Venezuela, representantes de medios de comunicación y de los círculos socio-políticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятие прошло на душевном подъеме, в атмосфере единения и солидарности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se realizó en un ambiente emocional de unidad y solidaridad.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">#ДеньПобеды78</se>
      <se lang="es" variant_id="1">#DiadelaVictoria78</se>
    </para>
  </body>
</html>