<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с директором медиахолдинга "Grupo R Multimedio" Х.К.Бланко </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la reunión del Embajador con el Director del grupo mediático “Grupo R Multimedio” Juan Carlos Blanco </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_direktorom_mediakholdinga_grupo_r_multimedio_kh_k_blanko/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_reuni_n_del_embajador_con_el_director_del_grupo_medi_tico_grupo_r_multimedio_juan_carlos_bl/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 июля 2023 г. посол А.В.Будаев провел встречу с директором медиахолдинга "Grupo R Multimedio" Хуаном Карлосом Бланко.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de julio del a.c. el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev se encontró en la Embajada con el Director del grupo mediático “Grupo R Multimedio” Juan Carlos Blanco.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы обсуждались перспективы дальнейшего сотрудничества РЗУ с этим СМИ, в том числе в области публикации заявлений и комментариев официальных российских представителей по вопросам внутренней и внешней политики нашей страны, а также статей и интервью посла, посвященных актуальным вопросам международной повестки дня, российско-уругвайским и российско-латиноамериканским отношениям.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación se trataron las perspectivas de la cooperación ulterior de nuestra Misión Diplomática con este medio de comunicación, incluyendo la publicación de declaraciones y comentarios de representantes oficiales rusos sobre la política interior y exterior de nuestro país, así como artículos y entrevistas del Embajador dedicados a los temas actuales de la agenda internacional, relaciones ruso-uruguayas y ruso-latinoamericanas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 июля в газете "Diario La R" и на портале "Grupo R Multimedio" был опубликован материал о вышеупомянутой встрече.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de julio en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado un material sobre la reunión mencionada.</se>
    </para>
  </body>
</html>