<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">К 200-летию Ф.М.Достоевского </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Bicentenario de Fiódor Dostoievski </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 ноября / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 noviembre / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/k_200_letiyu_f_m_dostoevskogo/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/bicentenario_de_fi_dor_dostoievski/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках празднования 200-летнего юбилея со дня рождения великого русского писателя и философа Ф.М.Достоевского посольство совместно с представителями местной общественности и СМИ провело серию культурных и информационных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el marco de la celebración de 200 años del nacimiento del gran escritor y filósofo ruso Fiódor Dostoievski la Embajada junto con los representantes de la comunidad local y medios de comunicación uruguayos llevó a cabo varios eventos culturales e informativos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На сайте дипмиссии была размещена соответствующая фотоэкспозиция.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la página web de la Embajada fue publicada la exposición de fotos y retratos de Fiódor Dostoievski.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Накануне этой знаменательной даты уругвайская газета «Ла Маньяна» опубликовала (3 ноября с.г.) статью посла А.В.Будаева, посвященную жизни и творчеству великого мастера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas de esta fecha importante el periódico uruguayo “La Mañana” publicó el día 3 de noviembre el artículo del Embajador Andrey Budaev dedicado a la vida y obras del gran maestro.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующие сообщения были размещены в социальных сетях и на аккаунтах посольства.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los mensajes correspondientes fueron publicados en las redes sociales y las cuentas de la Embajada.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">11 ноября 2021 г. в Центральной библиотеке среднего образования г. Монтевидео при участии сотрудников роспосольства состоялось торжественное мероприятие, приуроченное к юбилею со дня рождения Ф.М.Достоевского, организованное Р.Родригесом да Силвой, руководителем театральной мастерской г. Пайсанду, директором Театрального объединения стран МЕРКОСУР, членом Гильдии драматургов России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 11 de noviembre de 2021 en la Biblioteca Central de Enseñanza Secundaria de Montevideo con participación de los funcionarios de la Embajada se celebró el Homenaje con motivo del Bicentenario de Fiódor Dostoievski organizado por Raúl Rodríguez Da Silva, Director del Taller de Teatro de Paysandú, Director de la muestra Internacional de Teatro del MERCOSUR, Miembro del Gremio de Dramaturgos de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Проведенные мероприятия вызвали заметный интерес в общественно-политических и культурных кругах Уругвая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los eventos despertaron interés vivo del público uruguayo.</se>
    </para>
  </body>
</html>