<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О марше Бессмертного полка и акции «Георгиевская ленточка» в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la marcha del Regimiento Inmortal y la acción "Cinta de San Jorge" en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_marshe_bessmertnogo_polka_i_aktsii_georgievskaya_lentochka_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_marcha_del_regimiento_inmortal_y_la_acci_n_cinta_de_san_jorge_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 мая 2023 г. в преддверии Дня Победы в Великой Отечественной войне в Посольстве России в Уругвае состоялись марш Бессмертного полка и акция «Георгиевская ленточка», в которых приняли участие российские соотечественники, представители дипломатических миссий, аккредитованных в стране, уругвайских общественно-политических и культурных кругов, а также сотрудники  РЗУ и члены их семей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de mayo de 2023 en vísperas del Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria (9 de mayo) en la Embajada de Rusia en Uruguay se celebraron la marcha del Regimiento Inmortal y la acción "Cinta de San Jorge", en las cuales participaron los compatriotas rusos, integrantes del cuerpo diplomático local, funcionarios de la Misión Diplomática, así como representantes de los círculos socio-políticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">После марша присутствующие посетили выставку плакатов времен Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Después de la marcha los presentes asistieron a la inauguración de la exposición de carteles del período de la Gran Guerra Patria que generó su gran interés.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мероприятия, нацеленные на сохранение памяти о советских героях, сыгравших решающую роль в победе над  гитлеровской Германией и спасении Европы от фашизма, прошли в атмосфере единства и солидарности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento, dirigido a preservar la memoria de los héroes soviéticos que desempeñaron el papel decisivo en la derrota de las tropas hitlerianas y salvación de Europa de la peste negra del fascismo, se realizó en un ambiente emocional de unidad y solidaridad.</se>
    </para>
  </body>
</html>