<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О встрече посла с хранителем музея истории искусств </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La reunión del Embajador con el Conservador del Museo de Historia del Arte </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">28 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vstreche_posla_s_khranitelem_muzeya_istorii_iskusstv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_reuni_n_del_embajador_con_el_conservador_del_museo_de_historia_del_arte/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">28 апреля 2022 г. руководитель дипмиссии А.В.Будаев принял в посольстве хранителя Музея истории искусств г. Монтевидео Г.Феррари.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 28 de abril de 2022 el Jefe de la Misión Diplomática rusa Andrey Budaev recibió en la Embajada al Conservador del Museo de la Historia del Arte (MuHAr) de Montevideo Gustavo Ferrari.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе встречи, проходившей в доброжелательной, конструктивной атмосфере, обсуждались перспективы двустороннего сотрудничества, включая возможность проведения в Музее выставки предметов российских ремесленных промыслов (гжельского фарфора, посуды с хохломской росписью, павлопосадских платков, матрешек и др.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la reunión celebrada en un ambiente amistoso y constructivo se trataron las perspectivas de la cooperación bilateral, inclusive la posibilidad de organizar en el museo una exposición de artesanías populares rusas (porcelana de Gzhel, pintura de Khokhloma, chales de Pavlo Posad, matrioshkas etc.).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В развитие беседы посол направил письмо директору Музея истории искусств М.Болоньини по данному вопросу.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A continuación de la conversación el Embajador envió una carta a la Directora del Museo de la Historia del Arte Maria Bolognini referente a este tema.</se>
    </para>
  </body>
</html>