<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла к 100-летию русского ученого Юрия Кнорозова </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del 100 aniversario del científico ruso Yuri Knórosov  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_k_100_letiyu_russkogo_uchenogo_yuriya_knorozova/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_100_aniversario_del_cient_fico_ruso_yuri_kn_rosov_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">9 ноября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «100 лет Юрию Кнорозову, расшифровавшему письменность майя», приуроченная к его юбилею (19 ноября).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 9 de noviembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “100 años de Yuri Knórosov: El padre del desciframiento de la escritura maya” con motivo de su aniversario (19 de noviembre).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о жизни и достижениях этого выдающегося российского историка, этнографа, лингвиста и переводчика, который с использованием собственной методики позиционной статистики сумел открыть путь к исследованию древней, исчезнувшей цивилизации майя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de la vida y logros de este notable historiador, etnógrafo, lingüista y traductor ruso quien con su propio método de la “estadística posicional” abrió el camino al estudio de la antigua y desaparecida civilización de maya.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что вклад Ю.В.Кнорозова в изучение культур коренных народов Латинской Америки был оценен по заслугам: он был удостоен государственных наград Гватемалы и Мексики, в мексиканском г.Мерида ему был установлен памятник, а в Москве действует крупнейший в мире центр мезоамериканских исследований, названный в его честь.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca que la contribución de Yuri Knórosov al estudio de las culturas de los pueblos originarios de América Latina fue debidamente apreciado: recibió premios estatales de Guatemala y México, en la ciudad mexicana de Mérida se levantó un monumento en su honor y en Moscú está ubicado el centro de estudios mesoamericanos más grande del mundo que lleva su nombre.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор делает вывод о том, что наследие ученого является очередным подтверждением вклада России в мировую культуру, отменить который невозможно.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor saca la conclusión que el legado del científico es un ejemplo más del aporte ruso al tesoro cultural mundial que no puede ser cancelado.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés de los círculos socio-políticos y culturales locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/100-anos-de-yuri-knorosov-el-padre-del-desciframiento-de-la-escritu...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/100-anos-de-yuri-knorosov-el-padre-del-desciframiento-de-la-escritu...</se>
    </para>
  </body>
</html>