<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об энергетическом кризисе в Европе </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la crisis energética en Europa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">31 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">31 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_energeticheskom_krizise_v_evrope/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_crisis_energ_tica_en_europa/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 августа 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” по инициативе роспосольства была размещена статья проректоров Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Издержки турбинной дипломатии», в которой рассказывается о ситуации с возвращением в Россию турбины для газопровода «Северный поток», находившейся на ремонте в Канаде.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 31 de agosto de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay fue publicado el artículo de los Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “Costos de la diplomacia de turbina” que trata de la situación con la devolución a Rusia de la turbina para el gasoducto “Nord Stream” que estaba en reparación en Canadá.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">При этом отмечается нежелание стран Запада предоставить сопроводительную документацию для этого оборудования, которая бы подтверждала, что действие незаконных западных санкций на него не распространяется.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo se destaca la falta de voluntad del Occidente a presentar la documentación que confirme que este equipo no está bajo de sancionales occidentales ilegítimas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы указывают на стремление стран ЕС снять препятствия для наращивания поставок российского газа при сохранении рычагов для оказания дальнейшего экономико-психологического давления на нашу страну и делают вывод о том, что только деполитизация энергетической сферы способна разрешить возникший из-за антироссийских санкций кризис.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores recalcan la aspiración de los países de la UE de eliminar obstáculos para incrementar los suministros del gas ruso, presenvando los instrumentos para seguir aplicando presión ecomómica  y psicológica contra nuestro país, y sacan la conclusión de que solo la despolitización de la cooperación en el sector energético puede solucionar la crisis provocada por las sanciones antirrusas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала интерес в местных деловых и общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés de los circulos empresariales y socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/costos-de-la-diplomacia-de-turbina-id1045310/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/costos-de-la-diplomacia-de-turbina-id1045310/</se>
    </para>
  </body>
</html>