<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о подготовке Западом провокаций с применением токсичных химикатов на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la preparación en Ucrania de provocaciones con productos químicos tóxicos  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">02 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">02 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_podgotovke_zapadom_provokatsiy_s_primeneniem_toksichnykh_khimikatov_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_preparaci_n_en_ucrania_de_provocaciones_con_productos_qu_micos_t_xic/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">2 марта 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «О планирующейся провокации на Украине с использованием химикатов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 2 de marzo de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” (ex “La República”) y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Sobre los planes de la provocación en Ucrania con el uso de productos químicos”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале цитируются заявления начальника войск радиационной, химической и биологической защиты (РХБЗ) генерала И.А.Кириллова об осуществленных Западом поставках на Украину химикатов, средств индивидуальной защиты и антидотов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se citan las declaraciones del Jefe de las Tropas rusas de Defensa Radiológica, Química y Biológica, General Igor Kirillov sobre los suministros de productos químicos, equipos de protección individual y antídotos a Ucrania, realizados por los países occidentales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что США и их союзники уже применяли боеприпасы, снаряженные химическими рецептурами, в ходе военных конфликтов в Сирии, Афганистане, Ираке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que EE.UU. y sus aliados ya han utilizado municiones químicas en varias provocaciones en conflictos militares en Siria, Afganistán y Iraq.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что российские войска располагают необходимым оборудованием для своевременного обнаружения химических угроз, что позволит отреагировать на них надлежащим образом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya el peligro de tales preparativos, señalando que el Ejército ruso dispone de equipos necesarios para la detección oportuna de este tipo de amenazas, lo que permitirá responder a ellas de manera rápida y adecuada.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала интерес в уругвайских общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés de los círculos socio-políticos y expertos uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/sobre-los-planes-de-la-provocacion-en-ucrania-con-el-uso-de-productos-quimicos-id61548/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/sobre-los-planes-de-la-provocacion-en-ucrania-con-el-uso-de-productos-quimicos-id61548/</se>
    </para>
  </body>
</html>