<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю Дня дипломатического работника </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del Día del Diplomático ruso </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">04 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">04 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_dnya_diplomaticheskogo_rabotnika/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_d_a_del_diplom_tico_ruso/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">3 февраля 2023 г. на сайте Уругвайского новостного агентства “Uy.Press” была размещена статья посла России А.В.Будаева «День дипломатического работника и приоритеты нынешней внешней политики России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 3 de febrero de 2023 en la página web de la Agencia Uruguaya de Noticias “Uy.Press” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “El Día del Diplomático ruso y prioridades de la política exterior actual”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об основных вехах становления и развития отечественной дипломатии, а также ее многочисленных достижениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los hitos claves en la formación y el desarrollo de la diplomacia rusa, así como sus numerosos éxitos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что сегодняшний острый кризис в международных отношениях был вызван гегемоническими устремлениями США и их союзников, игнорировавших законные интересы России в сфере обеспечения безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que la crisis actual en relaciones internacionales fue causada por las aspiraciones hegemónicas de EE.UU. y sus satélites, que ignoraron los intereses legítimos de Rusia referentes a su seguridad.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что в условиях глобальной антироссийской кампании стран Запада в 2023 г. планируется утвердить новую Концепцию внешней политики России, в которой будут определены приоритеты нашей страны на международной арене, среди которых развитие отношений со странами Латинской Америки, обеспечение международной стабильности и формирования нового, справедливого миропорядка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que a la luz de la campaña global antirrusa del Occidente se planea aprobar el nuevo Concepto de Política Exterior de Rusia, en el cual se identificarán sus prioridades de primera línea, tales como el desarrollo de relaciones con diferentes regiones del mundo, inclusive América Latina, garantía de estabilidad internacional y la formación del nuevo orden mundial policéntrico y justo.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc126911</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc126911</se>
    </para>
  </body>
</html>