<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об отмене ограничений на въезд в РФ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Decreto del Gobierno de Rusia 1267 del 14 de julio de 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_otmene_ogranicheniy_na_vezd_v_rf/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/decreto_del_gobierno_de_rusia_1267_del_14_de_julio_de_2022/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Постановлением Правительства Российской Федерации от 14 июля 2022 года № 1267 признаны утратившими силу распоряжение Правительства Российской Федерации от 16 марта 2020 года № 635-р и распоряжение Правительства Российской Федерации от 27 марта 2020 года № 763-р. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Decreto del Gobierno de la Federación Rusa del 14 de julio de 2022 N° 1267 invalidó el Decreto del Gobierno de la Federación Rusa del 16 de marzo de 2020 N° 635-r y el Decreto del Gobierno de la Federación Rusa del 27 de marzo 2020 N° 763-r. </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В этой связи с 15 июля 2022 года снимаются все эпидемически обусловленные временные ограничения на въезд иностранных граждан через воздушные, морские, автомобильные, железнодорожные, пешеходные, речные и смешанные пункты пропуска через государственную границу Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En este sentido, a partir del 15 de julio de 2022, se levantan todas las restricciones temporales relacionadas con la epidemia a la entrada de ciudadanos extranjeros a través de los puestos de control aéreos, marítimos, por carretera, ferroviarios, peatonales, fluviales y mixtos a través de la frontera estatal de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме того отменяется решение о временной приостановке оформления иностранным гражданам единых электронных виз, принятое в марте 2020 года в целях нераспространения новой коронавирусной инфекции на территории Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, se cancela la decisión de suspender temporalmente la emisión de visas electrónicas unificadas para ciudadanos extranjeros, adoptada en marzo de 2020 con el fin de evitar la propagación de una nueva infección por coronavirus en la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">ВНИМАНИЕ: Вместе с тем в отношении выдачи единой электронной визы продолжает действовать мораторий, введенный в марте 2022 г. в ответ на недружественные действия ряда иностранных государств.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">ATENCIÓN: Al mismo tiempo, la moratoria introducida en marzo de 2022 en respuesta a las acciones hostiles de varios estados extranjeros continúa aplicándose a la emisión de una visa electrónica única.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Обращаем внимание, что установленные постановлением Главного санитарного врача Российской Федерации от 18 марта 2020 года № 7 «Об обеспечении режима изоляции в целях предотвращения распространения COVID-19», требования санитарного протокола, предъявляемые к въезжающим в Российскую Федерацию иностранным гражданам, сохраняют свою актуальность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Tenga en cuenta que los requisitos del protocolo sanitario para ciudadanos extranjeros que ingresan a la Federación Rusa, establecidos por el Decreto del Médico Jefe Sanitario de la Federación Rusa del 18 de marzo de 2020 No. 7 "Sobre garantizar el aislamiento para prevenir la propagación de COVID-19 ”, siguen siendo relevantes.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В частности, иностранным гражданам при посадке на борт воздушного судна, в том числе в целях транзитного проезда через территорию Российской Федерации, и при пересечении Государственной границы Российской Федерации необходимо иметь при себе медицинский документ (на русском или английском языках), подтверждающий отрицательный результат лабораторного исследования материала на COVID-19 методом ПЦР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En particular, al abordar una aeronave, incluso con fines de tránsito por el territorio de la Federación Rusa, y al cruzar la frontera estatal de la Federación Rusa, los ciudadanos extranjeros deben tener un documento médico (en ruso o inglés) que confirme el resultado negativo. de un material de prueba de laboratorio para COVID-19 por PCR.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал должен быть отобран не ранее чем за 48 часов до прибытия на территорию Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material debe recogerse no antes de 48 horas antes de la llegada al territorio de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В случае невозможности представить медицинский документ на русском или английском языках допускается его представление на официальном языке государства регистрации организации, выдавшей такой медицинский документ, с переводом на русский язык, верность которого нотариально засвидетельствована консульским должностным лицом Российской Федерации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Si es imposible presentar un documento médico en ruso o inglés, se permite presentarlo en el idioma oficial del estado de registro de la organización que emitió dicho documento médico, con una traducción al ruso, cuya precisión es notariado por un oficial consular de la Federación Rusa.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Кроме этого, до прибытия на территорию Российской Федерации иностранный гражданин должен заполнить анкету прибывающего на территорию Российской Федерации, шаблон которой размещен на официальном сайте Роспотребнадзора: ( https://www.rospotrebnadzor.ru/region/korono_virus/naselenie.php?sphrase_id=2645145 )."</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, antes de llegar al territorio de la Federación Rusa, un ciudadano extranjero debe completar un cuestionario que llegue al territorio de la Federación Rusa, cuya plantilla se publica en el sitio web oficial de Rospotrebnadzor.ru/region/korono_virus/naselenie .php?frase_id=2645145)."</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Постановлением отменяется требование о предоставлении результатов ПЦР-тестирования на COVID-19 для граждан Республики Беларусь по прибытии авиатранспортом в Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Decreto cancela el requisito de proporcionar los resultados de las pruebas PCR para COVID-19 para los ciudadanos de la República de Bielorrusia a su llegada por vía aérea a Rusia.</se>
    </para>
  </body>
</html>