<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю Дня русского языка </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del Día del Idioma Ruso </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_dnya_russkogo_yazyka/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_d_a_del_idioma_ruso/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В преддверие Дня русского языка (6 июня) в уругвайском еженедельнике “La Mañana” была опубликована статья посла России А.В.Будаева по случаю этой даты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del Día del Idioma Ruso (6 de junio) en el semanario uruguayo “La Mañana” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev con motivo de esta fecha.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы: ·         В 2011 г. был подписан президентский Указ, по которому была установлен этот ежегодный праздник, совпадающий с днем рождения великого поэта, основоположника современного русского литературного языка А.С.Пушкина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave: ·         En 2011 se firmó el decreto presidencial que estableció esta fiesta anual que coincide con el cumpleaños del gran poeta, creador de la moderna lengua rusa literaria, Aleksandr Pushkin.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Этот праздник был учрежден в целях сохранения и развития русского языка как общенационального достояния народов нашей страны, средства международного общения и неотъемлемой части культурного наследия мировой цивилизации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Este Día se introdujo para preservar y seguir desarrollando el ruso como patrimonio nacional de los pueblos de nuestro país, medio de comunicación internacional y una parte integral del legado cultural de la civilización mundial.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         По различным оценкам, на русском языке говорят до 300 млн человек.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Según diferentes evaluaciones, hasta 300 millones de personas hablan el ruso.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Более того, он имеет статус государственного и официального языка в нескольких странах, а также в ряде международных организаций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Además, el idioma tiene estatus estatal y oficial en varios países y organizaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         В Монтевидео главным центром сохранения культуры и преподавания русского языка является Культурный клуб им. М.Горького, где по инициативе российских соотечественников организованы курсы русского языка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         En Montevideo el centro principal de conservación de la cultura y enseñanza del idioma ruso es el Club Cultural Máximo Gorki donde por iniciativa de compatriotas rusos se organizan las clases del ruso.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.xn--lamaana-7za.uy/opinion/el-dia-del-idioma-ruso/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.xn--lamaana-7za.uy/opinion/el-dia-del-idioma-ruso/</se>
    </para>
  </body>
</html>