<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о противодействии распространению нацистской идеологии </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la resistencia a la propagación de la ideología nazi </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 декабря / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 diciembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_protivodeystvii_rasprostraneniyu_natsistskoy_ideologii/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_resistencia_a_la_propagaci_n_de_la_ideolog_a_nazi/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 декабря 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «О необходимости предотвратить героизацию нацизма».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de diciembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Sobre la importancia de impedir la glorificación del nazismo”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале отмечается, что вопреки сопротивлению Коллективного Запада российский проект резолюции о борьбе с героизацией нацизма получил поддержку 105 государств в ходе голосования в Третьем комитете 77-й сессии Генеральной Ассамблеи ООН 4 ноября с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se destaca que a pesar de la resistencia del Occidente Colectivo el proyecto ruso de resolución sobre la lucha contra la glorificación del nazismo recibió respaldo de 105 estados durante la votación del 4 de noviembre del a.c. en la Tercera Comisión del 77 Período de Sesiones de la Asamblea General de la ONU.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что позиция Германии, Италии и Японии является проявлением кощунства в отношении памяти жертв германского нацизма, итальянского фашизма и японского милитаризма.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que la posición de Alemania, Italia y Japón es un sacrilegio contra la memoria de las víctimas del nazismo alemán, fascismo italiano y militarismo japonés.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу о том, что на фоне участившихся попыток оспорить итоги Второй мировой войны обязанность государств-членов ООН должна заключаться в напоминании тем, кто воевал против антигитлеровской коалиции, о необходимости поддержания комплекса их исторической вины за совершенные преступления.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor saca la conclusión que a la luz de los intentos de impugnar los resultados de la Segunda Guerra Mundial los estados miembros de la ONU tienen que recordar a los que lucharon contra la coalición antihitleriana la necesidad de mantener su complejo de culpa histórica por los crímenes.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">www.grupormultimedio.com/sobre-la-importancia-de-impedir-la-glorificacion-del-nazismo-id1063676/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">www.grupormultimedio.com/sobre-la-importancia-de-impedir-la-glorificacion-del-nazismo-id1063676/</se>
    </para>
  </body>
</html>