<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О торжествах по случаю 109-летия основания г. Сан-Хавьер </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del 109 Aniversario de la fundación de San Javier </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_torzhestvakh_po_sluchayu_109_letiya_osnovaniya_g_san_khaver/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_celebraci_n_del_109_aniversario_de_la_fundaci_n_de_san_javier/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30-31 июля 2022 г. в г. Сан-Хавьер, основанном в 1913 г. выходцами из Воронежской губернии, состоялось празднование его 109-й годовщины. В мероприятии приняли участие губернатор департамента Рио-Негро О.Лафлуф, мэр г. Сан-Хавьер В.Лако, Временный поверенный в делах России в Уругвае С.В.Леонтьев и другие официальные лица.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los días 30-31 de julio de 2022 en la ciudad de San Javier, fundada en 1913 por los colonos de la región rusa de Voronezh, se celebro el 109 Aniversario de su fundación con la participación del Intendente de Rio Negro Omar Lafluf, Alcalde de San Javier Washington Laco, el Encargado de Negocios a.i. de Rusia en Uruguay Sergei Leontev y otros representnates de las autoridades.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди состоявшихся мероприятий, приуроченных к этой значимой дате: открытие нового музея иммигрантов, в котором представлены вещи первых переселенцев из России, и памятной доски в честь скульптора Х.П.Загородко Хлакина, а также кавалькада, концерт танцевального коллектива «Калинка», презентация книг «Дело Рослика» и «Масиас Лубков и бесконечное волшебство».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los eventos celebrados con motivo de esta fecha importante fueron la inauguración del Museo de los Inmigrantes, en el cual se expusieron los objetos pertenecientes a los primeros colonos rusos, y el descubrimiento de placa en homenaje al escultor Juan Pablo Zagorodko Jlakin, así como la cabalgata, el concierto del grupo de danzas rusas “Kalinka”, la presentación de los libros “El Caso Roslik”  y “Macías Lubkov y la Magia Infinita”.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Гостям, прибывшим со всей страны, был предложен обед с традиционными российскими блюдами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A los participantes del evento se ofreció el almuerzo con platos tradicionales rusos.</se>
    </para>
  </body>
</html>