<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 8-й годовщины создания ЕАЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador con motivo de 8 años de la creación de la UEEA </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_8_y_godovshchiny_sozdaniya_eaes/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_con_motivo_de_8_a_os_de_la_creaci_n_de_la_ueea/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">1 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R”, еженедельнике “La Mañana” и на интернет-порталах “Grupo R Multimedio” и “Tribuna Oriental” была размещена статья посла А.В.Будаева под заголовком «Евразийский экономический союз: модель справедливого, равноправного и взаимовыгодного сотрудничества», приуроченная к очередной годовщине создания этого объединения (29 мая).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 1 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario la R”, semanario “La Mañana” y en los portales “Grupo R Multimedio” y “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “La Unión Económica Euroasiática: modelo de la cooperación justa, equitativa y mutuamente beneficiosa” con motivo de 8 años del establecimiento de esta organización (29 de mayo).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об истории Союза, его структуре и достижениях, включая развитие торгово-экономических отношений между ЕАЭС и третьими, в т.ч. латиноамериканскими странами, а также подписание в 2018 г. Меморандума о сотрудничестве между ЕАЭС и МЕРКОСУР.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la historia de la Unión, su estructura y logros, incluyendo el desarrollo de las relaciones comerciales y económicas entre la UEEA y terceros países, entre ellos latinoamericanos, así como la firma en 2018 del Memorando de Cooperación entre la UEEA y el MERCOSUR.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">La Unión Económica Euroasiática: modelo de la cooperación justa, equitativa y mutuamente beneficiosa - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La Unión Económica Euroasiática: modelo de la cooperación justa, equitativa y mutuamente beneficiosa - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>