<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о правах национальных меньшинств на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre los derechos de las minorías nacionales en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_pravakh_natsionalnykh_menshinstv_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_los_derechos_de_las_minor_as_nacionales_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Ситуация с правами национальных меньшинств на Украине», опубликованной 25 июня с.г. в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio”:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “La situación con los derechos de las minorías nacionales en Ucrania” publicado el 25 de junio del a.c. en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio”:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">С тех пор как Украина обрела независимость в 1991 г. ее власти проводили политику украинизации, а режим президента В.Зеленского ее интенсифицировал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Desde que Ucrania obtuvo su independencia en 1991 sus autoridades llevaban a cabo la política de ucranización, y el régimen del presidente Zelensky la intensificó.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Агрессивная дерусификация предполагает убийство или изгнание русскоговорящего населения, репрессии в отношении канонической православной церкви, попытки завладеть наследием великих русских писателей, переименование исторических мест, связанных с Россией, и т.д.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La tarea de derusificación agresiva prevé muerte o exilio para la gente rusoparlante, represión contra la iglesia ortodoxa canónica, intento de apropiarse del legado de grandes escritores rusos, cambio de nombres de los lugares históricos vinculados con Rusia, etc.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди меньшинств, чьи права на Украине нарушаются, есть и другие группы, в т.ч. венгры и румыны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre las minorías reprimidas en Ucrania también se encuentran otros grupos, inclusive los húngaros y rumanos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свете нарушений прав национальных меньшинств на Украине сохраняют актуальность цели специальной военной операции по защите русскоговорящего населения и денацификации преступного киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">A la luz de violaciones de los derechos de las minorías nacionales en Ucrania siguen vigentes los objetivos de la operación especial militar de proteger a la población rusoparlante y desnazificar el régimen criminal de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/la-situacion-con-los-derechos-de-las-minorias-nacionales-en-ucrania-id86243/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/la-situacion-con-los-derechos-de-las-minorias-nacionales-en-ucrania-id86243/</se>
    </para>
  </body>
</html>