<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о продлении зерновой сделки между Россией и Украиной </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la prorroga del acuerdo de granos entre Rusia y Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_prodlenii_zernovoy_sdelki_mezhdu_rossiey_i_ukrainoy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_prorroga_del_acuerdo_de_granos_entre_rusia_y_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 мая 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья посла России А.В.Будаева «Ситуация вокруг зерновой сделки между Россией и Украиной». Основные тезисы:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “La situación en torno al acuerdo de granos entre Rusia у Ucrania” publicado el 23 de mayo de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio”:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       17 мая с.г. Россия подтвердила продление Черноморской инициативы на два месяца, несмотря на отсутствие прогресса по реализации второй части стамбульского «пакета», направленного на обеспечение глобальной продовольственной безопасности и оказание помощи нуждающимся странам.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       El 17 de mayo Rusia confirmó la prórroga de la Iniciativa del Mar Negro por dos meses, a pesar de la falta de progreso en la realización de la segunda parte del “paquete” de Estambul dirigido a garantizar la seguridad alimentaria global у ayudar а los países más necesitados.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Страны Запада игнорируют вторую часть «пакета», лицемерно затрудняя транспортировку российских удобрений и сельскохозяйственной продукции и усложняя проведение соответствующих банковских операций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Los países occidentales ignoran la segunda parte del “paquete”, hipócritamente obstaculizando el traslado de fertilizantes y productos agrícolas rusos y complicando la realización de transacciones bancarias correspondientes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Западные корпорации – главные бенефициары роста цен на продовольствие и устранения российских конкурентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Las corporaciones occidentales son los principales beneficiarios del crecimiento de precios de alimentos y la expulsión de competidores rusos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Если указанные проблемы не будут решены, дальнейшее продление Черноморской инициативы станет невозможным.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·       Si no se resuelven los problemas mencionados, será imposible prorrogar más la iniciativa del Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/la-situacion-en-torno-al-acuerdo-de-granos-entre-rusia-%D1%83-ucrania-i...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/la-situacion-en-torno-al-acuerdo-de-granos-entre-rusia-%D1%83-ucrania-i...</se>
    </para>
  </body>
</html>