<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О мероприятиях роспосольства по случаю Дня Победы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre las actividades de la Embajada de Rusia con el motivo del Día de la Victoriaоспосльства по случаю Дня Победы </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_meropriyatiyakh_rosposolstva_po_sluchayu_dnya_pobedy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_las_actividades_de_la_embajada_de_rusia_con_el_motivo_del_d_a_de_la_victoriaosposlstva_po_sluch/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В рамках празднования 76-й годовщины Победы в Великой Отечественной Войне роспосольство подготовило и провело серию общественно-политических и культурных мероприятий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como parte de la celebración del 76 Aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria, la Embajada de Rusia preparó y llevó a cabo una serie de eventos sociales y culturales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">На официальном сайте нашей дипмиссии был создан специальный раздел с материалами, посвященными этой важной дате.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el sitio web oficial de la Misión Diplomática se ha creado una sección especial con materiales dedicados a esta fecha importante.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди них – виртуальная выставка архивных фотографий периода 1941 – 1945 гг.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Entre ellos se encuentra una exposición virtual de fotografías de archivo del período de 1941-1945.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди соотечественников и уругвайских граждан через социальные сети (в т.ч. Facebook, Twitter) было распространено видеообращение Посла России А.В.Будаева на русском и испанском языках.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se difundió entre los compatriotas y el público uruguayo a través de las redes sociales (incluyendo Facebook, Twitter) un videomensaje del Embajador de Rusia Andrey Budaev en español.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В здании посольства была организована выставка советских плакатов военного времени.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el edificio de la Embajada se organizó una exposición de carteles soviéticos sobre la guerra.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В авторитетном уругвайском еженедельном издании «Ла Маньяна» опубликована статья роспосла «День Великой Победы».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El prestigioso semanario uruguayo "La Mañana" publicó un artículo sobre "El Día de la Gran Victoria".</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">При участии КСОРС и российских соотечественников в виртуальном формате прошли традиционные акции «Георгиевская ленточка» и «Бессмертный полк».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con la participación de CCOCRU y compatriotas rusos se llevaron a cabo en formato virtual las acciones tradicionales "La Cinta de San Jorge" y "Regimiento Inmortal".</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">В школе при посольстве при участии помощника военного атташе был проведен «Урок мужества», посвященный Дню Победы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la escuela de la Embajada, con la participación del agregado militar adjunto se llevó a cabo una "Lección de Coraje" dedicada al Día de la Victoria.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Среди детей работников ЗУ и российских соотечественников проведен конкурс рисунка, посвященный Великой Отечественной Войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se llevó a cabo un concurso de dibujo dedicado a la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Победители и участники конкурса награждены дипломами и памятными подарками.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los ganadores y participantes del concurso recibieron diplomas y recuerdos.</se>
    </para>
  </body>
</html>