<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о попытках Запада спровоцировать кризис на Запорожской АЭС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre los intentos del Occidente de provocar una crisis en la central nuclear de Zaporiyia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_popytkakh_zapada_sprovotsirovat_krizis_na_zaporozhskoy_aes/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_los_intentos_del_occidente_de_provocar_una_crisis_en_la_central_nuclear_de_zaporiy/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 августа 2022 г. на уругвайском интернет-портале “Tribuna Oriental” была опубликована статья проректоров Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Из фарса в трагедию», в которой рассказывается о попытках киевского режима спровоцировать техногенную катастрофу на охраняемой российскими военными Запорожской атомной электростанции с целью создания повода для прямого вмешательства НАТО в конфликт.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de agosto de 2022 en el portal uruguayo “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpovich y Mikhail Troianski “De la farsa a la tragedia” en el cual se trata de los intentos del régimen de Kiev de provocar una desastre tecnológica en la central nuclear de Zaporiyia con el fin de crear un pretexto para la intervención directa de la OTAN en el conflicto.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается заинтересованность отдельных политических сил, прежде всего в США и Великобритании, в раздувании масштабного внешнеполитического кризиса и использовании агрессивной риторики для повышения рейтинга действующей власти в преддверии выборов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca el interés de algunas fuerzas políticas, en primer lugar, en EE.UU. y Gran Bretaña, en provocar una crisis internacional de gran escala y usar retórica agresiva para incrementar la popularidad de las autoridades actuales en vísperas de las elecciones.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Делается вывод о том, что такие авантюристические действия коллективного запада не увенчаются успехом, потому что Россия готова к любым сценариям развития событий.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se saca la conclusión de que los actos irresponsables del Occidente colectivo no serán exitosos porque Rusia está preparada para cualquier desarrollo de la situación.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés de los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.tribunaoriental.com/post/de-la-farsa-a-la-tragedia</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.tribunaoriental.com/post/de-la-farsa-a-la-tragedia</se>
    </para>
  </body>
</html>