<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о гуманитарной ситуации на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la situación humanitaria en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_gumanitarnoy_situatsii_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_situaci_n_humanitaria_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 марта 2022 г. в уругвайском еженедельнике “Búsqueda” вышла статья посла России А.В.Будаева под заголовком «Гуманитарные аспекты ситуации на Украине».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 31 de marzo de 2022 el semanario “Búsqueda” publicó el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “Aspectos humanitarios de la situación en Ucrania”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об усилиях России в сфере предоставления гуманитарной помощи жителям Украины и Донецкой и Луганской Народных Республик, а также в эвакуации мирных граждан из опасных районов и обеспечении приема беженцев на своей территории.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo trata de los esfuerzos de Rusia para proporcionar ayuda humanitaria a la población de Ucrania y de las Repúblicas Populares de Donetsk y Luhansk, así como para evacuar a los civiles de las zonas de peligro y acoger a los refugiados en el territorio ruso.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор отмечает, что на этом фоне страны НАТО продолжают осуществлять поставки вооружений киевскому режиму, разжигая военное противостояние и провоцируя гибель людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor señala que, en este contexto, los países de la OTAN siguen suministrando armas al régimen de Kiev, fomentando el enfrentamiento militar y dejando víctimas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся конкретные примеры антироссийской дезинформационной кампании в западных СМИ, замалчивающих не только российский гуманитарный вклад, но и совершаемые украинской армией и националистическими батальонами военные преступления.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dan ejemplos concretos de una campaña de desinformación antirrusa en los medios de comunicación occidentales, que pasa por alto no sólo la contribución humanitaria rusa, sino también los crímenes de guerra cometidos por el ejército ucraniano y los batallones nacionalistas.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также подчеркивается готовность Москвы к контактам с украинской стороной в целях сохранения человеческих жизней.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se subraya la disposición de Moscú a colaborar con la Parte Ucraniana para salvar vidas humanas.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный отклик в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo provocó una notable reacción en los círculos sociopolíticos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>