<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о ЕАЭС в контексте антироссийских санкций </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre la UEEA en el contexto de las sanciones antirrusas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_eaes_v_kontekste_antirossiyskikh_sanktsiy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_la_ueea_en_el_contexto_de_las_sanciones_antirrusas/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">12 июля 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева под заголовком «Евразийский экономический союз в контексте антироссийских санкций Запада», в которой сообщается о неудавшейся попытке коллективного Запада подорвать путем введения антироссийских рестрикций основы сотрудничества в рамках ЕАЭС, а также о конкретных антикризисных и стабилизационных мерах, принятых государствами-членами этого объединения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 12 de julio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “La Unión Económica Euroasiática en el contexto de las sanciones antirrusas de Occidente” en el cual se trata del intento fracasado del Occidente colectivo de socavar las bases de la cooperación en la UEEA a través de la imposición de las restricciones contra nuestro país, así como las medidas concretas anticrisis adoptadas por los Estados Miembros de esta organización.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале также информируется об итогах заседания Высшего Евразийского экономического совета (27 мая с.г.), в ходе которого главы государств-членов Союза отметили успехи в устранении барьеров для торговли внутри объединения, развитии сотрудничества ЕАЭС с третьими странами и обозначили приоритеты дальнейшей деятельности организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se informa sobre los resultados de la Reunión del Consejo Supremo Económico Euroasiático (27 de mayo del a.c.) durante el cual los jefes de los Estados Miembros destacaron los éxitos en la facilitación del comercio dentro de la Unión y en el desarrollo de la cooperación con terceros países y trazaron las prioridades de la UEEA.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/la-union-economica-euroasiatica-en-el-contexto-de-las-sanciones-ant...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/la-union-economica-euroasiatica-en-el-contexto-de-las-sanciones-ant...</se>
    </para>
  </body>
</html>