<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 350-летия со дня рождения Петра I </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del 350 aniversario del nacimiento de Pedro I el Grande </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_350_letiya_so_dnya_rozhdeniya_petra_i/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_350_aniversario_del_nacimiento_de_pedro_i_el_grande/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">31 марта 2022 г. в авторитетной уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья посла России А.В.Будаева под заголовком «Император России Петр I: история, наследие и современность».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 31 de marzo de 2022 el en el periódico uruguayo "Diario La R" fue publicado el artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev titulado "Emperador ruso Pedro I: Historia, Herencia y Actualidad".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о достижениях этого видного государственного деятеля, великого реформатора и правителя русских земель, его роли в становлении России как могущественной европейской державы, которое было достигнуто за счет проведения экономических, административных и военных реформ, а также побед на поле боя.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los logros de este destacado estadista, gran reformador y gobernante de las tierras rusas, su papel en el establecimiento de Rusia como una poderosa potencia europea que se logró a través de reformas económicas, administrativas y militares, así como de victorias en el campo de batalla.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает большое значение правления первого императора России для модернизации и прогресса нашей страны, включая развитие культуры и образования, и приходит к выводу о том, что наследие Петра сохраняет актуальность и сегодня, особенно в свете необходимости проведения глубоких преобразований, соответствующих долгосрочным интересам России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor destaca la importancia del reinado del primer emperador de Rusia para la modernización y el progreso de nuestro país, incluido el desarrollo de la cultura y la educación, y concluye que el legado de Pedro sigue siendo relevante hoy en día, sobre todo ante la necesidad de realizar reformas profundas que respondan a los intereses de Rusia de largo plazo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material ha generado un notable interés en los círculos sociopolíticos y culturales locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/emperador-ruso-pedro-i-historia-herencia-y-actualidad-id1013776/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/emperador-ruso-pedro-i-historia-herencia-y-actualidad-id1013776/</se>
    </para>
  </body>
</html>