<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о перспективах мирных переговоров на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre las perspectivas de negociaciones de paz en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">25 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">25 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_perspektivakh_mirnykh_peregovorov_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_las_perspectivas_de_negociaciones_de_paz_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">25 октября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Кто в действительности не хочет политического урегулирования на Украине».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 25 de octubre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Quien no quiere en realidad el arreglo político en Ucrania”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об активизации антироссийской кампании дезинформации относительно того, что Россия якобы не готова и не заинтересована в переговорах с Киевом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de la intensificación de la campaña antirrusa de desinformación referente a la supuesta falta de interés de Rusia en las negociaciones con Kiev.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве доказательства совершенно иного подхода Москвы приводятся примеры многочисленных заявлений российских официальных лиц о том, что наша страна никогда не отказывалась от переговоров, в то время как именно киевский режим всячески избегает «запуска» конструктивного диалога и неоднократно заявлял о невозможности переговоров.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Como prueba de un enfoque completamente distinto de Moscú se citan múltiples declaraciones de representantes oficiales rusos de que nuestro país nunca ha rechazado las negociaciones cuando el régimen de Kiev hace todo lo posible para evitar el inicio de un diálogo constructivo y ha reiterado que las investigaciones son imposibles.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что в ходе проведения спецоперации сторонам удавалось достигать дипломатических договоренностей, в т.ч. по обмену пленными, что демонстрирует потенциал поиска взаимоприемлемых развязок.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se destaca que durante la operación especial las partes han logrado acuerdos diplomáticos, inclusive sobre el intercambio de prisioneros de guerra, lo que demuestra el potencial de la búsqueda de soluciones mutuamente aceptables.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что в условиях глобального продовольственного, энергетического и гуманитарного кризисов начало российско-украинских переговоров отвечало бы интересам всего международного сообщества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que en el contexto de las crisis alimentaria, energética y humanitaria el inicio de las conversaciones ruso-ucranianas correspondería a los intereses de toda la comunidad internacional.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в уругвайских общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/quien-no-quiere-en-realidad-el-arreglo-politico-en-ucrania-id105538...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/quien-no-quiere-en-realidad-el-arreglo-politico-en-ucrania-id105538...</se>
    </para>
  </body>
</html>