<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Комментарий Заместителя Министра иностранных дел России С.А.Рябкова в связи с ДСНВ </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Comentario del Vicecanciller ruso Serguéi Ribkov referente al Tratado de Reducción de Armas Estratégicas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">21 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">21 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/kommentariy_zamestitelya_ministra_inostrannykh_del_rossii_s_a_ryabkova_v_svyazi_s_dsnv/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/comentario_del_vicecanciller_ruso_sergu_i_ribkov_referente_al_tratado_de_reducci_n_de_armas_estrat_g/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">21 марта 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” был размещен комментарий Заместителя Министра иностранных дел России С.А.Рябкова в связи Договором о сокращении стратегических наступательных вооружений (ДСНВ), в котором 28 февраля с.г. Россия приостановила участие.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 21 de marzo de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el comentario del Vicecanciller ruso Serguéi Ribkov referente al Tratado de Reducción de Armas Estratégicas (Nuevo START), en el cual Rusia suspendió su participación el 28 de febrero del a.c. El alto representante de Rusia destaca que la decisión de nuestro país es consistente con el derecho internacional, a pesar de las afirmaciones falsas de representantes estadounidenses.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В то же время С.А.Рябков полагает, что если США действительно заинтересованы в возобновлении действия ДСНВ и во взаимодействии с нашей страной в области контроля над вооружениями, то им следовало бы для начала отказаться от пустых фантазий на тему нанесения России «стратегического поражения» и признать безальтернативность учета российских интересов в области безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, él considera que si Washington realmente está interesado en reanudar la vigencia del Tratado y cooperar con nuestro país en materia de control de armamentos, debería empezar por renunciar a las vanas fantasías sobre el tema de infligir a Rusia una “derrota estratégica” y reconocer que no hay alternativa al respeto de los intereses rusos en el ámbito de seguridad.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés de los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>