<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О страновой видеоконферекнции КСОРС в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la videoconferencia del CCOCR en Uruguay </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">19 марта / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">19 marzo / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_stranovoy_videokonferekntsii_ksors_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_videoconferencia_del_ccocr_en_uruguay/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">19 марта 2021 г. состоялась 14-я конференция Координационного совета объединений российских соотечественников в Уругвае в дистанционном формате, в которой в качестве приглашенных гостей приняли участие Посол России в Уругвае А.В.Будаев и сотрудники дипмиссии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 19 de marzo del a.c. se celebró la 14º Conferencia del Consejo Coordinador de Compatriotas Rusos en Uruguay en formato a distancia, en la cual participó como invitado el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия рассмотрены актуальные вопросов деятельности российской диаспоры в стране пребывания в условиях пандемии новой коронавирусной инфекции, включая план совместной работы на 2021 г. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el transcurso de la reunión se abordaron algunos temas relacionados con las actividades de la diáspora rusa en el país teniendo presentes las condiciones de la pandemia de coronavirus. </se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В качестве одной из ближайших задач предстоит проведение в онлайн и офлайн форматах серии мероприятий, посвященных 60-летию полета Ю.А.Гагарина в космос.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Fue planeado realizar una serie de eventos (tanto en línea como presenciales), dedicada a los 60 años del vuelo de Yuri Gagarin al espacio.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особое внимание было уделено необходимости организации системной работы по изучению русского языка со стороны соотечественников и членов их семей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hizo énfasis en la necesidad de iniciar el trabajo sistemático para el aprendizaje del idioma ruso por parte de los compatriotas y miembros de su familia.</se>
    </para>
  </body>
</html>