<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла в связи с 60-й годовщиной Карибского кризиса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo con motivo del 60 Aniversario de la Crisis del Caribe </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_v_svyazi_s_60_y_godovshchinoy_karibskogo_krizisa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_con_motivo_del_60_aniversario_de_la_crisis_del_caribe/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 сентября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России А.В.Будаева «60-летие Карибского кризиса – исторический пример политического урегулирования конфликтов».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de septiembre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “60 Aniversario de la Crisis del Caribe en Cuba – histórico ejemplo del arreglo político de conflictos”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о состоявшейся 23 сентября с.г. в Дипломатической академии МИД России международной конференции, приуроченной к юбилею Карибского кризиса, в которой приняли участие представители общественно-политических, научных и военных кругов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de la conferencia internacional celebrada el 23 de septiembre del a.c. en la Academia Diplomática de la Cancillería rusa con motivo del Aniversario de la Crisis del Caribe en la cual participaron representantes de círculos socio-políticos, académicos y militares.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что в ходе мероприятия состоялся обмен мнениями о событиях 1962 г., поставивших мир на грань ядерного конфликта, и их отголосках в современных международных отношениях, в т.ч. в контексте кризиса на Украине.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que durante el evento se realizó un intercambio de opiniones sobre los acontecimientos de 1962 que habían empujado el mundo al borde del conflicto nuclear, así como sobre sus repercusiones en relaciones internacionales actuales, inclusive en el contexto de la crisis en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся слова замминистра иностранных дел России С.А.Рябкова, заявившего о том, что на фоне эскалации обстановки в Восточной Европе США осуществляют программу модернизации своего ядерного потенциала, преднамеренно понижая «ядерный порог» и создавая угрозу национальной безопасности нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se citan las palabras del Viceministro de Asuntos Exteriores de Rusia Sergey Ryabkov quien ha declarado que los EE.UU. están modernizando su potencial nuclear, intencionalmente bajando el “umbral nuclear” y amenazando la seguridad de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор считает важным учитывать исторические уроки урегулирования Карибского кризиса, в особенности в нынешней обстановке.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor considera importante tener en cuenta lecciones históricas del arreglo de la Crisis del Caribe, especialmente en condiciones actuales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в уругвайских общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/60-aniversario-de-la-crisis-del-caribe-en-cuba-historico-ejemplo-del-arreglo-politico-de-conflictos-id1049952/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/60-aniversario-de-la-crisis-del-caribe-en-cuba-historico-ejemplo-del-arreglo-politico-de-conflictos-id1049952/</se>
    </para>
  </body>
</html>