<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о кризисе в европейских элитах </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la crisis de las élites europeas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 октября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 octubre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_krizise_v_evropeyskikh_elitakh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_crisis_de_las_lites_europeas/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 октября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья проекторов Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Судороги европейских элит: кризис раскрыл потаенные страхи перед Россией».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de octubre de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpovich y Mikhail Troyansky “Convulsiones de las élites europeas: la crisis desveló sus miedos ocultos ante Rusia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о негативных последствиях антироссийских санкций для стран Евросоюза, проявляющихся в росте протестной активности в Западной Европе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material trata de consecuencias negativas de las sanciones antirrusas para la Unión Europea, manifestadas en aumento de protestas en Europa Occidental.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что несамостоятельный курс местных политических элит, навязанный Вашингтоном, а также успехи российской дипломатии привели к дестабилизации системы власти в ряде стран ЕС, в частности в Италии, где популисты пытаются скрыть собственные просчеты за русофобской риторикой.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que la política no autónoma de las élites locales, impuesta por Washington, así como los éxitos de la diplomacia rusa resultaron en desestabilización del sistema político en varios países de la UE, por ejemplo en Italia donde los populistas intentan esconder sus fracasos detrás de retórica rusófoba.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы делают вывод о том, что развитие ситуации зависит о того, как долго европейские избиратели будут готовы терпеть некомпетентность своих нынешних руководителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores llegan a la conclusión que el desarrollo de la situación depende de hasta cuando los votantes europeos van a tolerar la ineptitud de sus dirigentes actuales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/convulsiones-de-las-elites-europeas-la-crisis-desvelo-los-miedos-ocultos-de-rusia-id1051725/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/convulsiones-de-las-elites-europeas-la-crisis-desvelo-los-miedos-ocultos-de-rusia-id1051725/</se>
    </para>
  </body>
</html>