<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об итогах XV саммита БРИКС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la XV Cumbre del BRICS </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">01 сентября</se>
    <se lang="es" variant_id="1">01 setiembre</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_itogakh_xv_sammita_briks/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_xv_cumbre_del_brics/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «XV саммит БРИКС: очередной шаг в направлении полицентричного, справедливого и сбалансированного мироустройства», опубликованной 1 сентября 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “XV Cumbre del BRICS: un paso más hacia el mundo policéntrico, justo y equilibrado” publicado el 1 de septiembre del a.c. en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       С 22 по 24 августа с.г. в Йоханнесбурге проходил XV саммит БРИКС – межгосударственной организации, в состав которой входят Бразилия, Россия, Индия, Китай и ЮАР. Она была основана в 2006 г. в ходе Петербургского международного экономического форума.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Del 22 al 24 de agosto del a.c. en Johannesburgo se celebró la XV Cumbre del BRICS – una organización interestatal actualmente integrada por Brasil, Rusia, India, China y Sudáfrica, que fue fundada en 2006 durante el Foro Económico Internacional de San Petersburgo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Одним из ключевых событий саммита стало выступления Президента России В.В.Путина, отметившего растущее значение объединения в международных отношениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Uno de los momentos clave de la Cumbre fue el discurso del Presidente de Rusia Vladimir Putin quien destacó el creciente papel del bloque en el sistema de relaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Глава государства также заявил о том, что экономика стран БРИКС по паритету покупательной способности обходит государства G7, а рост торговли между Россией и партнерами по БРИКС составил 40,5%, достигнув рекордного показателя свыше 230 млрд долл.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En paridad de poder adquisitivo los BRICS superan al G7, el volumen de comercio de Rusia con los socios BRICS aumentó un 40,5% hasta un récord de más de 230 mil millones de dólares.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       В ходе саммита было объявлено, что шесть государств – Аргентина, Иран, Саудовская Аравия, Эфиопия, Египет и Объединенные Арабские Эмираты – с 1 января 2024 г. будут полноправно участвовать в работе организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Durante la Cumbre seis Estados – Argentina, Irán, Arabia Saudita, Etiopía, Egipto y los Emiratos Árabes Unidos – fueron invitados a ser nuevos miembros plenos del BRICS a partir del 1 de enero de 2024 (15 Estados más se encuentran en la lista de los interesados en unirse al BRICS).</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">·       Президент В.В.Путин поздравил новых членов объединения, заверив, что в ходе председательства России в БРИКС в 2024 г. работа по усилению влияния организации в мире продолжится.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·        Vladimir Putin felicitó a nuevos integrantes del bloque, asegurando que durante la Presidencia Pro Tempore de Rusia en el BRICS en 2024 se continuará el trabajo para ampliar su influencia en la arena mundial.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Следующий саммит БРИКС состоится в октябре 2024 г. в Казани.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La próxima reunión de alto nivel del grupo se celebrará en octubre del año que viene en la ciudad rusa de Kazán.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/xv-cumbre-del-brics-un-paso-mas-hacia-el-mundo-policentrico-justo-y-equilibrado-id98724/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/xv-cumbre-del-brics-un-paso-mas-hacia-el-mundo-policentrico-justo-y-equilibrado-id98724/</se>
    </para>
  </body>
</html>