<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об участии роспосла в видеоконференции в посольстве Венесуэлы </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Sobre la participación del Embajador de Rusia en la videoconferencia en la Embajada de Venezuela </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_uchastii_rosposla_v_videokonferentsii_v_posolstve_venesuely/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/sobre_la_participaci_n_del_embajador_de_rusia_en_la_videoconferencia_en_la_embajada_de_venezuela/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По приглашению венесуэльского коллеги Посол России в Уругвае А.В.Будаев 23 августа с.г. принял участие в видеоконференции, посвящённой задаче освобождения похищенного представителями США венесуэльского гражданина и дипломата А.Сааба.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por la invitación del colega venezolano el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev el 23 de agosto del a.c. participó en una videoconferencia dedicada a la liberación del ciudadano y diplomático venezolano Alex Saab secuestrado por los servicios especiales norteamericanos.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Конференция проходила при участии адвоката и супруги задержанного, а также послов боливарианских стран, делегатов левоориентированной коалиции Широкий Фронт, Антиимпериалистического комитета солидарности с Кубой и другими народами мира, Университета Республики и Уругвайской федерации студентов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El evento se celebró con la participación del abogado y la esposa del detenido, así como de los Embajadores de los países bolivarianos, delegados de la coalición izquierdista Frente Amplio, el Comité Antimperialista de Solidaridad con Cuba y los Pueblos del Mundo, la Universidad de la República y la Federación de Estudiantes Universitarios del Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия роспосол рассказал участникам о жестоком убийстве молодой российской журналистки и политолога Дарьи Дугиной, к которому причастен преступный киевский режим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento el Embajador de Rusia informó a los presentes sobre el cobarde asesinato terrorista de la joven periodista y politóloga rusa Daria Dugina, en el cual estaba implicado el régimen criminal de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">По просьбе посла участники видеоконференции почтили память погибшей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por solicitud del Embajador los participantes de la videoconferencia honraron la memoria de la fallecida con un minuto de silencio y también condenaron firmemente este terrible crimen.</se>
    </para>
  </body>
</html>