<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о попытках запада «запретить» русскую культуру </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre los intentos del Occidente de "prohibir" la cultura rusa </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_popytkakh_zapada_zapretit_russkuyu_kulturu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_los_intentos_del_occidente_de_prohibir_la_cultura_rusa/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 марта 2022 г. в уругвайском еженедельнике “La Mañana” была опубликована статья посла России А.В.Будаева под заголовком «Запретить русскую культуру: миссия невыполнима».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de marzo de 2022 el semanario uruguayo "La Mañana" publicó el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado "Prohibir la cultura rusa: misión imposible".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о вопиющих и абсурдных дискриминационных мерах со стороны Коллективного Запада и ряда международных организаций в отношении российских деятелей культуры, науки, искусства и спорта, объектов российского культурно-исторического наследия, а также представителей российской диаспоры и русскоговорящих людей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo describe las flagrantes y absurdas medidas discriminatorias adoptadas por el Occidente Colectivo y varias organizaciones internacionales contra las personalidades culturales, científicas, artísticas y deportivas rusas, los objetos del patrimonio cultural e histórico ruso, así como los miembros de la diáspora rusa y la gente rusoparlante.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор также приводит конкретные примеры зашкаливающей русофобии в т.н. «цивилизованных демократических» странах, которые не приемлются большинством международного сообщества, и приходит к выводу о бесперспективности и контрпродуктивности подобных антироссийских мер.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor cita también ejemplos concretos de rusofobia extrema en los llamados países "democráticos civilizados", que no es aceptada por la mayoría de la comunidad internacional, y concluye que tales medidas antirrusas son inútiles y contraproducentes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный отклик в местных общественно-политических и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo ha generado una notable respuesta en los círculos sociopolíticos y culturales locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>