<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о противодействии агрессивной политике стран Запада </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la resistencia contra la política agresiva de los países occidentales </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">14 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">14 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_protivodeystvii_agressivnoy_politike_stran_zapada/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_resistencia_contra_la_pol_tica_agresiva_de_los_pa_ses_occidentales/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">14 апреля 2022 г. уругвайский информационный интернет-портал “Tribuna Oriental” опубликовал статью журналиста и блогера, ответственного редактора медиахолдинга “Grupo R Multimedio” Х.Бланко под заголовком «Возникнет ли Всемирная организация стран, живущих в условиях блокады и санкций?».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 14 de abril de 2022 la revista digital uruguaya "Tribuna Oriental" publicó el artículo del periodista, bloguero y Director Periodístico del “Grupo R Multimedio” Juan Blanco titulado “¿Surgirá la Organización Mundial de Países Bloqueados y Sancionados?”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале анализируются негативные последствия западных рестрикций не столько для России, сколько для экономики европейских стран и США, где граждане выходят протестовать против антироссийского курса своих властей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se analizan las consecuencias negativas de las sanciones occidentales no tanto para Rusia como para los países europeos y EE.UU., donde los ciudadanos salen a protestar contra la política antirrusa de sus Gobiernos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу о том, что для совместного сопротивления двуличной политике Коллективного Запада, направленной на сдерживание стран-оппонентов, в частности России и Китая, необходимо поднять вопрос об учреждении Всемирной организации стран, живущих в условиях блокады и санкций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión que, para resistir conjuntamente la política hipócrita del Occidente colectivo encaminada a la contención de los países opositores, en particular Rusia y China, se necesita considerar el establecimiento de la Organización Mundial de Países Bloqueados y Sancionados.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.tribunaoriental.com/post/surgir%C3%A1-la-organizaci%C3%B3n-mundial-de-pa%C3%ADses-bloqueados-y-sancionados</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.tribunaoriental.com/post/surgir%C3%A1-la-organizaci%C3%B3n-mundial-de-pa%C3%ADses-bloqueados-y-sancionados</se>
    </para>
  </body>
</html>