<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об итогах XIV саммита БРИКС </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre los resultados de la XIV Cumbre del BRICS </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_itogakh_xiv_sammita_briks/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_los_resultados_de_la_xiv_cumbre_del_brics/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">27 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-порталах “Grupo R Multimedio” и “Tribuna Oriental” была размещена статья посла А.В.Будаева под заголовком «XIV саммит БРИКС». В материале информируется о состоявшемся 23-24 июня с.г. в виртуальном формате саммите глав государств и правительств стран-членов этого объединения. </se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 27 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en los portales “Grupo R Multimedio” y “Tribuna Oriental” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev titulado “XIV cumbre del BRICS”, en el cual se informa de la cumbre de esta Organización celebrada en el formato virtual los días 23-24 de junio del a.c.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся цитаты Президента России В.В.Путина, отметившего значение БРИКС для поиска решений сложных транснациональных вызовов и угроз, с которыми сталкивается международное сообщество, а также подчеркнувшего, что выход из сегодняшнего экономического кризиса, вызванного эгоистичными действиями отдельных государств, возможен только на основе честной и взаимовыгодной кооперации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se citan las palabras del Presidente de Rusia Vladímir Putin quien subrayó la importancia del BRICS en la búsqueda de soluciones para los retos y las amenazas complejas transnacionales que afronta la comunidad internacional, así como destacó que la salida de la crisis económica actual, provocada por las acciones egoístas de algunos países, solo es posible a base de la cooperación justa y mutuamente beneficiosa.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Сообщается о принятии по итогам саммита декларации, в которой выражается поддержка переговоров по урегулированию российско-украинского конфликта, подчеркиваются исключительные полномочия Совета безопасности ООН по введению санкций, а также содержится призыв в адрес крупных развитых стран проводить ответственную экономическую политику.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se comunica que en la Declaración conjunta publicada tras la cumbre se expresa el apoyo de las negociaciones ruso-ucranianas, se recalca la autoridad exclusiva del Consejo de Seguridad de la ONU a la hora de imponer sanciones, así como se hace llamado a los países desarrollados grandes a aplicar políticas económicas responsables.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo despertó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">XIV Cumbre del BRICS - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">XIV Cumbre del BRICS - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>