<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Заявление МИД России в связи с текущей внутриполитической ситуацией </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Declaración del MAE de Rusia en relación con la situación actual en el país </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 июня</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 junio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/zayavlenie_mid_rossii_v_svyazi_s_tekushchey_vnutripoliticheskoy_situatsiey/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/declaraci_n_del_mae_de_rusia_en_relaci_n_con_la_situaci_n_actual_en_el_pa_s/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имевшая место в нашей стране попытка вооружённого мятежа вызывает резкое неприятие в российском обществе, которое решительно поддерживает Президента Российской Федерации В.В.Путина.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El intento de motín armado que tuvo lugar en nuestro país provoca intenso rechazo en la sociedad rusa que apoya con determinación al Presidente de la Federación de Rusia, Vladímir Putin.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авантюристические устремления заговорщиков, по сути, нацелены на то, чтобы дестабилизировать ситуацию в России, разрушить наше единство, подорвать усилия Российской Федерации, направленные на надёжное обеспечение международной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los anhelos aventureros de los golpistas, de hecho, se plantean desestabilizar la situación en Rusia, desmantelar nuestra unidad, minar el esfuerzo de la Federación de Rusia encaminado a garantizar la seguridad internacional.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Таким образом, мятеж играет на руку внешним врагам России.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De esta forma, el motín está beneficiando a los enemigos externos de Rusia.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Предостерегаем западные страны от любых намёков на возможное использование внутрироссийской ситуации для достижения своих русофобских целей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Prevenimos a los países occidentales contra cualquier amago de un posible uso de la situación dentro del país para alcanzar sus objetivos rusófobos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подобные попытки бесперспективны и не найдут отклика ни в России, ни среди здравомыслящих политических сил за рубежом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estos intentos carecen de perspectiva y no encontrarán apoyo ni en Rusia ni tampoco entre las fuerzas políticas sensatas en el exterior.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Убеждены, что в ближайшее время ситуация найдёт своё решение, достойное вековой мудрости российского народа и Государства российского.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Estamos convencidos de que próximamente la situación recibirá una solución digna de la secular sabiduría del pueblo y el Estado rusos.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Все цели и задачи специальной военной операции будут выполнены.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Todos los objetivos y tareas de la operación militar especial serán alcanzados.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Наша страна продолжит суверенный курс на обеспечение своей безопасности, защиту своих ценностей, укрепление авторитета на международной арене, формирование справедливого многополярного миропорядка.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nuestro país continuará con su política soberana, cuyo objetivo es garantizar su seguridad, defender sus valores, reforzar su prestigio en la arena internacional, formar un orden mundial multipolar.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Высоко ценим понимание этой принципиальной позиции нашими союзниками и зарубежными партнёрами, которое мы уже сейчас в полной мере ощущаем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Apreciamos altamente el entendimiento de esta postura de principio que demuestran nuestros aliados y socios extranjeros. Ya lo estamos percibiendo en plena medida.</se>
    </para>
  </body>
</html>