<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О праздновании Старого Нового года </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La celebración del Viejo Año Nuevo </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 января / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 enero / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_prazdnovanii_starogo_novogo_goda/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_celebraci_n_del_viejo_a_o_nuevo/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В соответствии с доброй российской традицией по инициативе руководства Координационного совета организаций российских соотечественников (КСОРС) в Уругвае вечером 13 января 2022 г. была проведена встреча в онлайн-формате представителей российской диаспоры и сотрудников роспосольства по случаю Старого Нового года.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según la buena tradición rusa y por iniciativa de la dirección del Consejo Coordinador de Organizaciones de Compatriotas Rusos (CCOCR) en Uruguay por la noche del 13 de enero de 2022 se celebró una reunión en línea de los representantes de la diáspora rusa y los funcionarios de la Embajada con motivo del Viejo Año Nuevo.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">К участникам мероприятия с видео-посланием обратился посол А.В.Будаев, который подвел итоги прошедшего 2021 г., обозначил основные приоритеты совместной работы в новом году, сделав акцент на важности качественной подготовки страновой отчетно-выборной конференции КСОРС, намеченной на апрель с.г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Embajador Andrey Budaev se dirigió a los participantes con un video-mensaje en el cual hizo balance del año 2021, trazó las prioridades para el trabajo conjunto en el año nuevo, subrayando la importancia de una buena preparación de la Conferencia del CCOCR planeada para abril del a.c.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе состоявшегося затем неформального обмена мнениями представители нашей дипмиссии и российской диаспоры делились своими впечатлениями о 2021 годе, а также соображениями на будущее.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el intercambio informal de opiniones realizado a continuación los representantes de nuestra Misión Diplomática y de la diáspora rusa compartieron sus impresiones del año 2021 y las ideas sobre el futuro.</se>
    </para>
  </body>
</html>