<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о политизированном характере международных судебных инстанций </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre el carácter politizado de la justicia internacional </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">30 марта</se>
    <se lang="es" variant_id="1">30 marzo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_politizirovannom_kharaktere_mezhdunarodnykh_sudebnykh_instantsiy/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_el_car_cter_politizado_de_la_justicia_internacional/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">30 марта 2023 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья проректоров Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «А судьи кто?».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 30 de marzo de 2023 por la iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski “¿A quién hay que juzgar?”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о выданном Международным уголовным судом (МУС) ордере на арест Президента России В.В.Путина, как еще одном доказательстве политизированного и манипулятивного характера международных институтов, созданных для удовлетворения гегемонистских устремлений США.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la “orden de detención” emitida por la Corte Penal Internacional (CPI) contra el Presidente de Rusia Vladímir Putin, como una prueba más del carácter politizado y manipulativo de las instituciones internacionales creadas para satisfacer las aspiraciones hegemónicas de EEUU.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы подчеркивают, что эта мера свидетельствует о лицемерии Вашингтона, не допускающего проведения расследований МУС в отношении своих граждан, и приходят к выводу, что пришло время задуматься о реальном правосудии для тех, кто под прикрытием США пользовался полной и преступной безнаказанностью в разных странах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores subrayan que tal medida demuestra la hipocresía de Washington, que impide investigaciones de la misma CPI contra sus ciudadanos, y concluyen que ha llegado el momento para pensar en la justicia real para los que bajo la tapadera norteamericana han gozado de total y criminal impunidad en diferentes países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/a-quien-hay-que-juzgar-id69322/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/a-quien-hay-que-juzgar-id69322/</se>
    </para>
  </body>
</html>