<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью Посла России в Уругвае А.В.Будаева российскому информационному агентству и радио Sputnik </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista al  Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaevbrindada a la agencia rusa de noticias y radio Sputnik </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">29 января / 2021</se>
    <se lang="es" variant_id="1">29 enero / 2021</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/intervyu_posla_rossii_v_urugvae_a_v_budaeva_rossiyskomu_informatsionnomu_agentstvu_i_radio_sputnik/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/entrevista_al_embajador_de_rusia_en_uruguay_andrey_budaevbrindada_a_la_agencia_rusa_de_noticias_y_ra/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Переговоры (о возможной поставке российской вакцины) между Россией и Уругваем продолжаются уже некоторое время, они идут в нормальном режиме и в нормальном русле.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las negociaciones sobre el posible suministro de la vacuna rusa entre Rusia y Uruguay se están manteniendo ya hace un tiempo, las mismas transcurren en un ritmo y ámbito normales.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Процесс развивается в соответствии с распоряжением Правительства РФ через Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) - это именно та структура, которой поручено вести весь комплекс вопросов, связанных с экспортом и возможным налаживанием производства или розлива российских антиковидных вакцин за рубежом.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El proceso de las negociaciones se desarrolla de acuerdo a la disposición del Gobierno de Rusia a través del Fondo ruso de inversión directa (RDIF) es justamente la estructura a la cual se le ha encomendado el manejo de todos los asuntos relacionados con la exportación y probables puestas en marcha de la producción o envasado de las vacunas contra el covid en el exterior.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Были проведены переговоры и подписаны успешные контракты с целым рядом стран, в том числе и в Латинской Америке, в частности с Бразилией, с Мексикой, с Аргентиной.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se han efectuado negociaciones y se han suscrito exitosos acuerdos con varios países, entre ellos países de América Latina en particular Brasil, México, Argentina.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Некоторые партии вакцины уже были поставлены, например, в Аргентину, - эта информация широко освещалась в том числе и в уругвайских масс-медиа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Ya han sido suministrado algunas partidas de las vacunas, por ejemplo, a Argentina, un hecho que ha sido ampliamente informado también en los medios de prensa uruguaya.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Переговоры на тему возможных поставок российской антиковидной вакцины в Уругвай ведутся, в первую очередь, с правительством этой страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Las negociaciones sobre el suministro de la vacuna contra el covid al Uruguay en primer lugar se llevan a cabo con el gobierno de este país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">В свое время информация о возможностях РФПИ по продвижению вакцин была передана и в некоторые уругвайские частные организации, в том числе в компанию CASMU, оказывающую медицинские услуги, но официальные переговоры ведутся именно с правительством Уругвая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su momento las posibilidades del RDIF en cuanto a la promoción de la vacuna fueron trasmitidas a algunas instituciones privadas del Uruguay. Entre ellas a Casmu, institución prestadora de servicios médicos, pero reitero las negociaciones oficiales se desarrollan con el gobierno de Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы в первую очередь работаем по официальным каналам, так как необходимо будет пройти процедуру регистрации вакцины, а это возможно только при участии компетентных органов Уругвая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros trabajamos en primer lugar dentro los canales oficiales, dado que será necesario cumplir con el procedimiento de registro de la vacuna, y esto es únicamente posible con la participación de las autoridades competentes del Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="7">
      <se lang="ru" variant_id="0">Министерство здравоохранения Уругвая запросило дополнительную, так называемую "регуляторную документацию", чтобы у уругвайской стороны сформировалась окончательная, полная и целостная картина относительно российской продукции и возможности ее закупки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Ministerio de Salud pública de Uruguay ha solicitado documentación adicional, la llamada” documentación regulatoria”, la cual permitirá a la parte uruguaya tener información definitiva, completa, e integral en relación a la vacuna rusa y su adquisición.</se>
    </para>
    <para id="8">
      <se lang="ru" variant_id="0">Очевидно, предстоит процедура регистрации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es evidente que está pendiente el registro.</se>
    </para>
    <para id="9">
      <se lang="ru" variant_id="0">Как мы понимаем, это может быть сделано по специальной ускоренной процедуре.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Según entendemos eso se puede hacer por la vía de registro acelerado.</se>
    </para>
    <para id="10">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но это произойдет после получения всей информации от российской стороны, ее дополнительного анализа и всестороннего изучения, с привлечением экспертов созданной в Уругвае независимой экспертной группы, в которую входят авторитетные ученые, медики и специалисты.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero eso podrá ocurrir una vez que se reciba toda la información de Rusia, después de un estudio adicional y completo con la participación de los expertos del grupo científico independiente creado en Uruguay, integrado por científicos de renombre, médicos y especialistas.</se>
    </para>
    <para id="11">
      <se lang="ru" variant_id="0">То есть соответствующее решение принимается, и это я почувствовал во время контакта с уругвайскими коллегами, на основе изучения всех научных и медицинских параметров этого продукта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En mi contacto con los colegas uruguayos he notado que se toma la decisión correspondiente, en base de estudio de todos los parámetros científicos y médicos de este producto.</se>
    </para>
    <para id="12">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это важный момент.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Eso es un aspecto importante.</se>
    </para>
    <para id="13">
      <se lang="ru" variant_id="0">Думаю, что не стоит забегать вперед и рассуждать о количестве и о конкретных параметрах возможной сделки.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pienso que no debemos adelantarnos y que es prematuro hablar sobre las cantidades y sobre los parámetros del posible acuerdo.</se>
    </para>
    <para id="14">
      <se lang="ru" variant_id="0">Я подчеркиваю, - "возможной сделки", так как решение будет приниматься уругвайской стороной, и, очевидно, в ближайшее время.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Y destaco “posible acuerdo” ya que la decisión será tomada por la parte uruguaya, y es probable que en breve.</se>
    </para>
    <para id="15">
      <se lang="ru" variant_id="0">Хочу подчеркнуть, что мы не педалируем этот вопрос, не настаиваем на приобретении кем-либо нашей вакцины.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Quiero recalcar, que nosotros no estamos apurando este asunto, no insistimos que alguien tiene adquirir nuestra vacuna.</se>
    </para>
    <para id="16">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это решение исключительно добровольное, осознанное, принимаемое исходя из соображений национальных интересов той или иной страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Es una decisión totalmente voluntaria, consiente, que se toma considerando los intereses nacionales de cada país.</se>
    </para>
    <para id="17">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы готовы сотрудничать со всеми, готовы, исходя из наших возможностей, в полной мере постараться удовлетворить потребности того или иного зарубежного партнера.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros estamos listos para cooperar con todos, partiendo de nuestras posibilidades, tratando de satisfacer las necesidades de nuestros socios extranjeros.</se>
    </para>
    <para id="18">
      <se lang="ru" variant_id="0">Вакцина Sputnik V востребована во многих странах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La vacuna Sputnik V está siendo demandada en muchos países.</se>
    </para>
    <para id="19">
      <se lang="ru" variant_id="0">Но наши производственные мощности не всегда могут удовлетворить наши собственные потребности, тем более что, как известно, мы к весне-лету планируем вакцинировать треть населения нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pero nuestras capacidades industriales no siempre pueden satisfacer nuestras propias demandas tomando en cuenta que como se sabe, nosotros hemos planificado para la primavera-verano (boreal) tener vacunado un tercio de la población de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="20">
      <se lang="ru" variant_id="0">Поэтому по согласованию с РФПИ имеются договоренности и подписаны контракты с рядом стран о налаживании производства и розлива вакцин в этих странах, на основе их технологических мощностей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por eso, por acuerdos con el Fondo ruso de Inversión directa ya existen convenios y se han firmado contratos con varios países para inicio de producción y envasado de la vacuna en esos países, de acuerdo a las capacidades tecnológicas de los mismos.</se>
    </para>
    <para id="21">
      <se lang="ru" variant_id="0">Это, в частности, Бразилия, Индия, и другие страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me refiero en particular a Brasil, India y otros países.</se>
    </para>
    <para id="22">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мне кажется, что в любом случае в этом вопросе надо проявить определенное терпение, сдержанность, и дождаться того момента, когда правительство Уругвая примет соответствующее решение на этот счет, и обнародует его.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Pienso que en el tema de la vacuna hay que tener cierta paciencia, moderación y esperar el momento cuando el gobierno de Uruguay adopte la decisión correspondiente y la haga pública.</se>
    </para>
    <para id="23">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы, со своей стороны, готовы к сотрудничеству, готовы помогать РФПИ в проведении диалога с компетентными органами Уругвая.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por nuestra parte estamos dispuestos a cooperar, a brindar ayuda al Fondo ruso de Inversión directa en el dialogo con las autoridades uruguayas.</se>
    </para>
    <para id="24">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мы содействуем установлению прямых контактов между заинтересованной стороной и РФПИ -  это поможет вести диалог без экивоков или "испорченного телефона".</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Nosotros ayudamos a establecer contactos directos entre la parte interesada y el RDIF, ya que esto permite mantener un dialogo sin equívocos o sea sin teléfono descompuesto.</se>
    </para>
    <para id="25">
      <se lang="ru" variant_id="0">Так специалисты гораздо быстрее и эффективнее придут к решению, которое отвечало бы интересам обеих сторон.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">De esta forma los especialistas llegaran más rápido y más eficazmente a una decisión, que contemple los intereses de ambas partes.</se>
    </para>
    <para id="26">
      <se lang="ru" variant_id="0">Мне кажется, мы можем рассчитывать на благоприятный исход этого вопроса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Me parece que podemos esperar un resultado favorable, al menos en lo personal soy muy optimista.</se>
    </para>
  </body>
</html>