<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о русофобии в контексте украинского кризиса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre la rusofobia en el contexto de la crisis ucraniana </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_rusofobii_v_kontekste_ukrainskogo_krizisa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_la_rusofobia_en_el_contexto_de_la_crisis_ucraniana/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 марта 2022 г. в авторитетной уругвайской газете “Diario La R” по инициативе посольства была опубликована статья профессора Дипломатической академии МИД России, доктора исторических наук М.А.Неймарка под заголовком «Украинский кризис и русофобия».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de marzo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” por iniciativa de la Embajada fue publicado el artículo del profesor de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia, Doctor en Historia Mark Neimark titulado “La crisis en Ucrania y la rusofobia”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о природе враждебного отношения стран Коллективного Запада к России, россиянам и всему русскому, крайних проявлениях этого негативного явления в последнее время, что стало сегодня неотъемлемым элементом риторики официальных представителей государств-членов НАТО и их сателлитов, включая нынешний украинский режим.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la esencia de la actitud hostil de los países del Occidente Colectivo hacia Rusia, los rusos y todo lo ruso, las recientes manifestaciones extremas de este fenómeno negativo que hoy en día se convirtió en un elemento integral de la retórica de los representantes de los Estados Miembros de la OTAN y sus satélites, inclusive del régimen actual ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный отклик в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo causó reacción importante en los círculos socio-políticos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>