<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Материал о разоблачении мифов Евросоюза по Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El material para desenmascarar los mitos de la Unión Europea sobre Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">18 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">18 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/material_o_razoblachenii_mifov_evrosoyuza_po_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_material_para_desenmascarar_los_mitos_de_la_uni_n_europea_sobre_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">18 июня 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” был размещен подготовленный МИД России развернутый материал, в котором развенчиваются ложные сведения, распространяемые руководством Евросоюза, о российской спецоперации на Украине и ее последствиях для мировой экономики.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 18 de junio de 2022 por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo "Diario La R" y en el portal "Grupo R Multimedio" fue publicado un detallado material preparado por el Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia, que desmiente la falsa información difundida por los dirigentes de la UE sobre la operación especial de Rusia en Ucrania y su impacto en la economía mundial.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В публикации на фактическом материале рассказывается о безосновательности и голословности обвинений в адрес России в развязывании глобального продовольственного кризиса и провоцировании роста цен на энергоносители.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En la publicación se presentan hechos para demostrar que las acusaciones contra Rusia de haber desencadenado una crisis alimentaria mundial y provocar una subida de los precios de la energía carecen de fundamento.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся свидетельства того, что незаконные антироссийские рестрикции Коллективного Запада и действия преступного киевского режима повлекли за собой нарушение логистических цепочек и подрыв отлаженных торгово-экономических связей, тогда как Россия делает все возможное для преодоления кризиса, в т.ч. обеспечивая безопасность движения транспортных судов в акватории Черного моря.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dan pruebas de que las medidas ilegales antirrusas del Occidente colectivo y las acciones del régimen criminal de Kiev han provocado la interrupción de las cadenas logísticas y la ruptura de relaciones comerciales y económicas establecidas, mientras que Rusia está haciendo todo lo posible para superar la crisis, incluso garantizando la seguridad de los buques de transporte en el Mar Negro.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный отклик в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material recibió una notable respuesta en los círculos sociopolíticos y empresariales locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>