<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о последствиях накачивания преступного киевского режима западными вооружениями </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre las repercusiones de suministros de armas occidentales al régimen criminal de Kiev </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 января</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 enero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_posledstviyakh_nakachivaniya_prestupnogo_kievskogo_rezhima_zapadnymi_vooruzheniyami/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_las_repercusiones_de_suministros_de_armas_occidentales_al_r_gimen_crimi/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 января 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла России в Уругвае А.В.Будаева «Вооружая Украину или организованную преступность: как западное оружие попадает на черный рынок».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de enero de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Armando a Ucrania o al crimen organizado: como las armas occidentales acaban en el mercado negro”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале сообщается о нескольких расследованиях, свидетельствующих о том, что большая часть вооружений, поставляемых на Украину, оказывается в руках преступных и экстремистских организаций в различных странах мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se informa de varias investigaciones que han revelado que la gran parte de los armamentos enviados a Ucrania termina en manos de grupos criminales y extremistas en diferentes países del mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся заявления представителей европейских правоохранительных органов, подтверждающие факты контрабанды вооружений, предназначенных для украинской армии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se citan las declaraciones de representantes policiales europeos que confirman los hechos de contrabando de las armas destinadas para el ejército ucraniano.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор делает вывод о том, что страны-члены НАТО просчитались, начав экспортировать оружие киевскому режиму в больших объемах, проигнорировав его преступную и коррумпированную сущность.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión de que la OTAN cometió un error de cálculo al exportar un gran volumen de material bélico al régimen de Kiev ignorando su carácter delincuente y corrupto.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/armando-a-ucrania-o-al-crimen-organizado-como-las-armas-occidentales-acaban-en-el-mercado-negro-id1072570/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/armando-a-ucrania-o-al-crimen-organizado-como-las-armas-occidentales-acaban-en-el-mercado-negro-id1072570/</se>
    </para>
  </body>
</html>