<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла по случаю 150-летия со дня рождения Ф.И.Шаляпина </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del 150 Aniversario de Fiódor Chaliapin </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">13 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">13 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_po_sluchayu_150_letiya_so_dnya_rozhdeniya_f_i_shalyapina/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_150_aniversario_de_fi_dor_chaliapin/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">13 февраля 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «150 лет легендарному российскому оперному певцу Федору Шаляпину».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 13 de febrero de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “150 años del legendario cantante ruso de ópera Fiódor Chaliapin”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о его жизни, труде, пути к славе и всемирному признанию его артистического таланта.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de su vida, trabajo y camino hacia la fama y el reconocimiento a escala mundial de su talento artístico.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается, что, несмотря на отъезд Шаляпина из России в 1922 г., он никогда не забывал свой Родины, внося большой вклад в популяризацию лучших произведений российского музыкального искусства за границей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya que a pesar de que Chaliapin se fue para siempre de Rusia en 1922, él nunca olvidó a su Partía y sus raíces, haciendo gran aporte a la popularización de las mejores obras del arte musical ruso en el extranjero.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор указывает на то, что Федор Шаляпин дважды выступал в Монтевидео в 1930 г., и его пение стало сенсацией, о чем свидетельствуют публикации в местной прессе, в которых отдавалось должное его сильному голосу и исключительному таланту артиста.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor recalca que Fiódor Chaliapin cantó en Montevideo dos veces en 1930 y su actuación causó gran sensación en Uruguay, demostrada por el hecho de que en la prensa local salieron múltiples notas elogiándolo por su voz poderosa y talento excepcional.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в уругвайских творческих и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo despertó notable interés de los círculos artísticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/150-anos-del-legendario-cantante-ruso-de-opera-fiodor-chaliapin-id55200/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/150-anos-del-legendario-cantante-ruso-de-opera-fiodor-chaliapin-id55200/</se>
    </para>
  </body>
</html>