<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о последствиях поставок западных вооружений на Украину </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre las consecuencias de suministros de armamentos occidentales a Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">17 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">17 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_posledstviyakh_postavok_zapadnykh_vooruzheniy_na_ukrainu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_las_consecuencias_de_suministros_de_armamentos_occidentales_a_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «Угрозы и риски западных поставок вооружений украинскому режиму», опубликованной 17 мая 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio”:</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “Peligros y riesgos de suministros occidentales de material bélico al régimen ucraniano” publicado el 17 de mayo de 2023 en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio”:</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Поддерживая киевский режим, Вашингтон не стремится к тому, чтобы обеспечить мир на Украине, а старается любой ценой нанести поражение России для сохранения своей глобальной гегемонии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Apoyando el régimen de Kiev Washington no aspira a asegurar la paz en Ucrania, sino que derrotar cueste lo que cueste a Rusia para conservar su hegemonía global.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Наращивание поставок оружия на Украину и передача Киеву разведданных сделали страны Запада стороной противостояния в конфликте.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Aumentando suministros de armas a Ucrania y compartiendo con Kiev datos de inteligencia los países occidentales ya se han convertido en una parte de la confrontación en Ucrania.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Коллективный Запад, стремясь продлить конфликт, нарушает нормы международного права в сфере торговли оружием, запрещающие поставки вооружений в зоны боевых действий и их передачу третьим странам без согласия страны-производителя (в данном случае России)</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Para prolongar el conflicto el Occidente Colectivo viola las reglas internacionales del comercio de armas que prohíben transferencias de armamentos a las zonas de conflicto y su entrega a terceros países sin consentimiento del país productor (en este caso Rusia). </se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">·         Поставки оружия на Украину не могут обеспечить восстановление мира и стабильности в Европе и лишь усугубляют ситуацию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">·         Suministros de armas a Ucrania no pueden asegurar el restablecimiento de la paz y estabilidad en Europa y solo agravan la situación.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/peligros-y-riesgos-de-suministros-occidentales-de-material-belico-al-regimen-ucraniano-id78837/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/peligros-y-riesgos-de-suministros-occidentales-de-material-belico-al-regimen-ucraniano-id78837/</se>
    </para>
  </body>
</html>