<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">О выставке советских плакатов военного времени в Уругвае </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La exposición de carteles soviéticos de la época de la Gran Guerra Patria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/o_vystavke_sovetskikh_plakatov_voennogo_vremeni_v_urugvae/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_exposici_n_de_carteles_sovi_ticos_de_la_poca_de_la_gran_guerra_patria/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 мая 2022 г. в преддверии Дня Победы в российской дипмиссии в г. Монтевидео была открыта экспозиция плакатов периода Великой Отечественной войны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de mayo de 2022 en vísperas del Día de la Victoria en la Misión Diplomática rusa en Montevideo se celebró la inauguración de la exposición de los carteles soviéticos del período de la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В мероприятии приняли участие сотрудники посольства, члены их семей и российские соотечественники.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el evento participaron los funcionarios de la Embajada, miembros de sus familias y compatriotas rusos.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Плакаты, олицетворяющие чувства патриотизма, любви к Родине, единения народа и готовности к самопожертвованию, вызвали большой эмоциональный подъем у всех присутствующих.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los carteles que reflejan los sentimientos de patriotismo, amor hacia la Patria, la unidad del pueblo y la disposición a autosacrificio despertaron mucha emoción de los participantes.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе открытия экспозиции посол А.В.Будаев дал интервью МИА «Спутник» по поводу этого и других мероприятий РЗУ, посвященных 77-й годовщине победы в Великой Отечественной войне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la inauguración de la exposición el Embajador Andrey Budaev concedió una entrevista a la Agencia Internacional de la Información “Sputnik” sobre este y otros eventos de la Misión Diplomática dedicados al 77 Aniversario de la Victoria en la Gran Guerra Patria</se>
    </para>
  </body>
</html>