<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о торговле человеческими органами на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el tráfico de órganos humanos en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">12 июля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">12 julio</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_torgovle_chelovecheskimi_organami_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_tr_fico_de_rganos_humanos_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">Основные тезисы статьи посла А.В.Будаева «О торговле человеческими органами на Украине», опубликованной 12 июля с.г. в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio”: </se>
      <se lang="es" variant_id="1">Puntos clave del artículo del Embajador de Rusia Andrey Budaev “Sobre el tráfico de órganos humanos en Ucrania” publicado el 12 de julio del a.c. en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio”: </se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Имеются достоверные свидетельства того, что Украина при нынешнем режиме превращается в один из мировых центров черной трансплантологии.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Hay evidencias elocuentes de que Ucrania con su régimen actual se está convirtiendo en uno de los centros mundiales de la transplantología negra.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">С разрешения киевских властей извлекаются органы раненых или погибших украинских солдат, а родственникам сообщают, что военнослужащие пропали без вести.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con autorización de las autoridades de Kiev, sacan órganos de combatientes ucranianos heridos (o muertos), notificando a los familiares que el militar ha desaparecido.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Эта проблема не нова: в 2005 г. Советы Европы подтвердил существование проблемы торговли органами младенцев на Украине, и в последние годы там были приняты законы, упрощающие проведение соответствующих хирургических операций.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Este problema no es nuevo para este país: en 2005 el Consejo de Europa certificó la existencia del tráfico de órganos de bebés en Ucrania y en los últimos años han sido aprobadas las leyes que simplifican los procedimientos quirúrgicos correspondientes.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Коллективный Запад, стремясь оказать давление на Россию и достичь своих гегемонистских целей, навязываемых Вашингтоном, готов игнорировать доказательства этих тяжелых преступлений.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El Occidente colectivo, aspirando a presionar a Rusia y lograr sus objetivos hegemónicos dictados por Washington, está dispuesto a ignorar las pruebas de estos graves crímenes.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/sobre-el-trafico-de-organos-humanos-en-ucrania-id89554/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/sobre-el-trafico-de-organos-humanos-en-ucrania-id89554/</se>
    </para>
  </body>
</html>