<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Материал о благодарственном письме Г.К.Жукову от Комитета еврейских беженцев Уругвая </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El material sobre la carta de agradecimiento del Comité de Ayuda de los Istraelitas Bucovinos Residentes en Uruguay al mariscal Georgy Zhukov </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">09 мая / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">09 mayo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/material_o_blagodarstvennom_pisme_g_k_zhukovu_ot_komiteta_evreyskikh_bezhentsev_urugvaya/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_material_sobre_la_carta_de_agradecimiento_del_comit_de_ayuda_de_los_istraelitas_bucovinos_residen/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">В адрес посла А.В.Будаева было направлено обращение сопредседателя Центра «Холокост», советника президента Российского еврейского конгресса И.А.Альтмана с просьбой распространить копию благодарственного письма выдающемуся советскому военачальнику, маршалу Г.К.Жукову от Комитета еврейских беженцев в Уругвае, которая была передана послу Уругвая в Москве Д.Кастильосу Гомесу 6 мая 2022 г.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al Embajador de Rusia en Uruguay, Sr. Andrey Budaev, se dirigió el Copresidente del Centro del Holocausto y Asesor del Presidente del Congreso Judío Ruso, Sr. Ilya Altman, con la solicitud de divulgar la carta de agradecimiento de un grupo de judíos uruguayos al gran jefe militar soviético, mariscal Georgy Zhukov. La carta fue entregada en una ceremonia solemne al Embajador de Uruguay en Moscú, Sr. Daniel Castillos Gómez, el 6 de mayo de 2022 – en vísperas del Día de la Victoria en la Gran Guerra Patria.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Соответствующий материал был опубликован 9 мая 2022 г. в уругвайском издании “Diario La R”, размещен на интернет-портале “Grupo R Multimedio” и направлен в местные еврейские организации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material correspondiente fue publicado el 9 de mayo en el periódico uruguayo “Diario La R”, en el portal "Grupo R Multimedio" y enviado a las organizaciones judías locales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Также посол А.В.Будаев дал по этому поводу интервью региональному представительству МИА «Спутник», текст которого доступен по ссылке: https://mundo.sputniknews.com/20220510/el-archivo-ruso-entrega-a-uruguay-carta-de-agradecimiento-de-judios-al-mariscal-zhukov-1125294807.html .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Al mismo tiempo, el Embajador Andrey Budaev concedió una entrevista a la Oficina Regional de la Agencia Internacional de Información “Sputnik” referente a este tema que está disponible a través del siguiente link: https://mundo.sputniknews.com/20220510/el-archivo-ruso-entrega-a-uruguay-carta-de-agradecimiento-de-judios-al-mariscal-zhukov-1125294807.html .</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">И.А.Альтман выразил признательность за оказанное содействие и заинтересованность в продолжении контактов с местными еврейскими и научными организациями с целью выяснения новых фактов признания роли СССР в спасении евреев Европы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sr. Ilya Altman agradeció el apoyo prestado y expresó su interés en continuar los contactos con las organizaciones judías y científicas uruguayas para determinar nuevos hechos del reconocimiento del papel de la URSS en la salvación de los judíos de Europa.</se>
    </para>
  </body>
</html>