<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья поcла по случаю Дня защитника Отечества </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador con motivo del Día del Defensor de la Patria  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">24 февраля</se>
    <se lang="es" variant_id="1">24 febrero</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_pocla_po_sluchayu_dnya_zashchitnika_otechestva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_con_motivo_del_d_a_del_defensor_de_la_patria_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">24 февраля 2023 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья посла А.В.Будаева по случаю Дня защитника Отечества.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Con motivo de la fiesta nacional rusa – Día del Defensor de la Patria, el 24 de febrero de 2023, en el periódico uruguayo “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об истории и значении этого праздника для нашей страны и ее народа.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la historia y el significado de esta fiesta para nuestro país y su gente.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается особая важность этой даты для России сегодня в свете ухудшения международной обстановки, развязанной коллективным Западом гибридной войны против нашей страны с использованием кампаний дезинформации и русофобии, расширения военной инфраструктуры НАТО на восток и поддержки преступного киевского режима.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya la importancia especial de esta fecha para Rusia hoy en día a la luz de la degradación de la situación internacional, la guerra híbrida desatada contra nuestro país por el Occidente Colectivo, utilizando las campañas de desinformación y rusofobia, ilegítimas sanciones antirrusas, expandiendo la infraestructura militar de la OTAN hacia el Este y apoyando el régimen criminal de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор приходит к выводу о том, что День защитника Отечества – это очередной повод для объединения и консолидации российского общества на основе исторической правды, справедливости и наших исконных и непреходящих принципов.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor llega a la conclusión de que el Día del Defensor de la Patria es un motivo más para la unión y consolidación de la sociedad rusa sobre la base de la verdad histórica, justicia y los principios autóctonos y perdurables de nuestra existencia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://grupormultimedio.com/sobre-el-dia-del-defensor-de-la-patria-en-rusia-id58704/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://grupormultimedio.com/sobre-el-dia-del-defensor-de-la-patria-en-rusia-id58704/</se>
    </para>
  </body>
</html>