<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о предотвращении ядерной войны </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre la prevención de la guerra nuclear </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 ноября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 noviembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_predotvrashchenii_yadernoy_voyny/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_la_prevenci_n_de_la_guerra_nuclear/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">7 ноября 2022 г. на сайте Уругвайского новостного агентства “Uy.Press” была размещена статья посла России А.В.Будаева «Россия стремится предотвратить ядерную войну».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 7 de noviembre de 2022 en la página web de la Agencia Uruguaya de Información “Uy.Press” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Rusia trata de prevenir una guerra nuclear”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о возросших рисках для существующей архитектуры безопасности в сфере нераспространения оружия массового уничтожения, ставших следствием осуществляемых киевским режимом провокаций, включая планы использования «грязной бомбы» с целью активизации антироссийской кампании дезинформации.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material está dedicado al aumento de los riesgos para la arquitectura existente en la esfera de la no proliferación de las armas de destrucción masiva como consecuencia de las provocaciones realizadas por el régimen de Kiev, inclusive los planes del empleo de una “bomba sucia” para dar impulso a la campaña antirrusa de desinformación.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор отмечает, что в этих условиях Россия предпринимает дипломатические усилия для предотвращении ядерной войны: в частности цитируется заявление российского МИД, в котором говорится о приверженности нашей страны целям недопущения военного столкновения ядерных держав и формирования обновленной, более устойчивой системы международной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor recalca que en estas condiciones Rusia hace esfuerzos diplomáticos para prevenir una guerra nuclear: en particular se cita la Declaración de la Cancillería rusa que trata del compromiso de nuestro país con los objetivos de evitar cualquier choque militar de las potencias nucleares y contribuir a la formación del sistema de seguridad internacional actualizada y más sostenible.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos uruguayos.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc125143</se>
      <se lang="es" variant_id="1">&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=" https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc125143 "&gt; https://www.uypress.net/Columnistas/Andrey-Budaev-uc125143 &lt;/a&gt;&lt;br&gt;</se>
    </para>
  </body>
</html>