<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об итогах конкурса, посвященного 350-летию Петра I </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Los resultados del concurso con motio del 350 Aniversario de Pedro I el Grande </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">26 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">26 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_itogakh_konkursa_posvyashchennogo_350_letiyu_petra_i/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/los_resultados_del_concurso_con_motio_del_350_aniversario_de_pedro_i_el_grande/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">После подведения специальным жюри в составе представителей КСОРС и роспосольства результатов конкурса научно-исследовательских работ, посвящённых жизни и деятельности российского императора Петра Великого, 26 августа 2022 г. в дипмиссии России в Уругвае состоялось награждение победителей.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Despues de que el jurado integrado por los representantes del Consejo Coordinador de las Organizaciones de Compatriotas Rusos en Uruguay (CCOCRU) y de la Embajada de Rusia en Montevideo había hecho balance del concurso de investigaciones dedicadas a la vida y actividad del Emperador ruso Pedro I (el Grande) el 26 de agosto de 2022 en la Misión Diplomática rusa en Uruguay se celebró la entrega de los premios para ganadores.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе мероприятия, проходившего при участии руководства КСОРС, посол А.В.Будаев вручил памятные подарки М.Синякофф и М.да Росе, занявшим призовые места (ссылки на их работы прилагаются).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante el evento realizado con la participación de la dirección del CCOCRU el Embajador Andrey Budaev entregó regalos a Martha Siniacoff y Martín Da Rosa quenes ganaron el concurso (los links a sus trabajos se adjuntan).</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">В ходе беседы были обсуждены дальнейшие планы совместной работы дипмиссии с российскими соотечественниками, в контексте празднования в этом году других памятных дат в истории нашей страны, а также 165-летия установления российско-уругвайских отношений (10 декабря).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Durante la conversación se abordaron los planes ulteriores de la labor conjunta de la Misión con los compatriotas rusos, inclusive en el contexto de la celebración este año de otras fechas importantes en la historia de nuestro país, así como del 165 Aniversario del establecimiento de relaciones ruso- uruguayas (10 de diciembre).</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">М.Синякофф. «Петр I: великий реформатор России и его социально-культурные преобразования» М.да Роса и Н.Мастранхело «Во благо России…»</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Martha Siniacoff “Pedro I: el Gran Reformador de Rusia y sus reformas socio-culturales” Martín Da Rosa y Nadia Mastrangelo “Por el bien de Rusia”</se>
    </para>
  </body>
</html>