<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о причинах глобального продовольственного кризиса </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre las causas de la crisis alimentaria global </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">10 августа / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">10 agosto / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_prichinakh_globalnogo_prodovolstvennogo_krizisa/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_las_causas_de_la_crisis_alimentaria_global/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">10 августа 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья проректоров Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича и кандидата исторических наук М.Г.Троянского «Не хлебом единым, или перспективы продовольственного кризиса».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 10 de agosto de 2022 por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski titulado “No solo de pan, o las perspectivas de crisis alimentaria”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о негативных последствиях для мировой экономики антироссийских санкций и эскалации западными странами конфликта на Украине, таких как рост цен на продукты питания, энергоносители и удобрения, что в свою очередь представляет большую угрозу для глобальной продовольственной безопасности.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de las consecuencias negativas para la economía global de las sanciones antirrusas y de la escalada por los países occidentales del conflicto en Ucrania. Entre ellas se destacan el crecimiento de los precios de alimentos, energía y fertilizantes.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отмечается, что эти проблемы могут быть решены путем укрепления многополярности, основанной на равноправии государств и народов и обеспечивающей предсказуемость и стабильность в международных отношениях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se recalca que estos problemas pueden ser solucionados a través del fortalecimiento del sistema multipolar basado en la igualdad de Estados y pueblos que garantiza la previsibilidad y estabilidad en relaciones internacionales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/no-solo-de-pan-o-las-perspectivas-de-crisis-alimentaria-id1041825/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/no-solo-de-pan-o-las-perspectivas-de-crisis-alimentaria-id1041825/</se>
    </para>
  </body>
</html>