<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Об интервью посла информагентству «Спутник» </se>
    <se lang="es" variant_id="1">La entrevista del Embajador con la Agencia de Información Sputnik </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">07 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">07 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/ob_intervyu_posla_informagentstvu_sputnik/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/la_entrevista_del_embajador_con_la_agencia_de_informaci_n_sputnik/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">А.В.Будаев дал развернутое интервью региональному представительству информагентства «Спутник» в Монтевидео, в котором были освещены отдельные аспекты российской политики в Латинской Америке и российско-латиноамериканского сотрудничества в условиях использования Коллективным Западом незаконных санкций против нашей страны, включая участие регионалов в 25-й юбилейной версии Петербургского международного экономического форума (15-18 июня с.г.).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En vísperas del Día de Rusia, el Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev concedió el 7 de junio una detallada entrevista a la Oficina Regional de la Agencia de Información Sputnik en Montevideo, en la cual abordó algunos aspectos de la política rusa en América Latina y de la cooperación ruso-latinoamericana en el contexto del uso de sanciones ilegales contra nuestro país por parte del Occidente Colectivo, incluyendo la participación de representantes regionales en la 25 edición del Foro Económico Internacional de San Petersburgo (15-18 de junio del a.c.).</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Отдельное внимание было уделено российско-уругвайским связям на различных направлениях, в т.ч. гуманитарным контактам и российскому культурному присутствию в этой стране.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se prestó especial atención a las relaciones ruso-uruguayas en diversos ámbitos, inclusive los contactos humanitarios y la presencia cultural rusa en este país.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0"> Интервью будет опубликовано в пятницу 10 июня в 11:00 (время Монтевидео) в ленте новостей МИА «Спутник» и на сайте https://mundo.sputniknews.com. В радиоэфир интервью выйдет в субботу 11 июня в 12:00 (время Монтевидео) на радио M24 (97.9 FM в Монтевидео и 102.5 FM в Мальдонадо).</se>
      <se lang="es" variant_id="1">La entrevista se publicará el viernes 10 de junio a las 11:00 (hora de Montevideo) en las noticias de Sputnik y en el sitio web https://mundo.sputniknews.com y se emitirá en la Radio M24 (97.9 FM en Montevideo y 102.5 FM en Maldonado) el sábado 11 de junio a las 12:00 (hora de Montevideo).</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">С нам также можно ознакомиться в подкасте по ссылке https://mundo.sputniknews.com/radio/ .</se>
      <se lang="es" variant_id="1">También se podrá escucharla en el podcast en https://mundo.sputniknews.com/radio/ .</se>
    </para>
  </body>
</html>