<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла об итогах ПМЭФ-2022 </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo del Embajador sobre los resultados del SPIEF 2022 </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_ob_itogakh_pmef_2022/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_del_embajador_sobre_los_resultados_del_spief_2022/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева под заголовком «Об итогах XXV Петербургского международного экономического форума».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador Andrey Budaev titulado “Sobre los resultados del 25º Foro Económico Internacional de San Petersburgo”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале отмечается, что вопреки неблагоприятным внешним факторам и беспрецедентному международному давлению России удалось успешно провести юбилейный Форум: в нем приняли участие делегаты из более чем 140 стран, в т.ч. главы государств, официальные лица, представители деловых кругов различных регионов мира.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se destaca que a pesar de los factores negativos externos y presión internacional sin precedentes Rusia logró llevar a cabo exitosamente el Foro: en él participaron los delegados de más de 140 países, inclusive Jefes de Estado, representantes oficiales y empresarios de diferentes regiones del mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор выделяет активное участие в мероприятии гостей из латиноамериканских стран, включая проведение тематической сессии «Россия – Латинская Америка», которая была посвящена вопросам развития экономического сотрудничества, в т.ч. за счет использования потенциала таких объединений как ЕАЭС и БРИКС.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor destaca la participación activa en el evento de los huéspedes de los países latinoamericanos, inclusive la celebración de una sesión temática “Rusia – América Latina” que fue dedicada a la cooperación económica, también por medio de la Unión Económica Euroasiática y BRICS.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Ключевым событием форума стало выступление на Пленарном заседании 17 июня Президента Российской Федерации В.В.Путина, который подчеркнул, что эпоха однополярного мира подошла к концу, происходит смена элит на глобальном уровне.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El momento clave del Foro fue el discurso en la Sesión Plenaria del 17 de junio del Presidente de Rusia Vladimir Putin quien subrayó que la época del mundo unipolar terminó, y se avecina un cambio de élites a nivel global.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">В своей речи российский лидер определил внешние вызовы и приоритеты внутреннего развития нашей страны.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En su discurso el líder ruso indicó los desafíos externos y prioridades del desarrollo interno de nuestro país.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó un notable interés en los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
    <para id="6">
      <se lang="ru" variant_id="0">Sobre los Resultados del 25º Foro Económico Internacional de San Petersburgo - Grupo R Multimedio</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Sobre los Resultados del 25º Foro Económico Internacional de San Petersburgo - Grupo R Multimedio</se>
    </para>
  </body>
</html>