<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Интервью председателя Комитета по внешним связям правительства Санкт-Петербурга Е.Д.Григорьева </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Entrevista del Presidente del Comité de Relaciones Exteriores del Gobierno de San Petersburgo Evgeny Grigoriev  </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">27 мая</se>
    <se lang="es" variant_id="1">27 mayo</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/intervyu_predsedatelya_komiteta_po_vneshnim_svyazyam_pravitelstva_sankt_peterburga_e_d_grigoreva/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/entrevista_del_presidente_del_comit_de_relaciones_exteriores_del_gobierno_de_san_petersburgo_evgeny_/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">По инициативе посольства России в Уругвае 27 мая 2023 г. в газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” было опубликовано интервью председателя Комитета по внешним связям правительства Санкт-Петербурга Е.Д.Григорьева, приуроченное к 320-летию основания Санкт-Петербурга и 25-й годовщине подписания Соглашения между администрацией Санкт-Петербурга и мэрией Монтевидео в торгово-экономической, научно-технической и культурной областях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay el 27 de mayo de 2023 en el periódico “Diario La R” y portal “Grupo R Multimedio” fue publicada la entrevista del Presidente del Comité de Relaciones Exteriores del Gobierno de San Petersburgo Evgeny Grigoriev dedicada al 320 aniversario de la fundación de la “capital del norte” rusa y el 25 aniversario de la firma del Convenio entre la Administración de San Petersburgo y la Intendencia de Montevideo sobre la cooperación en el área económico-comercial, científico-técnico y cultural.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об истории «северной столицы» и основных вехах в ее отношениях с Уругваем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la historia de esta ciudad y se destacan los hechos principales de sus relaciones con Uruguay.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Подчеркивается большое культурное, экономическое и образовательное значение Санкт-Петербурга для всего мира и выражается надежда на активизацию сотрудничества с уругвайскими партнерами.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se subraya el gran valor cultural, económico y académico de San Petersburgo para todo el mundo y se expresa la esperanza que la cooperación con la Parte Uruguaya se intensifique.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Публикация вызвала заметный интерес в местных общественно-политических и культурных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés de los círculos socio-políticos y culturales uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>