<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об антироссийских экономических санкциях </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre las sanciones económicas antirrusas </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 июня / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 junio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_antirossiyskikh_ekonomicheskikh_sanktsiyakh/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_las_sanciones_econ_micas_antirrusas/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">5 июня 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” по инициативе посольства было размещено интервью доцента кафедры политологии и социологии Российского экономического университета А.Н.Перенджиева.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 5 de junio de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” por iniciativa de la Embajada de Rusia en Uruguay fue publicado el texto de la entrevista de Alexander Perendzhiev, profesor del Departamento de Ciencias Políticas y Sociología de la Universidad Rusa de Economía Plekhanov.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале приводятся свидетельства того, как экономические рестрикции, вводимые на протяжении последних лет Коллективным Западом против нашей страны, подготовили российский финансовый сектор к функционированию в автономном режиме, ускорили процесс отказа от доллара в нашей стране и укрепили рубль.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se dan ejemplos de como las sanciones económicas introducidas por el Occidente Colectivo en los últimos años contra nuestro país prepararon el sector financiero ruso para el funcionamiento autónomo, aceleraron el abandono de dólar en Rusia y fortalecieron el rublo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">А.Н.Перенджиев приходит к выводу о том, что негативные последствия антироссийских санкций, введенных под давлением стремящихся удержать свое экономическое и политическое лидерство США, остро ощущают, в первую очередь, страны Европы.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Alexander Perendzhiev saca la conclusión que las consecuencias negativas de las sanciones, impuestas bajo presión de los EE.UU. que intentan preservar su liderazgo económico y político, sienten, en primer lugar, los países de Europa.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный интерес в местных общественно-политических и деловых кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El material generó notable interés en los círculos socio-políticos y empresariales locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>