<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о Будапештском меморандуме </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo del Embajador sobre el Memorándum de Budapest </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">15 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">15 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_budapeshtskom_memorandume/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_del_embajador_sobre_el_memor_ndum_de_budapest/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 марта 2022 г. в авторитетной уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья посла России А.В.Будаева под заголовком «Будапештский меморандум и события на Украине».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de marzo de 2022 en el periódico uruguayo “Diario La R” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev titulado “El Memorándum de Budapest y acontecimientos en Ucrania”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается об истории и значении данного международного документа и попытках украинских властей обойти его положения.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la historia y el significado de este documento internacional y los intentos de las autoridades ucranianas de eludir sus disposiciones.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор отмечает также политику Киева, направленную на поощрение агрессивного национализма и героизацию нацистов и их бандеровских приспешников.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor recalca que la política de Kiev está dirigida al fomento del nacionalismo agresivo y la glorificación de los nazis y sus cómplices banderistas.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный резонанс в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo tuvo gran resonancia en los círculos socio-políticos uruguayos.</se>
    </para>
  </body>
</html>