<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о причинах специальной операции России на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre las razones de la operación especial de Rusia en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">23 марта / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">23 marzo / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_prichinakh_spetsialnoy_operatsii_rossii_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_las_razones_de_la_operaci_n_especial_de_rusia_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">23 марта 2022 г. по инициативе посольства уругвайский информационный интернет-портал “Tribuna Oriental” разместил статью проректоров Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича и кандидата исторических наук М.Г.Троянского под заголовком «Истинные причины российской операции на Украине».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 23 de marzo de 2022 por iniciativa de la Embajada la revista digital "Tribuna Oriental" publicó el artículo de los Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de la Federación de Rusia Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski titulado "Las causas reales de la operación Rusa en Ucrania".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы на фактическом материале излагают исторические корни конфликта и мотивы проведения военной спецоперации, опровергая ложные трактовки и фальсификации событий на Украине, продвигаемые западными СМИ.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores utilizan material fáctico explicando las raíces históricas del conflicto y los motivos de la operación militar especial, refutando las falsas interpretaciones y falsificaciones de los acontecimientos en Ucrania promovidas por los medios de comunicación occidentales.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó un notable interés en los círculos sociopolíticos locales.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.tribunaoriental.com/post/las-causas-reales-de-la-operaci%C3%B3n-rusa-en-ucrania</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.tribunaoriental.com/post/las-causas-reales-de-la-operaci%C3%B3n-rusa-en-ucrania</se>
    </para>
  </body>
</html>