<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья об ответственности Запада за продовольственный кризис </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre la responsabilidad del Occidente de la crisis alimentaria </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">16 июля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">16 julio / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_ob_otvetstvennosti_zapada_za_prodovolstvennyy_krizis/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_la_responsabilidad_del_occidente_de_la_crisis_alimentaria/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">15 июля 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была опубликована статья проректоров Дипломатической академии МИД России О.Г.Карповича и М.Г.Троянского «Голодные игры на полях гибридной войны».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 15 de julio por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo de los vicerrectores de la Academia Diplomática de la Cancillería rusa Oleg Karpovich y Mijail Troyanski “Los Juegos de Hambre en los campos de la guerra híbrida”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о циничной политике Запада по демонизации России, попытках обвинить нашу страну в провоцировании продовольственного кризиса в мире.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de la política cínica del Occidente para demonizar a Rusia, de los intentos de culpar a nuestro país de haber provocado la crisis alimentaria en el mundo.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся свидетельства того, что преступное решение киевского режима о минировании черноморских портов, было спланированным шагом с целью дестабилизации ситуации с доступом к продовольствию, особенно в странах Глобального юга.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dan las pruebas de que la decisión criminal del régimen de Kiev de minar los puertos en el Mar Negro fue un paso planeado encaminado a obstaculizar el acceso a los alimentos, en particular en los países del Sur Global.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы приходят к выводу о том, что этот курс Запада не увенчается успехом, поскольку масштабные поставки российского зерна на мировой рынок ликвидируют существующий дефицит.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores sacan la conclusión de que esta política del Occidente fracasará porque los suministros grandes rusos de cereales eliminarán el déficit existente.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья вызвала заметный интерес в местных общественно-политических кругах и экспертном сообществе.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó notable interés de los círculos socio-políticos y expertos locales.</se>
    </para>
  </body>
</html>