<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья посла о безуспешных потугах Коллективного запада демонизировать Россию </se>
    <se lang="es" variant_id="1">El artículo sobre los intentos fracasados del Occidente colectivo de demonizar a Rusia </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">06 сентября / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">06 setiembre / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_posla_o_bezuspeshnykh_potugakh_kollektivnogo_zapada_demonizirovat_rossiyu/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/el_art_culo_sobre_los_intentos_fracasados_del_occidente_colectivo_de_demonizar_a_rusia/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">6 сентября 2022 г. в уругвайской газете “Diario La R” и на интернет-портале “Grupo R Multimedio” была размещена статья посла А.В.Будаева «Провальные попытки Коллективного запада очернить имидж России».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 6 de septiembre de 2022 en el periódico “Diario La R” y en el portal “Grupo R Multimedio” fue publicado el artículo del Embajador de Rusia en Uruguay Andrey Budaev “Intentos fracasados del Occidente Colectivo para dañar la imagen de Rusia en el mundo”.</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">В материале рассказывается о безуспешных усилиях стран НАТО, в первую очередь, США и Великобритании, исказить образ нашей страны с целью расширения круга государств, участвующих в незаконных антироссийских санкциях.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">En el material se trata de los esfuerzos fallidos de los países de la OTAN, en primer lugar de EE.UU. y Gran Bretaña, de tergiversar la imagen de nuestro país para ampliar la lista de Estados que participan en las sanciones ilegales antirrusas.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Приводятся свидетельства того, что большинство стран мира, несмотря на беспрецедентное давление Коллективного запада, с пониманием или нейтрально воспринимают спецоперацию на Украине, которая направлена на обеспечение национальной безопасности России и защиту населения Донбасса.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se dan pruebas de que la mayoría de los países del mundo, a pesar de una presión del Occidente colectivo sin precedentes, percibe con comprensión o neutralidad la operación especial en Ucrania dirigida a garantizar la seguridad nacional de Rusia y la protección de la población de Donbass.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Автор подчеркивает, что расширение контактов Москвы со странами Африки, Азии и Латинской Америки, в т.ч. в рамках влиятельных международных организаций, например, БРИКС и АТЭС, свидетельствует о невозможности изолировать Россию.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El autor subraya que la ampliación de los contactos de Moscú con los países de África, Asia y América Latina, inclusive en el marco de las influyentes organizaciones internacionales, por ejemplo, BRICS y APEC, confirme la imposibilidad de aislar a Rusia.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">Статья имела отклик в местных общественно-политических кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo generó resonancia en los círculos socio-políticos locales.</se>
    </para>
    <para id="5">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/intentos-fracasados-del-occidente-colectivo-para-danar-la-imagen-de...</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/intentos-fracasados-del-occidente-colectivo-para-danar-la-imagen-de...</se>
    </para>
  </body>
</html>