<html>
  <head>
    <se lang="ru" variant_id="0">Статья о задачах спецоперации России на Украине </se>
    <se lang="es" variant_id="1">Artículo sobre los objetivos de la operación especial de Rusia en Ucrania </se>
  </head>
  <date>
    <se lang="ru" variant_id="0">05 апреля / 2022</se>
    <se lang="es" variant_id="1">05 abril / 2022</se>
  </date>
  <source>
    <se lang="ru" variant_id="0">https://uruguay.mid.ru/ru/novosti/news/statya_o_zadachakh_spetsoperatsii_rossii_na_ukraine/</se>
    <se lang="es" variant_id="1">https://uruguay.mid.ru/es/noticias/news/art_culo_sobre_los_objetivos_de_la_operaci_n_especial_de_rusia_en_ucrania/</se>
  </source>
  <country>Uruguay</country>
  <body>
    <para id="0">
      <se lang="ru" variant_id="0">4 апреля 2022 г. по инициативе посольства в уругвайской газете “Diario La R” была опубликована статья проректоров Дипломатической академии МИД России, доктора юридических и политических наук О.Г.Карповича и кандидата исторических наук М.Г.Троянского под заголовком «Программа двух “Д”».</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El 4 de abril de 2022 por iniciativa de la Embajada en el periódico uruguayo "Diario La R" fue publicado el artículo de Vicerrectores de la Academia Diplomática del Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia Oleg Karpóvich y Mijaíl Troianski titulado "Plan de las dos D".</se>
    </para>
    <para id="1">
      <se lang="ru" variant_id="0">Авторы на фактическом материале разъясняют сущность задач, стоящих перед Вооруженными силами России, по демилитаризации и денацификации Украины, включая демонтаж ее наступательной военной инфраструктуры с целью предотвращения нового вооруженного конфликта в будущем.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Los autores utilizan material fáctico para explicar la esencia de los objetivos de las Fuerzas Armadas rusas de desmilitarizar y desnazificar Ucrania, incluyendo el desmantelamiento de su infraestructura militar ofensiva para evitar un nuevo conflicto armado en el futuro.</se>
    </para>
    <para id="2">
      <se lang="ru" variant_id="0">Особый акцент делается на необходимости ликвидации неонацистских формирований, в последние годы аккумулировавших при попустительстве киевского режима значительный военно-политический потенциал.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">Se hace especial hincapié en la necesidad de eliminar las formaciones neonazis que han acumulado un importante potencial militar y político en los últimos años con la connivencia del régimen de Kiev.</se>
    </para>
    <para id="3">
      <se lang="ru" variant_id="0">Материал вызвал заметный отклик в местных общественно-политических и экспертных кругах.</se>
      <se lang="es" variant_id="1">El artículo despertó interés de los círculos sociopolíticos y expertos locales.</se>
    </para>
    <para id="4">
      <se lang="ru" variant_id="0">https://www.grupormultimedio.com/plan-de-las-dos-d-id1014384/</se>
      <se lang="es" variant_id="1">https://www.grupormultimedio.com/plan-de-las-dos-d-id1014384/</se>
    </para>
  </body>
</html>